Соседи

***

Судья спрашивает у подсудимого:

-- Почему вы побили своего соседа?

-- Чтобы вам не пришлось спрашивать, почему он побил меня.

***

-- Так вы признаете, что швырнули своему соседу на голову горшок с цветами? Зачем вы это сделали?

-- Так он, гражданин судья, очень любит цветы.

***

-- Посоветуйте: куда деть книгу о вкусной и здоровой пище ?

-- Подарите соседу -- пусть тоже помучается...

***

-- Дяденька, наша кобыла упала в яму и сдохла, помогите вытащить. Отец сказал, когда ваша кобыла сдохнет, мы вам тоже поможем.

***

Утро. Выходит мужик на крыльцо, потягивается и зевает. Соседка орет:

-- Вась, твой Полкан пять моих курей задавил!

Мужик, продолжая потягиваться и зевать, спокойно отвечает:

-- Собака не виновата, курей привязывать надо...

***

Маленький Альберт звонит к соседу и, когда тот открывает дверь, сообщает:

-- Мама велела передать вам, что папа ушел на рыбалку, а я буду играть во дворе в песочнице...

***

-- Поздравляю вас, сосед. Я слышал, что вы женились?

-- Как, даже у вас было слышно?

***

-- Ты доволен своими пчелами?

-- Очень. Мед я еще не собирал, но они изжалили всех моих соседей.

***

Ковачи переехали в новую квартиру. Через несколько дней приятель спрашивает Ковача:

-- Ну как вы себя чувствуете на новом месте?

-- Жена сперва нервничала, а теперь чувствует себя отлично: она перессорилась со всеми соседями.

***

-- Жена, а жена, нет, ты только посмотри, какую морду отъел на наших мышах соседский кот!

***

-- Эй, сосед! Я пришел отдать тебе огурец, который занял позавчера!

-- Так ты ж два огурца занимал!

-- Ну...извини, обсчитался.

***

Кюре спрашивает у шестилетнего мальчика.

-- Кто все видит, кто все слышит кто все знает?

-- Соседка, -- отвечает мальчик.

***

-- Зачем ты купила сразу три шляпки?

-- Ну...первую -- на каждый день, вторую -- по выходным.

-- А третью?

-- На зависть соседкам.

***

-- Ты знаешь, дорогой, я была уверена, что у наших соседей три дочери. На самом деле это одна и та же, но в разных париках!

***

-- Простите, соседка, не могли бы вы одолжить свой пылесос?

-- Сожалею, муж категорически запрещает выносить вещи из дома. Но если вы желаете, можете пользоваться им у нас дома...

***

Сосед спрашивает мальчика:

-- Ты не видел нашу козу?

-- Видел, отец в саду с нее шкуру сдирает.

***

Муж с женой видят, как сосед любуется только что выигранной в лотерею машиной. Муж говорит:

-- Своих неприятностей хоть отбавляй, а тут еще сосед машину выиграл!

***

-- Сосед, у тебя кастрюлька есть?

-- Да.

-- Большая?

-- Ну и большая есть.

-- С крышечкой?

-- Ну и с крышкой найду.

-- Синенькая?

-- Тебе что, надо что ли?

-- Да нет! Разговариваю...

***

Было уже далеко за полночь, когда хозяйка попросила одного из своих гостей -- известного баса что-нибудь спеть.

-- О, нет, -- запротестовал артист, -- уже поздно, и это нарушит покой ваших соседей.

-- Да нет, уверяю вас. К тому же неделю назад эти бессовестные люди отравили нашу собаку.

***

-- Когда наши соседи узнали, что мы купили новую мебель, они чуть с ума не сошли от зависти...

-- И в чем же это выразилось?

-- Они подарили нашему сыну книжку «Юный столяр» и набор инструментов.

***

Во Флориде установилась необыкновенно жаркая погода. Выйдя на крыльцо своего дома, Билл воскликнул:

-- Хватит жары! Я требую, чтобы завтра похолодало!

Сосед, поливавший цветы на клумбе, язвительно усмехнулся. Ночью погода резко изменилась, прошел сильный дождь, и к утру действительно похолодало. Наутро сосед, накинув плащ, постучал в окно Билла:

-- Простите, а вы ничего не могли бы сделать с нашей экономикой?

***

-- Герр Мюллер, к нам приехали гости, и отец просил вас одолжить ненадолго штопор.

-- Прекрасно, малыш. Иди и скажи отцу, что я только переоденусь и сразу приду со штопором.

***

Ругаются две соседки:

-- Подумаешь, ваша дочь «удачно вышла замуж»! -- ядовито говорит одна из них. -- Да вы лопнули бы от зависти, узнав, какие люди присылают нашей дочери алименты!

***

-- Жена! А жена! Иди-ка сюда.

-- Что случилось?

-- Нет, ты только посмотри, какую морду наел на наших мышах соседский кот...

***

-- Марья! -- кричит соседка. -- Ты чем своих свиней кормишь?

-- А тебе что?

-- Да я тоже так похудеть хочу!..

***

Приходит соседка к соседке, а та печет блины.

-- Угощайся, -- говорит.

Та ест да нахваливает, хозяйка за ней и не успевает.

-- Хороши, -- говорит, -- у тебя блины, да толстоваты.

-- Так ты по два берешь.

***

Мужик приехал на юг, лежит на пляже, расслабляется. Заметил около себя очень симпатичную девушку, захотел познакомиться, подошел, заводит разговор, и вдруг она ему заявляет:

-- А я вас знаю. Вы Иван Петрович, у нас с вами огороды рядом.

Призадумался мужик, вроде бы никогда он такой красивой девушки не видел. Просит:

-- А ну-ка, встаньте пожалуйста... Наклонитесь... Повернитесь-ка ко мне задом...

И тут же радостно:

-- А!!! Ну вот теперь узнал! У вас же огород слева от моего.

***

Одна соседка заходит к другой и видит: у той в клетке сидит попугай, и к каждой лапке у него по ниточке привязано.

-- А зачем, -- говорит, -- вы ему ниточки привязали?

-- О, это не простой попугай. Он такой воспитанный и образованный! За одну ниточку дернете, он скажет: «Guten Tag!», за другую дернете, скажет: «Guten morgen!»

Ну, та, естественно, и спрашивает:

-- А если сразу за обе дернуть?

Попугай:

-- Дура, я же е**усь!!!

***

-- Если бы ты знал, -- говорит жена мужу, -- как не хочется идти к соседям!

-- А ты думаешь, мне хочется! Но представь, как они обрадуются, если нас не будет.

-- Ты прав! Пойдем!

***

-- Уймите свою собаку! Вчера она так выла, что моя дочь была вынуждена прекратить урок пения!

-- Простите, но ваша дочь начала первой...

***

Сосед соседу:

-- Побрейте, наконец, свою собаку, а то наш сын, когда ее кусает, всегда шерстью давится!

***

Мужик и его соседка встречаются с утра на лестнице. Соседка:

-- Моя собака сегодня всю ночь выла. Это наверное к покойнику. Как вы думаете, кто бы это мог быть?

-- Ваша собака, если сегодня ночью это повторится!

***

Коммуналка. Вернувшись с работы, муж ест суп.

-- Что это у тебя суп керосином пахнет? -- спрашивает муж.

-- Видать, Манька плеснула туда керосину!

-- А ты ей в керосин плесни этого супа.

***

Одна женщина слышала вечером ссору соседей, а утром увидела у соседки свежий синяк под глазом. Она и съязвила:

-- Ты хвасталась, что муж тебя и пальцем не тронет...

-- Так это ж кулаком!

***

-- Господин судья, это несправедливо. В прошлый раз, когда я обозвал своего соседа свиньей, вы оштрафовали меня на 200 франков, а теперь на 500.

-- Сожалею, но свинина за это время изрядно подорожала.

***

-- Вы признаете, что украли у потерпевшего кларнет?

-- Да, признаю.

-- Вы что, умеете играть?

-- Не имею понятия, как это делается.

-- А зачем же вы его украли?

-- Видите ли, мой сосед тоже не имеет понятия, но играет на нем каждый вечер...

***

Глубокой ночью раздается звонок. Хозяин открывает дверь. За порогом стоит сосед и спрашивает с извиняющимся видом:

-- Простите, у вас чернила для авторучки есть?

-- Боже мой, два часа ночи! Нет у меня никаких чернил! -- отвечает хозяин, захлопывает дверь и ложится спать.

Через час снова звонок. За порогом улыбающийся сосед:

-- Вы зря расстраивались. Вот, возьмите, пожалуйста, я вам чернила принес.

***

Жена -- мужу:

-- Почему ты перестал играть в шахматы с соседом?

-- А ты бы стала играть с человеком, который все время подзуживает партнера, а проиграв, устраивает форменную истерику?

-- Нет, конечно.

-- Вот и он не стал.

***

-- Что это вы, соседка, так смотрите на наше белье? Разве вы свое никогда не развешиваете?

-- Развешиваю, конечно, но я его перед этим стираю...

***

На званом обеде один из гостей обращается к соседу по столу:

-- Между нами говоря, бульон весьма жидкий и прозрачный, как вода.

-- Иначе мы бы не увидели узора на тарелках, а хозяйка уплатила за сервиз огромные деньги.

***

-- Куда вы ходите по грибы?

-- К соседям на балкон.

-- Они их там выращивают?

-- Нет, сушат.

***

-- Хасан, вставай, уже днем!

-- Какой днем, еще утром.

-- Какой утром, твой ишак всю мою кукурузу сожрал!!!

-- Какой сожрал, только понюхал!

-- Ничего себе, все поле снюхал!

***

Звонок в дверь. Хозяин открывает. На пороге стоит сосед, живущий этажом ниже. Он протянул мешок и говорит:

-- Я принес вам овса.

-- Овса? Зачем?

-- Для тех лошадей, которые у вас топают.

***

-- Ну как ваши соседи-новоселы? По-прежнему живут как голубь и голубка?

-- Живут? Нет, они порхают как голубь и голубка. Не проходит недели, чтобы кто-нибудь из них не вылетел в окно.

***

-- Соседка, вы не могли бы одолжить мне на полчаса скалку?

-- Не могу, сама муженька поджидаю.

***

-- Дорогой, представляешь, соседка купила такой же костюм, как я!

-- И что ж теперь делать: покупать новый костюм или переезжать в другой дом?

***

Соседка спрашивает соседку:

-- Вы не видели, кто это убил мою белую курицу?

-- И не слышала, и не видела, путь не гребется на моем огороде.

***

-- Какая наглость! Ваша собака съела нашу курицу!

-- Спасибо за предупреждение. Значит, ее сегодня можно больше не кормить.

***

-- Доктор, у меня болит горло.

-- Подойдите к окну и посильнее высуньте язык.

-- А зачем, мне что, станет легче?

-- Нисколечко, просто мне не нравятся мои соседи.

***

Грабитель фомкой отжимает дверь квартиры. Приоткрывается соседняя дверь, из-за которой слышится:

-- Драгоценности они прячут в саксонской вазе, а деньги -- под аквариумом.

***

-- Должен извиниться перед вами, мадам Дюран: я узнал, что моя курица повредила ваши цветы!

-- Не стоит извиняться, мсье Дюпон, моя собака загрызла вашу курицу...

-- В таком случае все прекрасно: ваша собака попала под мой автомобиль.

***

-- По уровню жизни мы никогда не догоним наших соседей, -- говорит жена мужу, указывая на соседнюю квартиру. -- Их уже третий раз грабят, а нас еще не разу...

***

-- Галя, пойди посмотри, отчего это наше золотце плачет?

-- Это не наше, а соседское...

-- Вечно этот сопляк у них ревет белугой!

***

-- Просто диву даешься, наши соседи не ругаются уже три дня!

-- Может, они поссорились?

Советская культура

***

-- Вы заметили, у нас сильно выросла культура. Мы уже плюем в урны. Правда, мы еще не попадаем, но уже плюем.

***

На юбилее режиссера:

-- Дорогие друзья! С радостью хочу познакомить вас с решением правительства: кинофильмам нашего юбиляра присвоен почетный знак количества.

***

Режиссер просит в Министерстве культуры разрешение на постановку «Идиота» Достоевского.

-- У вас же некому играть главную роль, -- возражает ответственный работник министерства.

-- Да у нас полный театр идиотов, -- возражает режиссер?

***

В фойе МХАТа прогуливаются в перерыве репетиции Москвин и Станиславский. Москвин, заметив недавно установленный бюст одного из вождей, обращается к Станиславскому:

-- До чего знакомый бюст! Только не подсказывайте, вспомню сам. Конечно, это Лукич!

-- Уверяю вас, только не Лукич. Очень прошу не говорите так, иначе вас могут засадить в ихний МГУ на Лубянке...

Когда об этом разговоре рассказали Немировичу-Данченко, он возмутился:

-- И поделом будет Москвину, если его засадят в ГУМ. Как можно Фомича называть Лукичем!

***

Колхозники попросили рассказчика, чтобы он вместо мата вставлял точки. И он приступил к теме своего повествования: как самолет садился.

-- Точка, точка, точка, три точки... Твою мать.

***

Ворошиловский стрелок перед памятником Пушкину:

-- И чего ему памятник поставили? Попал-то ведь Дантес!

***

По телевизору:

-- Уважаемые товарищи телезрители! Просим извинения за ошибку. Вы смотрели не демонстрацию моделей французской одежды весеннего сезона, а демонстрацию протеста французских сезонных рабочих.

***

Интеллигент пытается заскочить в вагон метро, но ему защемило голову дверью. Закрывая глаза, он обреченно шепчет:

-- Пиздец мне, товарищи!

Дверь снова открывается.

-- Простите, товарищи, переволновался!

***

-- А это моя последняя реалистическая картина. Она называется «Штукатуры за работой».

-- Но я вижу, что они сидят и курят.

-- Я же сказал, что это реалистическая картина.

***

Давка в трамвае. Мужик в шляпе, наступивший на ногу мужику в кепке:

-- Простите меня, пожалуйста, за мою неловкость. Поверьте, я это сделал случайно и еще раз приношу Вам свои глубочайшие извинения!

-- А ты, зараза, не интеллигент, случаем?

-- Что вы, что вы! Нет, конечно! Я такой же жлоб, как и вы.

***

Диалог на стройке:

-- Бетон давай!

-- Что?

-- Бетон давай!!

-- Что?

-- М***к! Бетон давай!!!

-- Сам м***к! Что?

-- Бетон давай!..

***

-- Что общего между колхозной революцией 30-х годов и культурной революцией 50-х годов?

-- В 30-е годы середняк пошел в колхозы, а в 50-е -- в науку.

***

Китайская горничная в гостинице обращается к советскому специалисту:

-- Товалисц инзенел, будец пиц цай или «нуегонахуй»?

***

В трамвае:

-- Ишь, интеллигент, шляпу надел!

-- Откуда вы знаете, что я интеллигент? Может быть, я такой же хам, как и вы!

***

Пошли колхозники на лекцию. Пастух не был, потом спрашивает:

-- О чем говорили?

-- Да о двух евреях -- Гегеле и Фейербахе.

-- Ну и что?

-- У одного зерно нашли, у другого материю. Может еще и судить будут.

***

Картинная галерея. Работяга ходит смотрит картины. Останавливается у одной, стоит, рассматривает, с одной стороны, с другой. Прошло немало времени, к нему подходит смотрительница и говорит:

-- Мужчина, если вам так сильно нравится эта картина, то вы можете оставить отзыв в книге предложений и отзывов.

Мужик садится за стол и стал писать. Пишет долго, напишет, зачеркнет, одну страницу исписал, вторую, потом вроде бы закончил, встает и уходит. Смотрительницу любопытство заело, подходит берет книгу и читает, а там написано:

-- Ну, мля, ваааще!

***

Вечер. Интеллигентная семья садится ужинать. Вилочки. Ножички. Салфетки. «Пожалуйста!», «Спасибо!»...

Вдруг раздается звонок в дверь! Дама произносит: «Сиди, дорогой, я открою!» Открывает и видит на пороге пьяного в дымину слесаря. Слесарь:

-- Сылесаря...ик... вызываля, едритт твоюю в качель?

Дама испуганно:

-- Н-н-нет...

-- Как это...ик...нет, еддритт твою в качель?

-- Н-н-е в-вызывали мы...

-- Ну, тогда я...ик...пошел, едррит твою в качель?

Дама в шоке закрывает дверь... Голос из комнаты: «Кто там, дорогая?» Дама, явно не в себе:

-- Да слесарь приходил, еддрритт твою в качель!

***

Едет автобус. В автобусе сидит воспитанный гражданин, а рядом еле стоит пьяный мужик. Тут автобус тряхнуло и пьяный сильно толкает гражданина в бок. Тот:

-- Поаккуратнее, пожалуйста!

-- Не п**ди!

Автобус еще раз качнуло.

-- Не толкайтесь!

-- Не п**ди!

-- А вы кроме этого еще слова знаете?

-- Знаю! Акваланг!

-- А что это такое?

-- Не п**ди!

***

-- Чем отличается жизнь до революции от той, что сейчас?

-- До революции говорили: «Пшел вон!» А теперь говорят: «Приходите завтра!»

***

Чехословакия обратилась к Советскому Союзу с просьбой разрешить ей сформировать новое министерство -- морских дел

-- Зачем вам министерство морских дел, если у вас нет моря?

-- А зачем вам министерство культуры?

***

Старушка входит в переполненный ленинградский автобус. Никто ей не уступает место.

-- Неужели в Санкт-Петербурге не осталось интеллигенции?

Ей отвечает сидящий майор:

-- Интеллигенции, мамаша, до хрена, а вот автобусов мало!

***

Интеллигент в антикварном магазине:

-- Сколько стоит этот роскошный стол в стиле Людовика XVI?

-- Сто тысяч.

-- Усраться можно!

***

Секретный агент американского ЦРУ докладывает руководству:

-- Русский мужик имеет не один половой член, а несколько!

-- Подтвердите фактами!

-- А чего подтверждать-то?! Побывал я и в их секретных лабораториях, и на Байконуре, и на Новой Земле. К кому ни подойду, всегда меня спрашивали: «Тебе какого х** здесь надо?»

***

В первомайские праздники радиожурналист берет интервью:

-- Не хотели бы вы что-нибудь сказать?

-- Да пошел ты на ***!

-- И так во всем городе! Шутки! Смех! Веселье!

***

Экзамен по сельхозтехнике в сельхозинституте. Студент:

-- Эта пое**нь вращается вокруг этой х**ни, *********** зап****чили сюда.

Преподаватель:

-- Вашу зачетку! «ЗАЕ**СЬ»!

***

Приходит поэт к редактору журнала. Редактор:

-- С чем пришел?

-- Да вот, песня...

-- Как называется?

-- «Эх, твою мать!»

-- Хорошо, только «Эх» выкинем: цыганщиной отдает!

***

Старушка-филолог проходит мимо стройки. Внезапно ее останавливают голоса строителей. Один снизу кричит крановщику:

-- Эй, Вась, тра-та-та твою так, виру помалу.

-- Молодой человек, извините, что я вмешиваюсь в вашу беседу, но вы не совсем точно употребляете данное выражение. Оно должно звучать скорее так: «Эй, Вась, тра-та твою так-то, виру по тра-та твою малу».

***

Бывшего директора консервного завода назначили директором консерватории. Новый директор в сопровождении свиты музыкальных чиновников первый раз в жизни заходит в зал консерватории. На стенах -- портреты композиторов в париках. В глубине высится орган.

-- Идея... -- проговорил директор, и все приготовились внимать.

-- Иде я, товарищи, находюся?!

***

-- На портрете, висящем слева, вы видите русского академика Иванова, который изобрел водопровод, открыл альфа-частицы и сформировал принцип относительности. На портрете, висящем справа, вы видите советского академика Петрова, который изобрел академика Иванова...

***

Во временя Фурцевой говорили:

-- Я не боюсь министра культуры, я боюсь культуры министра.

***

Художественная выставка в Париже. Пикассо забыл свой пригласительный билет. Его не пускают:

-- Докажите, что вы Пикассо.

Он одним взмахом карандаша изобразил голубя мира, и его пропустили. Фурцева тоже забыла приглашение, и ее не пускают.

-- Я министр культуры СССР!

-- Чем вы это можете доказать? Вот Пикассо тоже забыл билет, и ему пришлось рисовать.

-- А кто такой Пикассо?

-- Все в порядке, госпожа министр культуры, можете проходить!

***

После репетиции один актер говорит другому:

-- А теперь айда на граммзапись.

Приходят в буфет.

-- Катя, налей нам по 100 грамм и запиши на меня.

***

Заблудилась американская подводная лодка. Всплывают возле какого-то побережья. Капитан говорит штурману:

-- Пойди узнай, где мы находимся.

Штурман выходит на берег и видит загорающую девушку. Он подходит к ней.

-- Мэм..

-- Пошел на х**.

-- Сэр! Мы в России.

***

Поздним вечером по Дворцовой площади идет прилично одетый турист. Вдруг видит -- в сторонке стоит мужик и ссыт. Турист вежливо и исключительно почтительно спрашивает:

-- Извините, вы не подскажете, как пройти к Эрмитажу?

Мужик, не оборачиваясь:

-- Зачем тебе Эрмитаж, ссы здесь.

***

Пьяного забирает милиция за то, что мочился на Аничковом мосту. Тот сопротивляется и кричит:

-- Вы что, не видите, что написано на памятнике?

-- А что написано?

-- «Отлил Клодт», а мне что, нельзя?

***

Мужик стоит прямо посреди дороги и ссыт. Женщина ему:

-- А вы не могли бы за забор?

-- Ну уж до туда мне никак не дотянуться.

***

Святослав Рихтер пришел на прием к секретарю ЦК по культуре с просьбой отложить его заграничные гастроли -- он себя плохо чувствует.

-- К сожалению, товарищ Рихтер, слишком поздно что-либо менять. Билеты на ваши выступления проданы, и нам пришлось бы платить неустойку. Так что отдохните в оставшиеся дни, а потом берите свою скрипочку и поезжайте.

***

-- Это за чем очередь?

-- Дают Бальзака!

-- А что, Бальзак шире штапельного?

-- Дурак, Бальзак -- это мазь такая...

***

В колхозном клубе -- лекция о полетах в космос. Закончив, лектор предлагает задавать вопросы. Поднимается колхозный сторож:

-- А вы, товарищ лектор, «подушечку» ели? Вокруг она конфета, а внутри у ей -- варенье. А хочу я спросить: как енто варенье у тую «подушечку» начиняють?..

***

-- Товарищ, все билеты проданы!

Жена робко касается руки мужа:

-- Ладно, Вася, пойдем, ты же видишь...

-- Да пошла она к е*****й матери! (администратору.) Ну товарищ администратор, ну, может, найдется два билетика для челябинской интеллигенции?!

***

-- Внимание, говорит рязанское радио. Начинаем передачу для октябрят. Рязанское время 15 часов 16 минут. Тьфу, еб твою мать, 16 часов 15 минут.

***

-- Говорит рязанское радио. Отвечаем на вопросы трудящихся. Товарищ Иванов спрашивает, что такое сольфеджио. Отвечаем: тут жрать людям нечего, а он выебывается!

***

-- Как строят забор?

-- Сначала пишут три буквы, потом к ним прибивают доски.

***

-- Можно послать женщину в космос?

-- Да, это достаточно далеко и притом вполне прилично.

***

В правление колхоза вошел председатель. Ему очень не понравилась атмосфера в помещении -- шум, грязь и табачный дым.

-- Еб вашу мать! -- заорал он, перекрывая другие голоса. -- во что вы правление превратили, еб вашу мать! У вас здесь знаете, чего?!.. Бабы, выйдете! (бабы вышли.) У вас здесь, если хочете знать, хавос!

***

Председатель собрал собрание колхоза:

-- Ну, вот, мужики, начинаем новую колхозную жизнь... Как назовем нашу коммуну?

-- Предлагаю имени Рабиндраната Тагора!

-- Это что же такое, дед Михей?

-- Толком не знаю, но уж очень на едрить твою мать похоже...

***

Муж вернулся из туристической поездки в Париж. Жена просит поделиться впечатлениями.

-- Забрался я на Эйфелеву башню, смотрю направо... Мань, а Мань, чего ты плачешь-то?

-- Дык ведь красота-то какая! За душу берет!

***

-- Я придумал новое ругательство: небоскреб!

-- Что ж тут ругательного?

-- Во-первых, звучно. Во-вторых, многоэтажно. А в третьих, концовочка-то какова!

***

На всесоюзном слете дворников выступает дворник Хабибуллин:

-- Как ** твою мать -- так Хабибуллин, а как Хабибуллин -- так к е**ной матери?!

Председатель собрания поясняет:

-- Товарищ Хабибуллин хочет сказать, что как чистить снег, так Хабибуллин, а как премия -- так начальству!

***

-- Надо же, сколько негров понаехало!

-- Я не негр, я эфиоп, ** твою мать!

***

В детском саду -- ЧП: дети стали нецензурно выражаться. Заведующая пошла жаловаться в соседнюю воинскую часть, откуда присылали двух солдат чинить в детском саду электричество. Лейтенант вызвал провинившихся.

-- Никак нет, товарищ лейтенант, ничего себе такого не позволяли. Рядовой Сидоров паял провода, я держал внизу стремянку. Потом олово стало капать мне на голову.

-- Ну и ты?

-- Я и говорю: «Рядовой Сидоров, разве ты не видишь, что твоему товарищу на лоб падают капли расплавленного олова?»

***

Идет свадьба. Все пьют, орут, пляшут, целуются и т. д. В общем, полная бестолковщина. И вот из самого тёмного уголка поднимается крохотный мужичок -- кепка с носом -- засучивает рукава, обнажая тонюсенькие ручонки, и обречённо вздыхая изрекает:

-- Ну, хошь-не хошь, а драку кому-то начинать надо...

***

Буденный выступает перед школьниками с воспоминаниями:

-- Выезжаю это я на белом коне. Гляжу налево: еб твою мать! Гляжу направо: еб твою мать!

Дети:

-- Во, бля, память!

***

Иностранная делегация посетила советский завод. Мастер и рабочий темпераментно беседуют, никого не замечая. Один из иностранцев знает русский и переводит беседу остальным:

-- Мастер предлагает рабочему обработать деталь, ссылаясь на то, что он состоит в интимных отношениях с матерью рабочего. Рабочий отказывается обрабатывать деталь, ссылаясь на то, что он состоит в интимных отношениях с матерью мастера, с начальником цеха, с директором завода и с самой деталью.

***

-- Что такое подонок?

-- Писатель, работающий на Дону.

***

Микоян пишет мемуары под названием: «От Ильича до Ильича без инфаркта и паралича». Подзаголовок: «Пятьдесят лет в струю».

***

Советский писатель, член правления Союза писателей, лауреат всех премий, владелец шикарной квартиры, дачи и машины, поймал золотую рыбку.

Та взмолилась: «Отпусти! Откуплюсь, чем только пожелаешь!» Он пожелал, чтобы выслали Солженицына. Дома ему жена говорит:

-- Дурачина ты, простофиля! Попросил бы лучше таланту!

***

Присвоены новые звания: Регистану -- главный гимнюк Советского Союза, Михалкову -- главный гимночист.

***

Выступает секретарь тульского областного отделения Союза писателей:

-- Товарищи, если до революции в тульской области жил только один писатель -- Лев Толстой, то теперь тульское отделение союза писателей насчитывает целых 14 писателей!

***

Ленин и Луначарский на выставке художников-футуристов в Манеже.

-- Ничего не понимаю! -- говорит Ленин.

-- Ничего не понимаю! -- говорит Луначарский.

Это были последние советские вожди, которые ничего не понимали в искусстве.

***

1963 год. По московской улице идет художник-абстракционист, а за ним два реалиста в штатском.

***

В период хрущевских укрупнений три театра решили укрупнить в один Большой Малохудожественный театр.

***

-- Какая разница между художниками сюрреалистом, реалистом и соцреалистом?

-- Сюрреалист пишет, что ощущает, реалист -- что видит, соцреалист -- что слышит.

***

Направления в советском искусстве: ранний репрессанс, поздний реабилитанс и неорепрессионизм.

***

-- Какое самое модное направление у еврейских деятелей искусства?

-- Экспресс-сионизм.

***

-- К какому музыкальному жанру относится гимн Советского Союза?

-- Вокализ.

***

-- Что такое шестидневная война?

-- Неделя еврейского военного искусства в арабских странах.

***

Говорит рязанское радио. Поступили заявки радиослушателей. Сторож совхоза имени тридцатилетия советской медицины Иван Пахомович Пупков просит передать «Интродукцию и рондо каприччиозо» Сен-Санса, «Ларго» Генделя и «Шествие на казнь» из «Фантастической сюиты» Берлиоза. Пахомыч, не пизди!

***

На симфоническом концерте один из слушателей вдруг забеспокоился, заерзал и стал обращаться к соседям:

-- Это вы сказали «еб твою мать»?

-- Нет.

-- Это вы сказали «еб твою мать»?

-- Нет.

-- Должно быть, музыка навеяла!

***

Вернулся мужик с зоны. Заходит в кондитерскую. Обращается к продавцу, показывая на полку:

-- Дайте мне вон ту печенюшку.

-- Вафлю, что ли?

-- Ты за базаром-то следи!

***

Интеллигент попал под каток, ровняющий асфальт. Водитель катка поднял интеллигента, свернул его в рулон и привез жене. Она приспособила интеллигента в качестве коврика для вытирания ног. Вскоре он загрязнился. Она выстирала его и повесила сушить. А он простудился и умер.

***

Чтобы знать, насколько послушен народ, решили поставить эксперимент объявить всенародное лизание задницы Хрущева на Красной Площади. Несколько опасались реакции творческой интеллигенции. Первым откликнулся союз писателей. Писатели просили оказать им честь и допустить их первыми.

***

Мирей Матье поехала в поездку по БАМу. По возвращении ее спрашивает репортер: «Мирей, как вам понравился БАМ?»

-- О, шарман, б-я!

***

На очередном съезде писателей произошел раскол. Появился союз русскоязычных писателей и союз косноязычных.

***

Человека встречают по одежде, а провожают -- по морде...

Спортсмены

***

Всемирно известного тренера спрашивает журналист:

-- Как вы рисуете себе образ идеального футболиста? Какими качествами он должен обладать?

-- Высокая самодисциплина, соблюдение режима, беспрекословное следование указаниям тренера, лояльность к противнику, уважение к арбитрам, чувство товарищества...

-- Но таких игроков очень мало!

-- Таких игроков сколько угодно. Но у них есть недостаток: они не умеют играть в футбол.

***

-- Ты что натворил? Ты же забил мяч в свои ворота!

-- Не удержался, такая удобная позиция была для удара.

***

На футбольном матче один болельщик кричал, не переставая. В конце матча он прохрипел соседу:

-- Я, кажется, потерял голос.

-- Поищите его у меня в ухе, -- говорит ему сосед.

***

Перед футбольным матчем один из игроков предупреждает судью:

-- Не свисти, а то денег не будет!

***

Во время футбольного матча, на стадионе, жена спрашивает мужа:

-- За что этого зрителя так ругают соседи?

-- Он бросил бутылку в судью.

-- Так ведь не попал!

-- За то и ругают.

***

Матч ЦДКА-Динамо. Полный стадион. Юный фанат, размахивая шарфом, орет:

-- ЦДКА, сделай Динаму!! ЦДКА, сделай Динаму!!!!

Сидящий рядом интеллигент не выдерживает и говорит ему:

-- Молодой человек, «Динамо» -- не склоняется.

-- Перед ЦДКой все склоняются.

***

Проходит футбольный матч между слонами и муравьями. Ну, соответственно, слоны выиграли. После окончания игры капитан слонов подходит к капитану муравьев и говорит:

-- Извини, понимаешь, мы сегодня столько ваших затоптали.

-- Фигня, мы тоже грубо играли.

***

Целая футбольная команда погибла в авиационной катастрофе и прибыла к вратам рая. Апостол Петр им отказал, в рай не пустил:

-- По нашим канонам все футболисты -- грешники. Они отвлекают паству от религиозного благочестия. И вам дорога в ад. Хотя, а кто у вас вратарь?

-- Я.

-- Ты можешь проходить. Я внимательно слежу за матчами вашей команды -- ты не футболист.

***

Черти предложили ангелам сыграть в футбол.

-- Мы согласны, -- ответили ангелы. -- Тем более, что самые лучшие игроки находятся у нас...

-- Возможно, -- не стали спорить черти, -- зато все судьи наши...

***

Два пожилых приятеля-любителя футбола договорились, что тот, кто первым умрет, явится во сне ко второму и скажет: играют ли на небесах в футбол. Через три дня после смерти первого, покойник согласно договору навестил друга и сказал ему:

-- У меня для тебя две новости: одна плохая, другая хорошая.

-- Что за новости?

-- Ну, во-первых, в футбол там играют все, а, во-вторых, ты включен в состав команды на завтрашнюю тренировку...

***

После второго раунда боксер спрашивает своего секунданта:

-- Ну как, смогу я его победить?

-- Конечно! Если ты будешь так махать руками, он в конце концов простудится и схватит воспаление легких.

***

Бывший боксер рассказывал даме о своей жизни. Через несколько часов она его спросила:

-- А в каких городах вы еще бывали, кроме Нокаута и Нокдауна?

***

Приехал к нам Тайсон. Наши, естественно, позориться не хотят, всех спрашивают, кто бы мог Тайсона побить. Никто не знает, а один говорит:

-- Знаю! Есть в горах древнее племя, отставшее на 5000 лет от цивилизации, и там есть бугай крутой.

Все сразу туда, просить. Он говорит:

-- Ладно, только что делать-то надо, я и правил не знаю.

-- Продержись хоть пару раундов.

В общем, объяснили ему. Он выходит на ринг. Тайсон его и так, и сяк, а этот все стоит посередине и на Тайсона смотрит так непринужденно. После первого раунда бугай спрашивает наших:

-- А что, я его тоже бить могу? Хорошо!

Второй раунд. Бугай подходит к Тайсону и трах его кулаком по башке, тот в нокауте. Судья считает:

-- Раз, два, три...

-- Что считаешь, давай шкуру снимай, пока теплый.

***

Боксер перед боем говорит своей девушке:

-- Дорогая, встретимся после боя в кафе?

-- С удовольствием, только держи в руках какую-нибудь газету, чтобы я тебя узнала.

***

Тренер утешает проигравшего боксера:

-- А все-таки в третьем раунде ты своего противника здорово напугал.

-- Чем это?

-- Ему показалось, что он тебя убил.

***

Два менеджера ведут беседу о предстоящей встрече по боксу.

-- В конце второго раунда, -- говорит один из них, -- твой парень ударит моего и мой очутится нокауте.

-- Нет, нет, -- протестует другой. -- Не во втором раунде, а в седьмом или в восьмом. Мы не должны обманывать публику...

***

Комментатор боксерского матча обращается сидящему знаменитому в прошлом мастеру ринга за разъяснением:

-- Интересная ситуация! Только что один боксер нанес другому точный удар прямо в челюсть. Почему рефери не засчитал этот великолепный хук?

-- Действительно, удар был нанесен прямо в челюсть, но в последний момент тот боксер умудрился успеть натянуть трусы по самые уши, и рефери квалифицировал этот удар как удар ниже пояса.

***

Идут соревнования по боксу. Один боксер «отстрелялся» раньше остальных. Тренер, пока он занят с другими, посылает этого в магазин и говорит:

-- Сходишь в магазин, купишь две бутылки молока и три кефира. Понял? Смотри не перепутай -- две молока и три кефира. Запомнил?

-- Конечно, запомнил. Два молока и три кефира.

-- Хорошо. Иди. Одна нога здесь, другая там.

Боксер ушел за покупками. Возвращается через пятнадцать минут. Приносит два куска хозяйственного мыла и три куска туалетного. Тренер ему:

-- Ты что, идиот, принес?!

-- Как что? Два куска хозяйственного мыла и три туалетного.

-- А я что просил, придурок?! Тр-ри-и-и куска хозяйственного и дв-в-ва туалетного!!!

***

Берут интервью у боксера:

-- Скажите, а зачем вам такие сильные руки?

-- Ну это...

-- Наверное, что бы сильнее поражать соперника?

-- Да!

-- А зачем вам такие сильные ноги?

-- Ну это...

-- Наверное, что бы быстрее перемещаться по рингу?

-- Да!

-- А зачем вам такая маленькая голова?

-- Ну это...

-- Наверное, что бы было легче уворачиваться от ударов противника?

-- Да!... А еще я туда ем.

***

На пляже один из отдыхающих все время подсказывает игрокам:

-- Делай ход конем! Лошадью ходи!

Наконец, один из них не выдерживает и говорит:

-- Извините, мы играем в шашки по старым правилам.

***

Журналистка берет интервью у знаменитого гроссмейстера и решила блеснуть остроумием:

-- А какую королеву вы предпочитаете: живую или деревянную?

-- Смотря, в какой позиции...

***

Один банкир предложил чемпиону мира по шахматам А. Алехину за вознаграждение играть с ним раз в день в шахматы.

-- Но вы же никогда не выиграете, -- удивился Алехин.

-- Ну и что? -- беспечно согласился банкир.

Ежедневные денежные поступления пришлись по душе чемпиону мира. Чтобы не терять источник финансирования, он решил один раз ему поддаться. Когда банкир выиграл, он вскочил с места и с криком:

-- Я победил самого Алехина! -- исчез навсегда.

***

Шахматная партия. Один из игроков говорит:

-- Так ходить нельзя! Я возьму у вас короля!

-- Ну и что? Я объявлю республику и буду играть дальше.

***

-- Чем закончилась ваша шахматная партия с гроссмейстером?

-- Матом на 21 ходу.

-- Да? И что ты ему ответил?

***

Один мужчина был азартным шахматистом, но, хотя играл он очень слабо, никогда не признавал себя побежденным. Как-то, играя с известным шахматистом, он проиграл три партии подряд. Какой-то шутник подошел к нему и спросил:

-- Ну что, приятель? Неужели снова проиграл?

-- Первую партию мой партнер не проиграл, другую партию я у него не выиграл, а третью партию я хотел было свести к ничьей, но он не согласился.

***

Мужчина средних лет растягивается на тренажере, прервав упражнения. И, медленно повернув голову в сторону своего инструктора, спрашивает:

-- Когда вы чувствуете, что ваши мускулы вот-вот разорвутся, и вы умрете медленной и мучительной смертью, пора сделать передышку?

-- Да! -- воскликнул тренер. -- Замечательное ощущение, правда!?!

***

-- Курс обучения горнолыжника состоит из трех частей, -- поучает инструктор. -- Научиться одевать лыжи, научиться спускаться с горы, и, наконец, научиться ходить на костылях.

***

-- Доктор сказал, что у меня врожденные способности к горнолыжному спорту.

-- А в чем это выражается?

-- Кости быстро срастаются!

***

Берут интервью у Сергея Бубки:

-- Как вы начали свою спортивную карьеру?

-- Детство у меня тяжелое было: деревянные игрушки, прибитые к потолку... Так и начал прыгать...

***

Комментатор ведет спортивный репортаж:

-- И вот из-за поворота появляется японский бегун Херовато. Да, действительно, неважно бежит...

***

-- Мне нравится вон тот бегун с красным шарфиком вокруг шеи...

-- Это не шарф -- это язык.

***

Тренер спрашивает бегуна:

-- Ну, что займешь сегодня первое место?

-- Да вроде должен, я сегодня в неплохой спортивной форме, -- ответил бегун, смотря в зеркало на свою одежду.

***

-- Что нужно, чтобы спасти белую девушку от пяти черных насильников?

-- Один баскетбольный мяч.

***

Идут соревнования по водному поло. Тренер кричит:

-- Фрэнк! Быстро бросай мяч Джеку!

И так повторялось несколько раз. После матча Фрэнк спрашивает тренера:

-- Почему я должен был бросать мяч Джеку? Я и сам отлично забил гол!

-- Да, но если бы ты бросил Джеку мяч, возможно, он бы не утонул!

***

Неизвестный молодой человек выиграл чемпионат Франции в беге на 100 метров.

-- Как вам удалось достигнуть таких поразительных успехов? Вы долго тренировались в каком-нибудь спортивном клубе?

-- Нет, в стрелковом тире. Я там работаю по замене мишеней...

***

Гребец говорит приятелю:

-- Нет, я больше не буду садиться в лодку с Феликсом.

-- Почему, он что, плохо гребет?

-- Нет. Просто у него такие уши, что против ветра не выгребешь!

***

Узкий ход. Два спелеолога ползут навстречу друг другу. Один другого спрашивает:

-- Что там сзади?

-- Тупик. А у тебя?

-- Тоже.

***

Идет связка альпинистов с вершины домой. Устали от перехода.

-- Сейчас бы женщину!

-- Большую, толстую, теплую!

-- Ага, чтобы лежала и не дое***алась!

***

Летит связка альпинистов вниз, а навстречу им -- другая.

-- Мужики, чего вниз-то летите?

-- А нас подруга одна страховала, а вы как это?

-- А мы подруге примус доверили...

***

-- Если инструктор падает в трещину, не мешай ему -- он опытнее тебя, и знает, что делает.

***

Встречаются два альпиниста:

-- Где ты провел свой отпуск?

-- В двух местах: сначала 9 часов в трещине, а потом 3 недели в больнице!

***

Висят двое альпинистов на стене, мужик и девица. Мужик, естественно, снизу. Девица нашла уступ и пытается закрепиться. Мужик снизу:

-- Маша, вяжи булинь!

-- Сейчас попробую...

-- Не надо пробовать, вяжи пятнадцать бантиков!!!

***

Альпы, тройка на стене, связаны какими-то шнурками, лезут. Наверху, как обычно, фуникулер, пивнушка. Первому остается метров десять до верха.

-- Официант!

-- Чего изволите?

-- Через 15 минут столик и три пива, -- тут он оглядывается, -- ДВА, ДВА!

4423.Группа альпинистов после трудного перехода остановилась на ночь на плато. Разбили палатки, легли спать. Вдруг среди ночи один во сне как закричит:

-- Загибай!

Все проснулись, зачертыхались, снова легли спать. Через полчаса снова:

-- Загибай!!!

И так раз десять среди ночи. В общем, никому спать не давал. Наутро спрашивают бедолагу, что ему такое всю ночь снилось.

-- Не поверите. Приснилось, что меня снежный человек в горах заловил, палец в жопу воткнул и над обрывом поставил. А я чувствую, что с пальца сползаю, и кричу...

***

Проводятся мировые соревнования по самолетному спорту между Россией и США. Ну, американцы давай наворачивать всевозможные фигуры... Наши смотрят, дело плохо. Нашли какого-то пьянчужку и говорят:

-- Можешь давить на все кнопки, кроме красной.

Ну и полетел он. Летит-летит и думает:

-- А что же будет, если красную нажать? Нажал, катапультировался и зацепился штанами за крыло. Летит, орет. Американец в бинокль смотрит и спрашивает:

-- Что это с ним?

-- Как что, не видишь -- крыло чинит.

-- А почему глаза квадратные?

-- Ключ на 16 просит!

***

Начинающие парашютисты, наглый инструктор с синей рожей, высота 5000 м. Курсанты робко жмутся друг к другу при виде раскрытого люка. Инструктор:

-- Ну что, мужики, боитесь? С небом надо обращаться запросто! -- расстегивает штаны и с громким пуканием отливает вниз.

-- Ну что, мужики, ремни яйца не жмут?

-- Мы девушки...

***

Группа парашютистов выполняет затяжной прыжок. Попрыгали из самолета, набрали скорость, выстроились крестообразно. Вдруг один другого по плечу хлопает:

-- Хочешь яблоко?

-- Хочу, -- отвечает второй в полном обалдении.

-- На, -- дает ему яблоко.

Расцепились, покувыркались в воздухе, выстроились клином, как журавли. Снова трясет за плечо и спрашивает:

-- Хочешь яблоко?

-- Ну, хочу...

-- На, -- дает ему еще яблоко.

Разлетелись в разные стороны, опять собрались крестообразно...

-- Яблоко хочешь?

-- Хочу... А ты их где берешь-то?

-- Да у тебя за спиной их полный мешок.

***

Прыгают парашютисты. Всем выдается по парашюту и говорят: «Прыгаете, считаете до десяти и открываете парашют, тогда все хорошо будет». Все прыгают. Спустились нормально. Тут смотрят, летит еще один с нераскрытым парашютом, и так и плюхается. Подбегают люди к нему а он:

-- Д-д-д-д-д-д-д-е-в-я-ть, д-д-д-д-д-д-е-с-я-ть.

***

У парня первый прыжок. Не учел ветер, отнесло его черти куда от аэродрома, сел на лужайке. Подходит к нему дедок, коров на ней пасший и говорит:

-- Ну сынок, как первый прыжок?

-- А вы откуда знаете, что первый?

-- Да ты на себя сзади посмотри! -- и показывает шикарный отпечаток сапога на пятой точке.

***

Стоит в салоне самолета курсант-парашютист и готовится к прыжку.

-- Вань, ты с ума сошел! -- останавливает его товарищ. -- Ты собрался прыгать без парашюта!

-- А он обязательно нужен?

-- Конечно! Ведь на улице дождь!

***

Инструктор по парашютному спорту спрашивает своего ученика:

-- Если парашют не раскроется с первой попытки, про что вы в первую очередь подумаете?

-- Что у меня есть семь секунд, чтобы научиться летать.

***

-- Так вы парашютист? Знаете, а я никогда бы не прыгнул с парашютом.

-- А я никогда не прыгнул бы без парашюта.

***

Спортивный магазин. Покупатель выбирает парашют и спрашивает у продавца, как с ним обращаться.

-- Дерните за большое кольцо, и парашют раскроется.

-- А если не раскроется?

-- Тогда дерните за малое кольцо, раскроется запасной парашют.

-- А вдруг и он не раскроется?

-- Тогда приходите в магазин и выбирайте новый.

***

В магазине спортивного инвентаря. Покупатель:

-- А как открывается этот парашют?

-- О! Это наша самая надежная система. Он автоматически раскрывается при ударе о землю.

СССР

СССР -- страна победившего нас социализма.

***

Продавец газет выкрикивает:

-«Правды» нет! «Советская Россия» продана! Остался только «Труд» три копейки!

***

-- Как живешь?

-- Как на пароходе: горизонты широкие, деваться некуда, тошнит, а едешь.

-- Как Ленин: не кормят и не хоронят.

-- Как желудь: кругом одни дубы, и всякая свинья съесть норовит.

-- Как картошка: если зимой не съедят, то весной наверняка посадят.

-- Как индеец: хожу голый, имею вождя и ем фигу.

-- Как пуговицу: что ни день, то в петлю.

-- Как в сказке: чем дальше, тем страшнее.

***

-- Сегодня у нас в гостях будут гости из Америки. Я тебя попрошу, не ругай при них наши порядки!

-- Ой, перестань, папа, откуда у нас порядки !?

***

Больной просит в регистратуре поликлиники записать его к врачу уха-глаза. Ему объясняют, что есть врач уха-горла-носа и есть глазной врач.

-- Но мне нужен врач уха-глаза! -- настаивает больной.

-- А на что вы жалуетесь?

-- Я слышу одно, а вижу другое!

***

-- Радио сообщает, что в стране изобилие продуктов, а наш холодильник пустой. В чем тут дело?

-- Включите холодильник в радиосеть.

***

Рабинович умер, черти тащат его в ад.

-- Неужели после такой жизни я и рая не заслужил.

-- После такой жизни тебе и ад покажется раем.

***

Идут люди по шоссе и видят, как из болота вылезает человек, весь в тине, в грязи и направляется по дороге в город. Все бросаются к нему, спрашивают:

-- Что с вами? Как вы попали в болото?

-- О, как надоели мне эти вопросы? Неужели вам непонятно, что я здесь живу!

***

В сумасшедшем доме выступает агитатор и расхваливает советскую действительность. Аплодируют все, кроме одного, стоящего в стороне.

-- А вы почему не хлопаете? -- интересуется агитатор.

-- А я не сумасшедший, я санитар!

***

В Колонном зале Дома Союзов идет вечер, посвященный юбилею Максима Горького. Много выступающих, все предлагают называть города, колхозы, районы именем Горького. Выходит на трибуну человек из глубинки и говорит:

-- А не назвать ли нам всю нашу жизнь максимально горькой?

***

-- Кто были по национальности Адам и Ева?

-- Конечно, русскими! Только они могут бегать босыми и голозадыми, не иметь крыши над головой, есть одно яблоко на двоих и при этом кричать, что они в раю!

***

-- Жизнеспособна ли социалистическая система?

-- О, да! Если бы такой бардак был при капитализме, он бы давно погиб!

***

-- Какая разница между публичным домом и бардаком?

-- Первое -- это заведение, а второе -- система.

***

-- Какой ад лучше -- капиталистический или социалистический?

-- Конечно, социалистический -- то спичек нет, то с топливом перебои, то котел на ремонт поставят, то у чертей партсобрание.

***

-- Почему в СССР нет безработицы?

-- Потому что все заняты -- одни строят, другие -- ломают.

***

-- Вань, а Вань, что такое встречный план?

-- Ну, как тебе, Маня, объяснить?.. Вот, скажем, ты мне говоришь: «Давай, Ванюша, два раза сегодня!» а я тебе -- встречным планом: «Нет, Мань, давай три!», хотя мы оба знаем, что даже одного толком не выйдет!

***

Плакат: «Мы не можем ждать милостей от природы после того, что мы с ней сделали!»

***

Диктор Центрального телевидения сообщает:

-- Дорогие товарищи телезрители! Сегодня в 21.30 по первой продовольственной программе будет показан бутерброд с копченой колбасой.

***

Встречаются русский и американец. Американец берет в руку камень, сжимает в кулаке и из камня капает вода. Показывает корочку: «ЦРУ США». Наш достает трехлитровую банку, лимон, сжимает лимон в кулаке и выдавливает полную банку сока. Показывает корочку: «ЦСУ СССР».

***

В СССР самая высокая секретность. Во Франции на одном заводе не знают, что делают на другом в той же фирме. В Англии в одной лаборатории не знают, что делают в другой, в соседней. В США сотрудник не знает, что делают за другим столом. У нас сотрудник сам не знает, что он делает.

***

Американский профсоюзный деятель посетил НИИ. В комнатах за столами почти никого не было. В коридоре сотрудники стояли кучками, курили и рассказывали анекдоты. На подоконнике двое играли в шахматы. Одна женщина демонстрировала другой новую кофточку. Уходя, гость сказал:

-- Желаю вам успеха в вашей забастовке!

***

В НИИ стали приводить львов и выпускать в рабочее время в коридоры, чтобы сотрудники работали, а не болтались. Потом случилось ЧП, и львов убрали. Один лев -- другому:

-- И нужна была тебе эта уборщица! Я двадцать два научных сотрудника съел, и никто не заметил!

***

-- За что уволили директора ЦРУ Аллена Даллеса?

-- За то, что он не смог узнать частоту армянского радио, адрес кузькиной матери и чем занимается ДОСААФ.

***

-- Какая разница между мини-юбкой и АСУ?

-- Мини-юбка -- это максимум информации при минимуме затрат, а АСУ -- наоборот.

***

На заводе -- лекция о вреде мяса. Лектор говорит, что мясо плохо усваивается организмом и вызывает преждевременное старение.

-- От мяса ноги мерзнут! -- кричит один рабочий.

-- Это что-то новое в науке, -- говорит лектор.

-- А как же! Ежели перед сном мяса поесть, во сне х** встает, одеяло задирает и ноги мерзнут!

***

В Советском Союзе выпустили исправленную Библию. Первое предложение начиналось так: «Сначала не было ничего, только товарищ Бог прогуливался по улицам Москвы...»

***

Советские мичуринцы вывели новый сорт вишни, скрещенной с арбузом. Вишня до предела напоминает арбуз, но не вкусом -- она горькая, не размером -- она мелкая, и не цветом -- она красная, -- а количеством косточек!

***

-- Какая разница между стадом овец и академией наук?

-- Овец считают по головам, а академиков по членам.

***

-- Что делает Рабинович в ссылке?

-- Занимается научной работой: женился на чукче и выводит морозоустойчивых евреев.

***

-- Что в Советском Союзе самое постоянное?

-- Временные трудности.

***

-- В чем преимущество советской системы?

-- В том, что она успешно преодолевает трудности, отсутствующие при других системах.

***

Иностранный турист вынул из кармана миниатюрный транзистор.

-- Подумаешь, -- говорит ему советский гражданин, -- у нас такие тоже есть... А что это такое?

***

-- Почему царский герб -- двуглавый орел?

-- Одна голова -- по промышленности, другая -- по сельскому хозяйству.

***

Между Великобританией и СССР произошел обмен опытом. Великобритания встала на путь разукрупнения и завела двух королев: одну по промышленности, другую по сельскому хозяйству. В СССР решили на британский манер перейти на левостороннее движение и пустили для начала сто машин по левой стороне.

***

Приехавший в СССР американец стоит у автомата с газировкой... Кинул 3 копейки. Ничего...

Кинул еще, ни капли... Еще монетка, тот же эффект...

-- А это идея...

***

Интервью с западным профсоюзным деятелем, посетившим СССР:

-- Что вам понравилось у нас?

-- Понравилось многое... но больше всего -- возможность ничего не делать и получать за это зарплату!

***

-- Что такое экономическая реформа?

-- Это инъекция в протез.

***

Чтобы улучшить работу учреждения, переставили мебель по системе НОТ. Это ни к чему не привело.

-- Я в молодости работал вышибалой в публичном доме, -- признался пожилой сотрудник. -- Там при уменьшении доходов не кровати переставляли, а б... меняли.

***

Инспекция ездит по совхозам, выясняя, чем там кормят кур. «Отборным зерном», -- отвечают в одном совхозе. «Разбазаривать на кур отборное зерно?!», -- следует страшный разнос. «Отбросами», -- отвечают в другом -- предупрежденном -- совхозе. «Советских кур -- отбросами?!», -- следует страшный разнос. Директор третьего совхоза Рабинович говорит комиссии:

-- Сколько полагается в день на курицу? Две копейки? Вот мы каждой курице и даем деньгами!

***

В армянское радио пришел вопрос из-за границы:

-- Верно ли, что в СССР оплата не соответствует работе?

-- Неверно. Вполне соответствует. Они делают вид, что платят, а мы делаем вид, что работаем.

***

Секретарь обкома обзванивает сельские районы:

-- Ну как уборка урожая?

-- Хреново...

-- Да ты не приукрашивай, говори как есть...

***

-- Как расшифровывается ВКП(б)?

-- Второе крепостное право (большевиков).

***

В колхоз привезли киножурнал про Африку.

-- Вася, гляди, в чем мать родила ходят! Небось у них колхозы родились пораньше нашего!

***

-- Что такое скелет?

-- Это колхозник, который сдал государству шерсть, сало, мясо и яйца.

***

-- Какие основные препятствия перед советским сельским хозяйством?

-- Их четыре: весна, лето, осень и зима.

***

-- Есть ли выход из безвыходного положения?

-- На вопросы по сельскому хозяйству армянское радио больше не отвечает.

***

Иностранная делегация посетила колхозный рынок. Мужик продает корову. Гости интересуются ценой. Сопровождающий делегацию секретарь райкома делает за спинами иностранцев знаки мужику: «ниже, ниже!»

-- Три рубля, -- говорит мужик.

Иностранцы восхищены. Проходивший мимо другой мужик подскочил:

-- Три рубля? Покупаю!

Секретарь райкома показывает покупателю кулак и делает страшные глаза. Тот моментально ориентируется:

-- Нет, я, пожалуй, корову покупать не стану. Лучше я добавлю еще рубль и куплю цыпленка!

***

Эпоха тотального дефицита. Застой. Пациент у психотерапевта:

-- Доктор, говорят самое страшное, когда человек начинает пить!!!

-- Да, это действительно ужасно!

-- А это не смертельно?

-- Да вроде нет. А в чем ваша проблема?!

-- (шепотом) Доктор, я начал ЕСТЬ!!!

***

-- Что будет после «продовольственной программы»?

-- Перепись оставшегося населения.

***

Никсон спросил у бога, когда в США кончится безработица.

-- Через двадцать лет, -- ответил бог.

-- Жаль, это будет уже не при мне! -- сказал Никсон.

Брежнев спросил у бога, когда в России наступит счастливая жизнь.

-- Жаль, это будет уже не при мне! -- ответил бог.

***

Рабиновича послали в загранкомандировку в капстрану. Оттуда он прислал телеграмму: «Я выбрал свободу». Созвали партсобрание, чтобы заклеймить Рабиновича и сделать оргвыводы. Вдруг в середине собрания входит Рабинович! Немая сцена.

-- Мне было интересно, -- говорит Рабинович, -- как вы поймете мою телеграмму!

***

-- У нас свобода, -- говорит американец. -- Я могу выйти на улицу и кричать «Долой Рейгана!»

-- Подумаешь! -- говорит русский. -- Я тоже могу выйти на улицу и кричать «Долой Рейгана!»

***

-- Наша конституция гарантирует свободу слова, -- говорит лектор.

-- А тому, кто это слово скажет?

***

-- Почему советские ларингологи удаляют гланды через задний проход?

-- Потому что никто не смеет рта раскрыть.

***

Советский воробей перелетел на Запад.

-- Что, в России плохо с кормом? -- спрашивает его западный воробей.

-- Сколько угодно! Нигде не рассыпают на землю столько зерна, сколько там.

-- Так чего же ты там не остался?

-- Почирикать захотелось!

***

-- Что такое свобода слова?

-- Это осознанная необходимость молчать.

***

-- Что общего между свободой слова и оральным сексом?

-- Одно неверное движение языка -- и ты в жопе!

***

-- Когда состоялись первые советские выборы?

-- Когда бог поставил перед Адамом Еву и сказал: «Выбирай себе жену!»

***

В одном цирке дела совсем плохо шли, ну, не идут зрители. Вдруг приходит к директору цирка мужик, и говорит:

-- Я вам завтра устрою аншлаг, только половину сбора мне.

-- Хорошо, договорились.

На следующий день в городе появились афиши такого содержания: «Только сегодня! Новая программа! Гвоздь программы -- смертельный номер! Кому номер не понравится -- может получить деньги обратно!». На халяву, как известно, и уксус сладкий, и полгорода сбежалось на представление. Смотрят и ждут не дождутся, когда деньги назад отдавать будут. Тут на арену выходит мужик и объявляет:

-- Сейчас оркестр городской милиции сыграет «Интернационал». Кому не нравится -- собирайтесь около кассы.

***

В день выборов избиратель получил избирательный бюллетень, но вместо того, чтобы, не глядя, опустить его в избирательную урну, стал читать фамилию единственного кандидата.

-- Что вы делаете? -- грозно спросил его наблюдатель в штатском.

-- Хочу узнать, за кого я голосую.

-- Да вы что, не знаете, что выборы тайные?!

***

После лекции на тему «Когда можно будет проводить отпуск на Луне?» был задан вопрос:

-- А когда можно будет проводить отпуск в Швейцарии?

***

Советский гражданин бросается к машине американского посла и прокалывает шину.

-- Воздухом свободы подышать захотелось! -- объясняет он.

***

-- Существует ли перлюстрация писем в СССР?

-- Нет. Но доставка писем с антисоветским содержанием не производится.

***

-- Что такое свобода?

-- Тебя посылают на ***, а ты идешь, куда хочешь!

***

Рабиновича назначили агитатором на выборах, и он ходит от одних дверей к другим:

-- Извините, меня просили вам передать, что советская власть -- самая лучшая в мире. Извините за беспокойство, до свидания.

***

-- Как ты относишься к советской власти?

-- Как к жене: немножко люблю, немножко боюсь, немножко обманываю, немножко ебу, немножко хочу другую. А в общем -- привык!

***

-- Какие надежды связаны с новым 1982 годом?

-- Советской власти исполнится 65 лет и она выйдет на пенсию.

***

Рабочего Сидорова вызвали в партком завода:

-- Товарищ Сидоров, это правда, что вчера в пьяном виде вы ругали советскую власть?

-- Я?! Да на *** она мне сдалась!

***

Армянский радио спрашивают: «Хароший ли савецкий власт?» Армянский радио атвэчает: «савецкий власт хароший, только очен длинный».

***

Еврей объясняет в ОВИР, что две причины заставляют его поехать в Израиль:

-- Первая причина -- мой сосед говорит мне: «Погоди, жидовская морда, как только советская власть кончится, в тот же день тебя зарежу!»

-- Чего же вам бояться? Советская власть никогда не кончится!

-- Вот, вот! Это и есть вторая причина.

***

Первый день после конца советской власти. Человек подходит к газетному киоску:

-- Дайте «Правду».

-- Нет советских газет, -- отвечает киоскер.

-- Почему?

-- Советская власть кончилась.

Человек отходит и снова возвращается.

-- Дайте «Правду».

-- Я ведь только что вам сказал: нет советских газет!

-- Почему?

-- Советская власть кончилась -- сколько можно повторять?

-- Ах, повторяйте, повторяйте...

***

Конкурс на лучшую книгу о слонах. Немцы представили капитальный труд в трех томах «Введение в науку о слонах». Американцы -- пособие: «Что должен знать средний американец о слонах». Евреи -- «Слоны и еврейский вопрос». Болгары -- «Болгарский слон -- младший брат советского слона». Русские -- «Россия -- родина слонов» и «Советский слон -- самый сознательный в мире».

***

Колонна медработников на первомайской демонстрации несет плакат: «Советский паралич -- самый прогрессивный в мире!»

***

Из первомайских призывов ЦК КПСС: «Советское образование и здравоохранение ничего не стоят!»

***

-- Мои яйца больше твоих и стоят на три копейки дороже! -- говорит курица-рекордистка обыкновенной курице.

-- Стала бы я себе из-за трех копеек п***у рвать! -- отвечает та.

***

Председатель колхоза вызвал отличившуюся доярку:

-- Мне позвонили, что завтра приедут из центра интервью у тебя брать.

-- А что это такое?

-- Точно не знаю, но на всякий случай подмойся.

***

-- Рабинович, вам нравится гимн Советского Союза?

-- Хорош гимн, слов нет!

***

Репатриировавшийся армянин провалился в канализационный люк. Он сломал ногу и стонет, ругает рабочего.

-- Бандит! Почему же ты не поставил предупредительный красный флажок?

-- А ты когда садился в Неаполе на советский пароход, не заметил на нем такой большой красный флаг?

***

-- Что стало бы с Ленинградом, если бы там произошло землетрясение, равное по силе ташкентскому?

-- От него остался бы Санкт-Петербург.

***

-- За что спичечная фабрика имени Пупкина была награждена орденом Ленина?

-- За то, что спичками ее производства диверсанту не удалось поджечь военный завод.

***

Столяр в хозмаге :

-- Гвозди пятидюймовые есть?

-- Нет.

-- А трехдюймовые?

-- Тоже нет.

-- Верно товарищ Ленин говорил: «Революция, и никаких гвоздей!»

***

-- Что это такое -- пыхтит, пердит, а в жопу не толкает?

-- Новая советская машина для толкания в жопу.

***

-- Есть ли в СССР бедняки?

-- Есть. Это те, у кого нет ничего своего. Квартира -- государственная, дача -- государственная, машина -- государственная.

***

-- Что общего между нашей жизнью и курятником?

-- Каждый стремится сесть повыше, клюнуть ближнего и насрать на нижнего.

***

-- Что такое порядочный человек?

-- Это тот, кто при малой выгоде большой подлости не сделает.

***

Воспитательница в детском саду говорит детям:

-- В Советском Союзе каждый сытно ест и красиво одевается. В Советском Союзе люди живут в прекрасных квартирах. У всех детей в Советском Союзе много красивых игрушек...

Вовочка расплакался:

-- Хочу... хочу... я хочу в Советский Союз!..

***

По озеру с дерьмом плывет лодка. Вдруг с нее заметили вдали какую-то точку. Подплыли -- стоит человек, только голова наружу.

-- Давай залезай в лодку! -- говорят ему.

-- Плывите себе дальше, -- говорит человек.

-- Мы тебе помочь хотим! -- настаивают в лодке.

-- Да оставьте вы меня в покое!

-- Да как же мы тебя так оставим? -- не унимаются в лодке.

-- Да живу я здесь, живу!

***

Два глиста высунулись наружу:

-- Мама, а что это большое и светит?

-- Это, сынок, солнце.

-- А что это плещется и сверкает?

-- Это, сынок, море.

-- А что это зеленое и хорошо пахнет?

-- Это, сынок, лес.

-- Мама, а почему мы живем в жопе?

-- А это, сынок, наша родина!

***

Перед репатриацией в Армению армянин договорился с оставшимся на западе братом, что если в СССР плохо, то он напишет письмо зелеными чернилами. Вскоре от него приходит письмо, написанное обычными чернилами: «Все отлично, получил квартиру, хорошую работу, все в изобилии. Если и есть недостатки, то мелкие. Например, трудно достать зеленые чернила».

***

Перед репатриацией в Армению семья договаривается с оставшимися на западе друзьями, что пришлет семейную фотографию. Если все хорошо, то на снимке все будут стоять, а если плохо -- сидеть. Вскоре друзья получают фотографию, на которой все лежат.

***

-- Рабинович, почему вы хотите в Израиль?

-- Надоели праздники!

-- Какие праздники?

-- Колбасу купил -- праздник, туалетную бумагу достал -- праздник...

***

Рабинович давно прекратил переписку со своими родственниками за границей. Его вызывают в КГБ и требуют написать родственникам «бодрое» письмо.

«Дорогие, приезжайте к нам, -- пишет Рабинович, -- мы строим социализм. Если приедете, скоро увидите дедушку Бораха, бабушку Лею, прабабушку Сару. У нас тут рай!»

***

Когда Никсон посетил СССР, Брежнев продемонстрировал ему советский телефон последней конструкции, по которому можно разговаривать с адом. Никсона соединили с дьяволом. Разговор стоил 27 копеек. Вернувшись в Америку, Никсон рассказал о советской диковинке. Но оказалось, что в Америке такой телефон изобретен давно. Никсон снова поговорил с адом, но разговор стоил на этот раз 12 тысяч долларов!

-- Как же так, -- сокрушается Никсон. -- там это стоило 27 копеек!

-- Дело в том, -- объяснили ему, -- что там это был местный разговор.

***

Племянник ослепшего миллионера просит отпустить его в США ухаживать за дядей.

-- Пусть переведет капитал сюда и приедет сам, -- говорят племяннику в ОВИР.

-- Но ведь он, простите, ослеп, а не ох***л!

***

Американец, англичанин и русский хвалятся, что заставят кошку съесть горчицу. Американец хватает кошку и запихивает горчицу ей в пасть.

-- Это насилие! -- протестует русский.

Англичанин кладет горчицу между двумя кусками колбасы, и кошка съедает.

-- Это обман! -- протестует русский, после чего мажет горчицей кошке под хвостом, и кошка с воем вылизывает.

-- Обратите внимание, -- говорит русский, -- добровольно и с песней.

***

Из леса выходит обросший, одичавший партизан.

-- Эй, бабка! Немцы в деревне есть?

-- Да ты что, милок? Война уж 20 лет как кончилась!

-- Иди ты?! А я все поезда под откос пускаю.

***

Посетивший СССР Никсон спросил у Брежнева, почему советские рабочие не бастуют. Вместо ответа Брежнев повез Никсона на завод и там обратился к рабочим:

-- С завтрашнего дня вам будет уменьшена зарплата! (аплодисменты.) Будет увеличен рабочий день! (аплодисменты.) Каждого десятого будут вешать! (аплодисменты, вопрос: «веревку свою приносить или профком обеспечит?»)

***

На приеме у психиатра:

-- Доктор, у меня растроение личности -- я думаю одно, говорю другое, а делаю третье.

-- Это доказывает лишь то, что вы вполне нормальны!

***

Семь чудес советской власти:

Безработицы нет, но никто не работает.

Никто не работает, но план выполняется.

План выполняется, но купить нечего.

Купить нечего, но всюду очереди.

Всюду очереди, но мы на пороге изобилия.

Мы на пороге изобилия, но все недовольны.

Все недовольны, но голосуют «за».

***

Зимой летел воробей, замерз и упал. Шла мимо корова. Лепешка -- шлеп! и воробья накрыло. Воробей отогрелся и зачирикал. Мимо бежала кошка, услышала, вытащила воробья и съела. Отсюда три морали: не тот враг, кто тебя в говно посадил; не тот друг, кто тебя из говна вытащил; сидишь в говне, так не чирикай!

***

-- Почему жизнь в СССР так подорожала?

-- Она перестала быть предметом первой необходимости.

***

-- Какое шестое чувство развилось у советского человека?

-- Чувство глубокого удовлетворения.

***

По телевизору передают футбольный матч Италия -- СССР.

-- Я бы хотел быть сейчас в Риме! -- мечтательно говорит один.

-- Но матч-то не в Риме, а в Москве! -- возражает другой.

-- Очень жаль, мне пришлось бы пропустить игру!

***

Объявление: «Меняю трехкомнатную квартиру в Москве на двухкомнатную в Париже. Возможны варианты.»

***

-- Почему советское солнце с утра такое радостное?

-- Потому что оно знает, что к вечеру будет на западе.

***

-- Что бы ты сделал, если бы вдруг открыли границу?

-- Залез бы на дерево.

-- Зачем?

-- Затопчут!

***

После московского кинофестиваля Бриджит Бардо говорит Брежневу на банкете в Кремле:

-- Почему бы вам не открыть границу для всех желающих?

Брежнев грозит ей пальцем:

-- Хочешь со мной наедине остаться, крошка?!

***

Инспектор ОВИР отговаривает ученого еврея эмигрировать в Израиль:

-- Работа у вас хорошая, квартира хорошая, чего же вам еще не хватает?

-- Жена настаивает...

-- И вы, мужчина, не можете повлиять на жену?

-- Родители жены тоже хотят ехать...

-- Так пусть они и едут, а вы оставайтесь!

-- К сожалению, я единственный еврей в семье...

***

Плакат в ОВИР: «Еврейская жена -- не роскошь, а средство передвижения».

***

Объявление: «В интеллигентную русскую семью требуется еврейский зять на выезд».

***

-- Сколько у нас всего евреев? -- спрашивает Брежнев Косыгина.

-- Миллиона три -- четыре.

-- А если мы им всем разрешим уехать, многие захотят?

-- Миллионов десять -- пятнадцать.

***

-- Что такое советское струнное трио?

-- Это квартет, вернувшийся после заграничных гастролей.

***

-- Что такое Малый театр?

-- Это Большой после заграничных гастролей.

***

-- Чем отличаются солисты Большого театра от его директоров?

-- Директора приходят и уходят, а солисты остаются!

***

Новый пункт в анкетах: «Есть ли у вас родственники в Большом театре?»

***

Советский скрипач занял второе место на зарубежном международном конкурсе и с грустью говорит сопровождающему его музыкальному критику:

-- Занял бы я первое место, получил бы скрипку «Страдивари»!

-- У тебя ведь отличная скрипка.

-- Ты понимаешь, что такое «Страдивари»? Это для меня то же, что для тебя маузер Дзержинского!

***

-- Почему СССР не запускает людей на Луну?

-- Боятся, что они станут невозвращенцами.

***

"Жизнь дается человеку один раз, -- сказал Николай Островский, -- и прожить ее надо ТАМ, чтобы не было мучительно больно за бесцельно прожитые годы, чтобы не жег позор за подленькое и мелочное прошлое...»

***

Рабинович работает на конвейере завода, выпускающего детские коляски. Жена уговорила его воровать по одной детали в неделю, чтобы собрать коляску для будущего ребенка. Через девять месяцев Рабинович сел за сборку.

-- Знаешь, жена, как я не собираю, все пулемет получается.

***

Первое рационализаторское предложение: трубочка буденовки должна оканчиваться дырочкой, чтобы во время пения «кипит наш разум возмущенный» оттуда выходил пар.

***

-- Кто твой отец? -- спрашивает учительница Вовочку.

-- Товарищ Сталин!

-- А кто твоя мать?

-- Советская Родина!

-- А кем ты хочешь стать?

-- Сиротой!

***

Метатель молота только что установил всесоюзный рекорд и красуется перед обступившей его публикой:

-- Дали бы мне серп -- я б его и не туда забросил!

***

Знаменитый русский певец Вертинский, уехавший еще при царе, возвращается в Советский Союз. Он выходит из вагона с двумя чемоданами, ставит их, целует землю, смотрит вокруг:

-- Не узнаю тебя, Русь!

Потом оглядывается -- чемоданов нет!

-- Узнаю тебя, Русь!

***

-- Можно ли купить бесценную вещь?

-- Нет, но ее можно украсть.

***

-- Есть ли профессиональные воры в СССР?

-- Нет. Люди сами воруют.

***

Рабочего спрашивают, хорошие ли у них на заводе условия работы.

-- Трудно, но выносим!

***

-- Какая страна самая богатая?

-- СССР. Пятьдесят лет ее разворовывают и никак разворовать не могут.

***

-- Будет ли воровство при коммунизме?

-- Нет, все разворуют при социализме.

***

-- Почему в западных магазинах самообслуживания часты случаи воровства, в которых замешаны эмигранты из СССР?

-- Это у них пережитки социализма в сознании.

***

Чехи сначала строят, а остатки разворовывают. Советские же сначала разворовывают, а из остатков строят.

***

Советский инженер-мостовик, посетивший Румынию, приглашен в гости к своему румынскому коллеге. Гость восхищается шикарной виллой хозяина. Тот подводит гостя к окну:

-- Видите там мост?

-- Вижу.

-- В этом все дело! На его строительстве я кое-что сэкономил.

Через год румынский инженер посетил СССР и нанес ответный визит. Он в восхищении от шикарной дачи советского мостовика. Тот подводит гостя к окну:

-- Видите там мост?

-- Нет, не вижу.

-- В этом все дело!

***

Застойные времена. Идет собрание в погребальной конторе. Повестка дня: экономия.

-- Предлагаю вместо гробов использовать полиэтиленовые пакеты -- экономим на дереве!

Бурные аплодисменты.

-- Предлагаю покойника в полиэтиленовом пакете закапывать вертикально экономия площади!

Продолжительные аплодисменты.

-- Предлагаю покойника в полиэтиленовом пакете закапывать вертикально, но только наполовину -- экономим на памятниках!

Бурные аплодисменты, переходящие в овацию.

***

-- Когда завершится электрификация всей страны?

-- Когда всем станет все до лампочки.

***

Писателя Первухина спрашивают:

-- Чего невеселый? Дома плохо?

-- Да нет, все в порядке.

-- Сын на второй год остался?

-- Напротив, на одни пятерки учится.

-- Дачу ремонтировать надо? Денег не хватает?

-- Да уж кончил, третий этаж отгрохал.

-- Деталей к машине не можешь достать?

-- Какие там детали, новенький «Шевроле» в гараже стоит...

-- Так в чем же дело?

-- Народу тяжело...

***

Председатель колхоза:

-- В позапрошлом году мы посеяли 100 гектар пшеницы -- все съел хомяк, в прошлом году мы посеяли 300 гектар пшеницы -- все съел хомяк, в следующем году мы посеем 500 гектар пшеницы, -- пусть подлый хомяк подавится!!!

***

Совхозная ферма. Все коровы -- в намордниках.

-- Нешто кусаются?

-- Нет, едят слишком много.

***

Советский турист осматривает жилье иностранного рабочего -- спальня, столовая, детская, гостиная, кухня...

-- Да и у нас это все есть, только без перегородок!

***

Женщина моется в общей ванной коммунальной квартиры, а сосед встал на табурет в коридоре и заглядывает через стеклянный верх двери. Она заметила и говорит:

-- Ну, чего уставился? Голой бабы не видал?

-- Нужна ты мне! Я гляжу, чьим мылом ты моешься!

***

В уборной коммунальной квартиры кто-то мазал стены дерьмом. Подумали на профессора: он всегда после уборной мыл руки.

***

В коммунальной квартире звонит телефон.

-- Позовите, пожалуйста, Мойше.

-- Здесь таких нет!

Снова звонок:

-- Позовите, пожалуйста, Мишу.

-- Мойше! Тебя к телефону!

***

В коммунальной квартире жил тихий китаец. Соседи делали ему всяческие гадости: подметали мусор под дверь, обрывали пуговицы с пальто на вешалке в коридоре, бросали дохлых мышей в кастрюлю. Наконец, им надоело издеваться, они признались ему во всем и обещали впредь этого не делать.

-- Оцень холосо! -- сказал китаец. -- Я тозе болсе не буду пысать вам в цай!

***

Конкурс на лучшую утварь для коммунальной квартиры. Первая место заняла электрическая кастрюля. Варят в ней на обычной газовой плите, но если соседка пытается снять крышку, ее бьет током.

***

Объявление 1953 года: «Меняю одну комнату в центре Москвы на две в разных районах. Ленин».

***

-- Какие решения принял XXII съезд партии по жилищному вопросу?

-- Была увеличена жилплощадь Ленину.

***

На конкурсе на лучшую утварь для малогабаритной квартиры первое место занял большой горшок ручкой внутрь.

***

Комиссия принимает новый дом. Проверяют звукопроводность. Два члена комиссии зашли в соседние квартиры, и один кричит другому:

-- Коля! Ты меня слышишь?

-- Дурак, я тебя вижу.

***

Объявление в восточно-берлинской газете: «Меняю хорошую квартиру на дыру в берлинской стене».

***

Жена написала в партком по месту работы мужа заявление, что муж не живет с ней. Секретарь парткома вызвал мужа и требует объяснений.

-- Прежде всего, я импотент, -- оправдывается тот.

-- Прежде всего, вы коммунист! -- строго и проникновенно говорит секретарь.

***

-- Можно ли сесть голой задницей на ежа?

-- Можно в трех случаях: если еж бритый, если задница чужая и если партия прикажет.

***

Бог создал три качества -- честность, ум и партийность, -- но никому не дал больше двух. Так что если человек умный и честный, то он беспартийный. Если он честный и партийный, то он не умный. А если он умный и партийный, то он нечестный.

***

-- Для вступления в партию у меня есть три причины: жена и двое детей!

***

-- Нужно ли со взяток платить партийные взносы?

-- Если вы настоящий коммунист, то нужно!

***

-- Вступлю в КП!

-- Ты хочешь сказать, в КПСС?

-- Нет, в СС я уже был!

***

Колхоз получил указание устроить для иностранных гостей стриптиз. На партбюро обсуждают кандидатуры. Манька не подходит -- у нее низкие показатели по животноводству. Дунька не годится -- не повышает свой политический уровень. Остановились на тете Паше -- она и с работой справляется, и общественница, и член партии с 1924 года.

***

-- Почему долго не проводили чистку партии?

-- Чтобы не засорять ряды беспартийных.

***

Рабинович заявляет перед боем:

-- Если погибну, считайте меня коммунистом! А если нет, так нет!

***

-- Что такое акселерация?

-- То, что комсомольцам 20-х было по плечу, комсомольцам 80-х -- по х**!

***

-- Что это за люди едут с нами? -- спрашивает иностранец в переполненном автобусе.

-- Это хозяева страны!

-- А это кто проехал? -- он показывает на обогнавшую их «Чайку».

-- А это слуги народа!

***

-- Где проходит граница между коммунизмом и развитым социализмом, а также между развитым социализмом и просто социализмом?

-- Первая -- кремлевская стена, вторая -- московская окружная дорога.

***

Советская рабочая делегация в Америке.

-- Это чей завод?

-- Форда.

-- А чьи это автомобили стоят?

-- Рабочих.

Американская рабочая делегация в СССР.

-- Чей это завод?

-- Он принадлежит рабочим.

-- А чей это автомобиль стоит?

-- Директора завода.

***

Каждая говяжья туша идет в пищу народу. Для него она разделывается на шесть частей: ухо, горло, нос, сиськи, письки, хвост. Отходы разделки отдаются слугам народа.

***

-- Почему исчезли из продажи ондатровые шапки?

-- Потому что ондатры размножаются лишь в арифметической прогрессии, в то время, как номенклатурные работники -- в геометрической. Отстрел же последних давно не производится.

***

Медведь в ресторане требует коньяк и балык. Официант говорит, что есть только водка и селедка. Медведь окидывает взглядом ресторанный зал и видит зайца, восседающего за роскошно сервированным столом. Он уплетает балык и запивает коньяком.

-- Для этого нашлось, а для меня нет? Да ты знаешь, кто я? Я -- Топтыгин!

-- А он Косыгин!

***

-- Что такое черная икра?

-- Вкусный и полезный продукт, которым питается народ устами своих лучших представителей.

***

-- Может ли вызвать нежелательные последствия неумеренное употребление черной икры?

-- Да. Это может привести к срастанию бровей на переносице и трудностям в произношении.

***

Корреспондент из областного центра приехал в глубинку и спрашивает колхозников:

-- Какой у вас урожай картофеля?

-- Если в одну кучу ссыпать, то будет аж до престола Отца небесного.

-- Никакого Отца небесного нет.

-- И картофеля тоже.

***

Плакат на здании обкома: «Кто у нас не работает, тот не ест!»

***

-- У нас при коммунизме всего будет вдоволь! -- говорит обкомовский лектор.

-- А у нас? -- спрашивают из зала.

***

-- Какая разница между «запорожцем» и жопорожцем?

-- Первое -- маленькая машина, второе -- большой руководитель

***

-- Дайте мне руководящую селедку!

-- Какую такую «руководящую»?

-- А вон ту -- жирную, толстую, без головы!

***

-- Какой самый дорогой деликатес?

-- Мозги наших руководителей. Представляете, сколько их надо забить, чтобы получить хотя бы кило?

***

У иностранца, уезжающего на родину из России, в аэропорту берет интервью корреспондент «Правды»:

-- Что вам больше всего у нас понравилось?

-- Дети.

-- Дети?

-- Да, дети -- это то единственное, что у вас сделано не руками!

***

-- Почему на Западе дороги хорошие, а у нас плохие?

-- Потому что у них кладут асфальт, а у нас -- ложат.

***

-- Какая разница между бедой и катастрофой?

-- Допустим, козлик шел по мостику, провалился и утонул. Это беда, но не катастрофа. А теперь допустим, что упал и разбился самолет с членами правительства на борту. Это катастрофа, но не беда.

***

Встречаются «Панасоник» и ВМ-12. Наш аппарат и спрашивает:

-- А как у вас там с ремонтом?

-- А мы и не ломаемся.

-- Везет вам. А как с кассетами?

-- Да вообще-то любые есть, но мы пользуемся только хорошими...

-- Везет. Слушай, дай одну, пожевать...

***

После известного выступления Ельцина на ВАЗе по поводу «впереди планеты всей», решил директор ВАЗа новую модель в гонке с «Ягуаром» проверить, а наши конструкторы придумали им взятку дать.

Идут гонки, наша машина идет чуть впереди их. В одной кабине:

-- Давай, Вася, дави на газ... Еще чуть-чуть... Дави...

В другой:

-- Да черт с ними, с деньгами... Машину жалко, отпускай тормоз...

***

-- Не за то я тебя люблю, что у тебя «Волга» -- сами не пешком ходим; не за то, что ты умел брать и дом построил -- у самих крыша над головой; не за то, что ты жидов не любишь -- кто их любит? А за то, что ты наш простой советский человек!

Сталин

***

Когда Сталина похоронили у кремлевской стены, на его могиле появился венок с надписью: «Посмертно репрессированному от посмертно реабилитированных».

***

Мужик из Волгограда нарушает правила в Тбилиси. Его останавливает гаишник, они беседуют, уже почти подружились.

-- А ты аткуда, дарагой?

-- Из Волгограда.

Гаишник достает дырокол:

-- Сталинград! Сталинград! Сталинград!

***

В Музее Революции стоит посетитель перед портретом матери Сталина, качает головой и сокрушительно вздыхает:

-- Ай, ай, ай! Надо же, такая на вид симпатичная женщина! И чего бы ей вовремя аборт не сделать?

***

После переименования Сталинграда в Волгоград с того света пришла телеграмма: «Согласен, Иосиф Волгин».

***

Папанин пригласил Сталина к себе на дачу. Показал ему фонтан, бассейн, всю роскошь. Потом усадил за стол, как следует угостил.

-- Ну, как вам понравилась моя дача?

-- Хорошо, только у входа вывески «Детский сад» не хватает.

***

Маршал Жуков выходит из кабинета Сталина после совещания и цедит: «У, жопа усатая!». Поскребышев услышал, донес Сталину. Сталин вызывают Жукова обратно.

-- Товарищ, Жюков, кого вы имели в виду под словами «жопа усатая»?

-- Гитлера, товарищ Сталин.

-- А вы кого имели в виду, товарищ Поскребышев?

***

Надпись на мавзолее: «Здесь с 1953 по 1956 г. И. В. Сталин скрывался от временного правительства».

***

Настенные часы в форме мавзолея. Каждый час под бой курантов из них соответствующее число раз высовывается саркофаг со Сталиным.

***

Певичка была заранее уверена в своем успехе:

-- Пусть только попробуют плохо аплодировать, я буду петь песни о Сталине!

***

-- Что такое культтовары?

-- Выставка подарков Сталину 1949 года.

***

-- Существует ли еще культ личности?

-- Культ еще существует, но личности нет.

***

-- Чем отличается правление Хрущева с Булганиным от правления Сталина?

-- Культ личности сменился культом двуличности.

***

Однажды Сталин вызвал к себе Ягоду и поинтересовался, что пишет Горький.

-- Ничего, -- ответил тот, -- он прикован к постели.

-- Грубо, -- сказал Сталин и добавил -- Раскуйте!

***

-- Что такое культпросвет?

-- Просвет между двумя культами.

***

Сталин выступает:

-- Товарищи! Вчера убили товарища Кирова....

-- Кого убили?

-- Кого убили, кого убили... Скажите им, товарищ Берия.

-- Кого надо, того и убили.

***

Из лозунгов ХХ съезда: Сталин умер, и культ с ним!

***

Убитый Кеннеди приходит на тот свет. Открывает дверь и в ужасе шарахается от Сталина, стоящего за дверью с поднятым топором.

-- Нэ бойся, прахады, нэ тэбя жду!

***

-- Тут нашли человека, товарищ Сталин, в точности на вас похож! Лицо, усы, трубка...

-- Ликвидировать.

-- А может, просто его побрить?

-- Можно и так. Побрить и ликвидировать...

***

Однажды Сталину показали проект памятника Пушкину, пишущему новое стихотворение.

-- Харашо, толка нужна сделат в духэ соврэмэнности.

Показывают другой проект: Сталин читает сочинения Пушкина.

-- Нэт, эта верна исторычэски, но невэрна палытически.

Показывают третий проект: Пушкин читает сочинения Сталина.

-- Харашо, это верна палытичэски, но неверна исторычэски.

Переработанный проект выглядел так: Сталин читает сочинения Сталина.

***

Сталин выступает перед рабочими:

-- Я готов делу рабочего класса всю кровь отдать каплю за каплей!

Из зала приходит записка: «Дорогой Иосиф Виссарионович! Чего тянуть -- отдайте всю сразу!».

***

Сталин сообщил Берии, что у него пропала трубка. Назавтра Сталин сказал Берии, что трубка нашлась.

-- А я уже арестовал 25 человек по этому делу, и все признались! -- сказал Берия.

***

-- Алексей Максымович, напысали бы маю быаграфыю!

-- Что вы, Иосиф Виссарионович, я в оное время отдалялся от партийных дел, многого не знаю, даже пытаться не стоит!

-- А вы папытайтэсь! Как гаварыт Лаврэнтий Павлович, папытка -- нэ пытка!

***

-- Товарищ Сталин! Заканчиваем ликвидацию!

-- Какую ликвидацию?

-- Ликвидацию безграмотности!

-- Хорошо! Начинайте следующий этап: ликвидацию грамотных!

-- Подпишите, пожалуйста, приказ!

-- Э-э-э! Нет! Если я подпишу, то все подумают, что я грамотный!

***

По радио передают экстренное сообщение: «Летаргический сон Иосифа Виссарионовича Сталина закончился. Просим всех делегатов, присутствовавших на съездах с двадцатого по двадцать восьмой, собраться на перроне с теплыми вещами...»

***

-- Алло, девушка, дайте мне МХАТ. Алло, это МХАТ? Сталин говорит. Дайте мне директора. Директор? Сталин говорит. Алло. Алло... Что такое... Девушка, дайте МХАТ... МХАТ, дайте директора... как это нету? Я только что с ним говорил... Как это умер?

***

Сталин говорит с Черчиллем по телефону:

-- Нет! Нет! Нет! Нет! Нет! Да! Нет! Нет! Нет! -- кладет трубку.

-- Товарищ Сталин, а почему вы один раз все-таки сказали «да»?

-- Он спросил, хорошо ли его слышно.

***

Сталин настойчиво приглашал Черчилля приехать в Москву еще в военные годы. Визит Черчилля англичане обставили массой оговорок. Сталин потребовал от Молотова выполнить все пожелания англичан. Во время переговоров Сталин заметил, что англичане сидят с кислыми лицами, а Черчилль через каждые 15-20 минут встает, извиняется и выходит ненадолго из зала совещания. Сталин попросил у Молотова объяснений.

-- Не знаю, товарищ Сталин, чем недовольны англичане. Мы вся сделали для того, чтобы они чувствовали себя как дома. Кухня, продукты -- все английское, даже соль.

***

Мужик выходит на улицу с плакатом «Спасибо товарищу Сталину за наше счастливое детство». К нему народ подходит:

-- Ты что, спятил? Когда ты родился, Сталин уже умер.

-- Вот за это ему и спасибо.

***

Украли у Михаила Сергеевича жену. Выясняется: литовцы, требуют полной независимости. Делать нечего, звонит Михаил на тот свет Сталину: дескать, прости за поношения, помоги вернуть Раису. Тот набрал номер:

-- Алло, Литва?

-- Говорите по-литовски!

-- Скоро у меня вся Сибирь заговорит по-литовски...

***

Ландсбергис потребовал у Горбачева выселить всех русских из Литвы. Тот -- опять к Сталину. Сталин звонит:

-- Господин Ландсбергис, сколько вам нужно времени, чтобы всех до единого русских выселить из Литвы?

-- Две недели.

-- Хорошо, начинайте.

Через две недели:

-- Господин Ландсбергис, вы успели вывести всех русских?

-- Всех, господин Сталин.

-- Ни одного не осталось?

-- Ни одного.

-- Хорошо... Товарищ Жуков, начинайте...

Из зала суда

***

-- Обвиняемый! Почему вы ударили мужчину из соседней квартиры?

-- Он тайком разводит кур! И это в городской квартире, на двенадцатом этаже!

-- Чем же это вам помешало?

-- Я три месяца лечился у психиатра, считая, что кукарекание -- плод моего больного воображения.

***

-- Ну, а теперь что привело вас в суд?

-- Двое полицейских.

-- Это я и без вас знаю. Небось, снова были пьяны.

-- Да, оба они были сильно пьяны.

***

Судья:

-- Так виновен ты или нет?

-- Это должны установить вы. За это вам деньги платят!

***

-- Товарищ судья, вы же видите, что он дебил.

-- Ну и что, это не повод. Запомните, что дебилы -- точно такие же люди, как и мы с вами.

***

Трое подсудимых сидят в камере. Их по очереди уводят на суд. Первый возвращается:

-- Пять лет!

Второй возвращается:

-- Десять лет!

Возвращается третий:

-- Вышка! Наверное, вас охранять буду...

***

-- Да, гражданин судья, я целиком признаюсь, что заслуживаю наказание: так мне и надо!

-- Почему же «так и надо»?

-- А чтоб не попадался!

***

Судья обращается к потерпевшему:

-- В первом заявлении вы писали, что обвиняемый ударил вас два раза, а сейчас утверждаете, что четыре.

-- А мы потом еще раз встретились...

***

-- Что случилось после того, как обвиняемый ударил вас?

-- Он ударил третий раз, ваша честь.

-- То есть -- второй?

-- Второй раз я сам его ударил.

***

Судья:

-- Зачем вы притащили в суд лом?

-- Но в повестке указано, что я должен побеспокоиться про свою защиту.

***

Судья делится с закадычным другом:

-- Представляешь, до какой степени распространилась коррупция? Позавчера перед самым началом процесса передал мне тысячу долларов. Каково, а? А потом адвокат пострадавшего всучил мне тысячу двести долларов. Но я не тот человек, чтобы, поступаясь совестью, позволить себе вести процесс пристрастно. Поэтому я вернул второму адвокату двести долларов...

***

-- Подсудимый, вы утверждаете, что ударили пострадавшего пепельницей?

-- Да, утверждаю.

-- А где же вы на улице нашли пепельницу?

-- Да там. Она на автобусной остановке стояла.

***

-- Подсудимый, почему вы ударили истца?

-- Он постоянно издевался надо мной.

-- Как именно?

-- Я вожу поливальную машину. И всегда, когда я работал, он бегал за моей машиной с тряпкой и вытирал дорогу.

***

-- Подсудимый, расскажите, как было совершено убийство.

-- Стою я, никого не трогаю, чищу вот этим ножом апельсин. Мимо проходит он, поскальзывается на апельсиновой корке и падает прямо на этот нож. И так восемь раз.

***

В суде:

-- Следствие установило, что преступление было совершено в ночь с двадцатого на двадцать первое...

-- Простите, я не расслышал. В ночь с двадцатого на какое?

***

-- Подсудимый, что вы можете рассказать об этом деле?

-- Ну, иду я ночью домой. Ко мне подошли двое и говорят: «Снимай шубу и шапку». Я так и сделал. С одного снял шубу, с другого -- шапку.

***

-- Значит, вас обвиняют правильно -- во втором часу ночи вы ходили по улице и пели песни?

-- Признаю, ваша честь.

Судья долго и пристально смотрит на обвиняемого, потом изрекает:

-- Думаю, что этого гражданина следует оправдать. Я рад, что нашелся один человек, который может петь в наше собачье время.

***

Перед судом стоит бродяга с бородой.

-- Если вы совершили все, в чем вас обвиняют, -- говорит судья, -- то совесть у вас должна быть такой же черной, как ваша борода.

-- Если судить о совести по бороде, -- возразил бродяга, -- то у вас ее нет совсем.

***

-- Мой клиент, -- говорит адвокат судье, -- страдает раздвоением личности. Поэтому прошу быть к нему снисходительным.

-- Конечно, конечно! Я учту вашу информацию и, очевидно, дам ему по пять лет на каждую половину его личности.

***

Судья говорит успокаивающе:

-- Отсидите свое пожизненное заключение, а там посмотрим...

***

-- Я не был пьян, -- оправдывается шофер перед судом. -- Я только выпил.

-- Это совсем другое дело, -- сказал судья. -- Вот почему я приговариваю вас не к 7 дням тюрьмы, а только на неделю.

***

Идет судебное заседание. Судят участника шайки. В углу зала какой-то шумок. Судья послал секретаря узнать, в чем дело. Тот возвращается:

-- Пустяки, господин судья. Там решают вопрос -- пристрелить вас сразу или после вынесения приговора.

***

-- Итак, подсудимый, вас уже в пятидесятый раз ловят на карманной краже, -- говорит судья пойманному вору. -- Что же мне с вами делать?

-- А не устроить ли нам по этому поводу юбилейчик?

***

-- Думали ли вы о своей старенькой матушке, когда совершали кражу?

-- Думал, но ничего подходящего для нее не нашлось.

***

-- Обвиняемый, пострадавший вас опознал. Это вы ограбили его квартиру!

-- Он лжет! Он не мог меня видеть, он крепко спал!

***

-- Почему вы украли этот автомобиль? -- спрашивает судья у обвиняемого.

-- Я думал, у него уже нет владельца.

-- Но почему?

-- Потому что автомобиль стоял у ворот кладбища.

***

Слушается дело об изнасиловании в телефонной будке при помощи кастрюли. Короче, сажают мужика, и тут встает адвокат и говорит:

-- Уважаемый суд! Мой подопечный невиновен -- рост подсудимого -- 1.65, рост потерпевшей -- 1.98, высота кастрюли -- 20 см -- нестыковочка выходит!

Суд удаляется на совещание и выносит оправдательный приговор. Адвокат с подсудимым выходят из здания суда и заворачивают за угол.

-- Ты обещал рассказать: как ты все-таки смог?!

-- Надел на голову и держался за ручки...

***

Адвокат -- свидетелю:

-- На каком расстоянии от места преступления вы находились?

-- B трех метрах 78 сантиметрах...

-- Откуда такая точность?

-- Специально измерил: всегда ведь какой-нибудь осел об этом спросит...

***

-- Вот уже двадцать лет мы довольно часто встречаемся с вами в этом зале, -- говорит судья подсудимому. За эти годы вы вполне могли исправиться.

-- А вы ваша честь, могли бы за это время стать министром юстиции!

***

-- Подсудимый, почему вы три раза подряд ограбили один и тот же магазин?

-- Дело в том, что в первый раз я взял там платье для жены, но вы же знаете женские капризы, потом два раза приходил его менять.

***

Репортер сообщил из здания суда:

-- Обвиняемый приговорен к пожизненному тюремному заключению. При этом ему зачтен 191 день ареста, пока длилось следствие.

***

-- Обвиняемый, вы обозвали миссис Смит коровой?

-- Нет, просто я сказал ее дочери, что она телка.

***

Сын розовощекий здоровяк убил своих стареньких маму и папу с особой жестокостью, садизмом и зверством. Судья:

-- Что послужило причиной такого ужасного преступления?

Сынуля жмется, ковыряет носком пол, глаза вниз опустил -- стыдно, говорит басом

-- А чево-о-о они-и-и...

***

Судья спрашивает у обвиняемого:

-- Последний раз спрашиваю, кто ваш сообщник???

-- Неужели вы действительно думаете, что я способен предать собственного брата?

***

Судят бандита, которому грозит длительное тюремное заключение. Судья:

-- Ваше последнее слово, обвиняемый.

Бандит встает, поворачивается к судьям спиной, нагибается и говорит:

-- Поцелуйте меня в зад!

Возмущенные судьи и прокурор повскакивали со своих мест.

-- Только не все сразу!

***

-- Никак не могу поверить, что такой солидный человек избивает свою жену, -- говорит судья.

-- Но она ругает меня, и я теряю всякое терпение.

-- А что она говорит?

-- Она кричит: «Бей меня, я тебя не боюсь. Ударь меня хоть раз, и я потащу тебя к этому плешивому, старому дурню-судье».

-- Дело прекращается.

***

-- Подсудимый, вы признаете, что пять раз подряд обокрали промтоварный магазин номер двенадцать?

-- Признаю.

-- Почему вы постоянно забираетесь именно в этот магазин?

-- Дело в том, гражданин судья, что у меня слабое сердце, а этот магазин находится поблизости от автобусной остановки.

***

Идет судебный процесс. У свидетеля спрашивают:

-- Скажите, это правда, что подсудимый живет с этой женщиной как муж с женой?

-- Нет, господин судья, намного лучше.

***

Подсудимый начал своё последнее слово сидя. Судья сделал ему замечание:

-- Встаньте, подсудимый, сидеть будете чуть позже...

***

-- Свидетель, вы должны говорить правду, одну только правду и ничего кроме правды.

-- Да, господин судья.

-- Что в таком случае вы можете сказать по обсуждаемому делу?

-- А что можно сказать при таких ограничениях?

***

-- Драка происходила так. Одной рукой я схватил его за ворот, другой за грудь... и раз, раз...

-- Как же вы его били, если держали обеими руками?

-- А бил он.

3425.На суде.

-- Итак, когда дело дошло до столкновения, у вашего противника в руках была палка. А что было у вас в руках?

-- Его жена.

***

Слушается дело об изнасиловании.

-- Потерпевшая, почему вы не кричали, когда вас насиловали?

-- Он меня шантажировал. -- Каким образом?

-- Он сказал: «Будешь кричать выну!»

***

Судья обвиняемому:

-- Говорили ли вы истцу, что он лгун и подлец?

-- Говорил.

-- А что он вор и мошенник?

-- Вот этого не сказал. В раздражении, знаете, о чем-то можно и забыть.

***

-- Суд осудил вас на десять лет тюрьмы, -- говорит судья обвиняемому.

-- Большое спасибо, не надеялся так долго прожить.

***

-- Подсудимый, эту кражу вы совершили сами?

-- Да, ваша честь. Мы переживаем сейчас плохие времена -- никому нельзя доверять.

***

-- Подсудимый, вы признаете себя виновным в краже?

-- Не признаю.

-- У вас есть алиби?

-- А что это такое?

-- Ну, видел вас кто-нибудь во время, когда была совершена кража?

-- Слава богу, никто!

***

-- Подсудимый, приходилось ли вам когда-нибудь делать людям добро?

-- Конечно! Благодаря мне многие сыщики имели твердый заработок.

***

-- Подсудимый, что побудило вас ударить жену?

-- Судите сами, ваша честь, она стояла ко мне спиной, под рукой у меня была сковородка, а дверь позади меня была открыта. Ну как было не воспользоваться таким благоприятным стечением обстоятельств?

***

Подсудимый обвиняется в смерти своей жены.

-- Господа присяжные, -- выступает защитник, -- мой подзащитный полил салат синильной кислотой. Но сделал он это по ошибки, вы же сами знаете, что можно ждать от мужчины, когда его заставляют заниматься кухней...

Подсудимого оправдали.

***

-- Подсудимый, ваши последние три желания.

-- Любые?

-- Да!

-- Пулемет, патроны, и держитесь, гады!

***

В Гренландии эскимоса, обвиняемого в убийстве, спрашивают:

-- Что вы делали в ночь с 1 октября на 31 марта?

***

-- Да, граждане судьи, я присвоил эти шестьсот сорок тысяч, но я был голоден, очень голоден!

***

Адвокат одного из водителей, попавших в аварию, спрашивает свидетеля:

-- Кто из двух водителей, по-вашему, виноват в столкновении?

-- Да никто. Машины врезались друг в друга практически одновременно.

***

-- Ваше последнее слово, подсудимый!

-- Бог свидетель, я невиновен!

-- Поздно, раньше надо было думать о свидетелях.

***

-- Обвиняемый, -- говорит судья, -- вы такой интеллигентный человек, а...

-- Сожалею, что не могу ответить вам подобным комплиментом, ведь я поклялся говорить только правду.

***

-- Подсудимый, почему для убийства жены вы воспользовались такими старомодными средствами, как лук и стрелы?

-- Я не хотел будить детей.

***

-- Раньше вы были судимы за взятки?

-- Три раза.

-- И сколько получили в последний раз?

-- Десять тысяч.

***

-- Вы совершили восемь ограблений за одну неделю. Разве это возможно?

-- Работал день и ночь, ваша честь. Если бы все трудились так, как я, наша страна давно уже вышла бы на путь процветания.

***

-- Вы украли вместе с яйцами и курицу?

-- Да, ваша честь. Я решил, что бессердечно разлучать мать с детьми.

***

-- Почему ты устроил драку на улице?

-- У меня нет денег, чтобы арендовать для этого помещение.

***

-- Подсудимый, вы совершили шесть ограблений за одну неделю! Это невероятно!

-- Ваша честь, я привык работать. Если бы все наши граждане относились к своему труду так, как я, наша страна была бы на пути к полному процветанию.

***

-- Причина всех ваших несчастий -- алкоголь.

-- Спасибо, господин судья, что вы не взваливаете всю вину на одного меня.

***

-- После вскрытия тела вашего мужа в его желудке нашли такое количество стрихнина, которого хватило бы, чтобы отравить восемь человек.

-- Мой бедный муж был страшным обжорой.

***

-- Вы признаетесь в том, что во время семейной ссоры побили жену? Сколько времени вам потребуется, чтобы остыть после этой ссоры?

-- Два месяца.

-- Я приговариваю вас к двум месяцам тюрьмы.

***

Судья укоряет бродягу:

-- Почему ты такой неблагодарный? Эта старушка дала тебе булку, а ты ей камнем разбил окно!

-- А это был не камень.

-- А что же?

-- Та самая булка...

***

Один обозвал другого бегемотом. Через три года тот подал на него в суд.

-- Почему так поздно? -- спросил судья.

-- Вчера я был в зоопарке и увидел бегемота.

***

-- Вы продолжаете утверждать, что обвиняемый назвал вас дураком?

-- Да, гражданин судья. Правда, он это сказал не прямо, а иносказательно. Он сказал: «Что касается интеллекта, то мы с вами находимся на одном уровне».

3452.-- Господа присяжные! Этот человек обещал жениться на мне, а выбрал другую женщину. Он разбил мое сердце и я требую возмещения убытков в размере десяти тысяч долларов!

И она получила искомую сумму. Следующее дело: «О нанесении женщине телесных повреждений». На истицу наехала машина и сломала ей три ребра. Решение суда: выплатить триста долларов компенсации.

Мораль: не разбивайте женщинам сердца, бейте по ребрам!

***

-- Подсудимый, вы свободны. Но в будущем остерегайтесь плохой компании!

-- Хорошо, господин судья, вы меня больше никогда не увидите.

***

-- Подсудимый, что же все-таки толкнуло вас на ограбление ювелирного магазина?

-- Да вот, на витрине было написано: «Господа, не упустите свой шанс».

***

Адвокат:

-- Ваша честь! Ну откуда эта несчастная женщина могла знать, что ее муж столь чувствителен к яду!

***

Судья:

-- Вы должны попробовать стать другим человеком.

-- Я уже пытался, меня сразу посадили за подделку документов.

***

Судья:

-- С чего вы взяли, что свидетель был в нетрезвом состоянии?

-- Он зашел в телефонную будку, пробыл там час и вышел, страшно ругаясь, что лифт не работает.

***

На заседание суда письмом был вызван свидетель. Письмо вернулось обратно с припиской: «Адресат умер». Желая проверить это сообщение, секретарь суда послал вторичное приглашение. На этот раз оно вернулось с припиской: «Адресат все еще мертв».

***

-- Подсудимый, вы обвиняетесь в групповом изнасиловании.

-- Так я ведь действовал один!

-- Группа пострадавших, встаньте!

***

Некий человек избил свою жену и тещу. Состоялся суд, и ему присудили штраф в 1020 долларов.

-- Не понимаю, -- сказал ответчик, -- что за странная сумма?

-- Тысяча -- это сам штраф, а двадцать долларов -- налог на развлечения, как при посещении кино.

***

Адвокат говорит на суде речь:

-- Прошу принять во внимание, Ваша честь, что у моего подзащитного было тяжелое детство -- родители не купили ему персонального компьютера.

***

-- Господа судьи! Прошу принять во внимание, что мой клиент -- жертва методов воспитания, которые применялись его родителями. Не было такого желания, которое бы они немедленно не исполняли. Стоило мальчику попросить у отца пятьдесят долларов, как любящий родитель тут же спускался в подвал и печатал новый банкнот...

3463.-- Так вы утверждаете, что ударили этого человека пивной кружкой в невменяемом состоянии?

-- Да, господин судья.

-- А чем вы это можете доказать?

-- Так ведь кружка была полная!

***

-- Свидетель! Вы видели, как погиб мистер Блэк?

-- Да, сэр. Он шел по мосту и увидел, как какой-то мужчина собирается утопиться. Тогда мистер Блэк сказал ему: «Не спешите, давайте обсудим, стоит ли вам прощаться с жизнью». Потом они говорили часа два.

-- А какое отношение это имеет к его смерти?

-- После разговора они вместе встали и, держась за руки, прыгнули в воду.

***

Судья говорит:

-- Согласно вашей жалобе, обвиняемый сказал, что вы дурак. Это правда?

-- Чистая правда.

-- Тогда на что вы жалуетесь?

***

Судье по делам малолетних правонарушителей дает показания мать подростка:

-- Мы с мужем воспитывали сына самым строгим образом! Откуда нам было знать, что деньги, которые мы ему даем на сигареты, водку и девочек, он тратит на наркотики.

***

-- Как же это вы, почтенный пожилой человек, и воруете автомашины?

-- Разве я виноват, что в годы моей молодости не было такого количества автомашин?

***

Судья спрашивает обвиняемого:

-- Вы признаете, что ударили потерпевшего кирпичом по голове?

-- Признаю. Но кривые ноги у него были еще до этого.

***

-- И вы утверждаете, что ваш муж, который еле стоит на костылях, вас избил?

-- Видите ли, господин судья, когда он начинал, он еще не стоял на костылях.

***

Судья у дантиста:

-- Положите правую руку на Библию и поклянитесь, что вы удалите зуб, только зуб и ничего больше!

***

Председатель суда удивлен, что все 12 присяжных единогласно вынесли подсудимому вердикт: «Невиновен».

-- Почему? -- спросил он.

-- Ввиду слабоумия, -- ответил старший присяжный.

-- Что, у всех двенадцати?

***

Рассматривается дело о наезде.

-- Гражданин судья, перед тем, как начать, я хоту дать отвод прокурору в связи с его особой заинтересованностью. Я его переехал в прошлый раз.

3473.Судья спрашивает у подсудимого:

-- А теперь скажите мне, почему вы выстрелили в своего товарища по охоте?

-- Я подумал, что это лось, господин судья.

-- И когда вы поняли, что ошиблись?

-- Когда лось начал отстреливаться.

***

Судья бомжу:

-- Почему вы нигде не живете?

Тот отвечает:

-- На вокзале жил, на автовокзале жил, сейчас в тюрьме живу. Неужели недостаточно?!?

***

-- Обвиняемый, объясните присяжным заседателям, почему вы убили свою жену, вместо того, чтобы убить ее любовника?

-- Я рассудил, ваша честь, что гораздо разумнее убить одну женщину один раз, чем каждую неделю убивать по новому мужчине...

***

-- Как вам не стыдно, подсудимый? Мало того, что вы обозвали потерпевшего разными словами, так потом еще и избили его, -- говорит судья.

-- Не удивляйтесь, господин судья. После того, как я ему все сказал, выяснилось, что он глух, как пень. Вот и пришлось вздуть его.

***

-- Неужели нельзя было этот спор решить без суда?

-- Так ведь именно этим мы и занимались, когда нас разнимала милиция.

***

-- Мадам, на прошлой неделе вас изнасиловали. Расскажите суду, как это было?

-- О, это было замечательно!

***

-- Как вы могли обманывать людей, которые вам верили?

-- Очень странно, господин судья. Ведь не могу же я обманывать людей, которые мне не верят.

***

-- Обвиняемый, все произошло так, как показал прокурор?

-- Нет, но его метод тоже заслуживает внимания.

***

Обвиняемый говорит прокурору:

-- А теперь поклянитесь на Библии, что все, что вы говорили про меня, чистая правда.

***

-- Может быть, обвиняемый назвал вас ослом в приступе внезапного гнева?

-- О нет! Перед этим он долго разглядывал меня.

***

Молодой прокурор, выступая на суде по делу женщины, обругавшей соседку бранными словами, попросил пострадавшую повторить то, что сказала ей оскорбительница.

-- Простите, я не могу этого сделать! -- ответила изумленная пострадавшая. -- То, что она произнесла, не подобает слышать ни одному порядочному человеку.

-- Тогда пойдите и прошепчите это на ухо нашему судье!

***

-- Вы наверняка могли бы выиграть дело, -- заявил судья, -- если бы действовали в порядке самообороны. Но вы нанесли удар первым. Если бы вы позволили сначала ему ударить вас, тогда закон был бы на вашей стороне.

-- Да, ваша честь, но если бы он начал первым, то мною сейчас занимался бы не судья, а священник.

***

-- Сожалею, господин судья, я действительно стоял на коленях на шоссе: но это вовсе не доказывает, что я был пьян!

-- А как вы объясните, что пытались свернуть и засунуть в машину белую разделительную полосу?

***

-- Гражданка Петрова, -- говорит судья, -- почему вы ударили мужа утюгом по голове?

-- Я ему сто раз говорила, что у меня покладистый характер, а он не верил...

***

-- Почему вы задушили вашу жену, неужели не было другого способа, чтобы уладить конфликт?

-- В прошлый раз, гражданин судья, я пробовал ее отравить, но безрезультатно.

***

-- Ох, как я сегодня поиздеваюсь над прокурором! -- сказал обвиняемый своему адвокату и потер руки от предвкушаемого удовольствия.

-- Каким же образом? -- спросил адвокат.

-- Этот чудак потратил три месяца для сбора доказательств моей вины, пригласил на процесс тридцать пять свидетелей. Но прежде чем первый из них раскроет рот, я признаюсь во всем!

***

На суде обвиняемый сказал:

-- На свои жертвы я нападал всегда днем. Ночью я бы побоялся ходить с награбленными деньгами...

3490.На суде ведется перекрестный допрос жены, отравившей своего мужа.

-- Так, значит, вы подсыпали яда в пищу, которой потчевали мужа 13 января?

-- Да!

-- И что же произошло?

-- Он сел за стол и спокойно поужинал.

-- И вы не почувствовали никакого угрызения совести?

-- Почувствовала... когда он попросил добавки.

***

Судья подсудимому:

-- Почему вы не взяли адвоката?

-- Они все отказываются иметь со мной дело, когда узнают, что я действительно не брал тех пяти миллионов.

***

-- Гражданин Мударадзе, ваше последнее слово.

-- За изнасилование белой девушка я осужден на 10 лет с отбыванием на севере. Скажите, если я там изнасилую белого медведя, вы меня отправите на юг?

***

Судят грузина за изнасилование детского садика в извращенной форме. Судья:

-- Подсудимый, почему вы изнасиловали целый детский садик???

-- А чиво они в миня писком кидали?

3494.Старую леди сбил автомобиль. На суде ее спрашивают, как было дело.

-- Из-за угла вывернул автомобиль. Я влево, и он влево, я вправо -- и он вправо. Тут водитель крикнул: «Да стой ты на месте, черт побери!» Я остановилась, тут он на меня и наехал.

***

-- И вам не стыдно было принимать взятку в 500 рублей?

-- Конечно, стыдно! Но что поделать, если он не хотел давать больше.

***

На иностранца подали в суд на удержание с него алиментов. Он по-русски знает только падежи. В суде держит ответную речь:

-- Я -- предложный, она -- дательный, я -- творительный, она -- родительный, в чем же я винительный?

***

Мужчину судят за самогоноварение, так как нашли у него дома самогонный аппарат.

-- Вы признаете, что гоните самогон?

-- Нет, не гоню!

-- Аппарат есть, значит гоните!

-- Не гоню!

-- Ваше последнее слово!

-- Прошу судить меня также и за изнасилование!

-- А вы еще и кого-то изнасиловали?!

-- Нет, но аппарат есть!

***

-- Были ли вы раньше в тюрьме? -- интересуется судья.

-- Никогда! -- заливается слезами вор.

-- Не плачьте, молодой человек, на этот раз попадете, -- пытается успокоить его судья.

***

-- Обвиняемый, у вас есть алиби?

-- Чтобы ответить на этот вопрос, я должен обдумать ответ.

-- Четырех лет хватит?

***

Судья сердито:

-- Следующий, кто помешает суду проводить заседание, будет немедленно отослан домой!

Подсудимый:

-- УРААААААААА!!!

***

-- Если признаетесь, где спрятали украденные деньги, то приговор будет смягчен.

-- Господин судья, это же чистейшее вымогательство!

***

-- Подсудимый, почему вы ударили потерпевшего стулом по голове?

-- Говорил я ему, не ешь при мне козявки, а он все ест и ест.

-- Разве нельзя было отвернуться или уйти?

-- Так я же тоже хочу...

***

-- Если вы желаете, суд представит вам адвоката.

-- Благодарю, но лучше бы двух толковых свидетелей.

***

В зале суда слишком шумно. Судья заявляет:

-- Если не наступит тишина, я буду вынужден удалить всех из зала. Разбираю уже четвертое дело, не слыша ни слова!

***

Вор ограбил квартиру богача. Судья спрашивает его:

-- Почему вы не взяли драгоценности, а унесли старые, ненужные вещи?

Вор вскакивает:

-- Нет, это уже слишком! Мало того, что жена две недели поедом ест, а теперь еще и вы!

***

-- Неужели вы не видели, что этот кошелек совсем не похож на ваш?

-- Да, но, ваша честь, деньги-то очень похожи.

***

-- Обвиняемый, что вы можете сказать в свою защиту?

-- Только одно: мне были доверены миллионы, а я присвоил из них только семьсот тысяч...

***

-- Подсудимый, расскажите суду о вашем плане ограбления банка.

-- Не могу, в зале много конкурентов.

***

-- Вы приговариваетесь к штрафу в пятьсот рублей. Надеюсь, это отучит вас обкрадывать автоматы.

-- Понятно, гражданин судья. Скажите, а можно уплатить штраф двухкопеечными монетами?

***

Полицейские задержали бродягу на улице и привели его к судье.

-- Разве я тебе не говорил, что не хочу тебя больше видеть? -- спрашивает судья.

-- Говорили, господин судья! И я говорил полицейским, но они мне не поверили.

***

-- Подсудимый, почему вы делали фальшивые деньги?

-- Настоящие я еще не научился.

***

-- Обвиняемый, расскажите, как вы умудрились пробраться в квартиру и вынести все вещи?

-- А что рассказывать, вам это все равно будет не под силу.

***

-- Итак, вас обвиняют в шарлатанстве. Вы продавали своим клиентам эликсир молодости. Вы уже осуждались?

-- Да, в 1650, 1730 и 1890 годах.

***

Перед судом выступает симпатичная молодая девушка в качестве свидетеля по делу о злоупотреблениях администрации предприятия, где она работает секретарем директора.

-- Свидетельница, -- обращается к ней судья, -- вы знаете, что вас ожидает за ложные показания?

-- Да, директор что-то говорил о двух тысячах и мутоновой шубе.

***

-- Надеюсь, подсудимый, мы с вами больше не увидимся?

-- Разве вы уходите в отставку, гражданин судья?

***

В суде свидетельницу спрашивают:

-- Сколько вам лет?

-- Надо подсчитать. Когда я вышла замуж, мне было 20 лет, а мужу 40, то есть я была моложе его в 2 раза. Сейчас ему 70, значит мне 35 лет.

***

Судья спрашивает свидетельницу, сколько ей лет.

-- Я недавно подошла к тридцати, -- кокетливо сказала свидетельница.

-- И что же вас так задержало в пути? -- сухо спросил судья.

***

-- Свидетель! -- говорит судья. -- Я прошу вас на минуту забыть, что вы работаете в Госкомстате, и говорить суду только правду.

***

-- Когда отбудете наказание, -- говорит судья осужденному, -- напишите мне, рад буду помочь вам.

-- Ничего не выйдет, господин судья, у вас нет ни малейших способностей медвежатника.

***

-- Вы обвиняетесь в том, что ударили свою жену тарелкой по голове. Неужели вам ее не жалко?

-- Как же не жалко, господин судья! Тарелка была совсем новая.

***

-- Свидетель, знаете ли вы подсудимого?

-- А как же, и очень хорошо! Одно время мы с ним вместе работали в банке.

-- Как же это было?

-- Как-то ночью я пробрался в банк, а он там уже сейф вскрывал. Пришлось помочь.

***

-- Обвиняемый, вы должны были сразу же сдать кошелек в полицию.

-- В полиции в этот день никого не было, господин судья.

-- А на следующий день?

-- На следующий день в кошельке ничего не было...

***

-- Свидетель, вы женаты?

-- Нет, ваша честь, просто я так выгляжу...

***

-- Подсудимый, вы обвиняетесь в том, что назвали гражданина Иванова дураком. Это правда?

-- Это истинная правда, но я этого не говорил.

***

-- Обвиняемый, почему вы при всех сказали, что Иванов дурак?

-- Мне и в голову не приходило, что он это скрывает.

***

-- Подсудимый, какова ваша профессия?

-- Акробат.

-- Кто-нибудь, закройте, пожалуйста, окно.

***

Судья с возмущением спрашивает:

-- Как вы смогли проникнуть в этот мирный дом глубокой ночью?

-- Извините, но когда меня судили в прошлый раз, вы с таким же возмущением спрашивали меня, как я посмел забраться в чужой дом среди бела дня. Скажите, когда же мне работать?

***

-- Вы не должны забывать, -- говорит защитник к присяжным, -- что это было самое простое воровство.

Его прерывает подсудимый:

-- Простое?! Попробуйте-ка хоть разок сами что-нибудь слямзить, а потом говорите!

***

Судья сообщает подсудимому, что он оправдан.

-- Что это значит?

-- Это означает, что вы свободны, поскольку не доказано, что вы ограбили банк.

-- Слава богу! Значит, все деньги я могу оставить у себя?

Таможня

***

Пассажир-новичок прилетел из Стамбула. Таможенник задает вопросы:

-- Гашиш? Героин? Опиум?

Переполненный впечатлениями от полета пассажир отвечает рассеянно:

-- Благодарю вас, этого добра у меня у самого полные чемоданы.

***

На франко-испанской границе в купе вагона входит таможенник:

-- Коньяк? Табак? Наркотики? -- спрашивает он.

-- Чашечку кофе, пожалуйста, -- отвечает пассажир.

***

На таможне сидят три таможенника:

-- Я растаможу этот вагон за 6 миллионов!

-- А я растаможу этот вагон за 7 миллионов!

-- А я -- за 8!

-- Пас!

-- Пас!

***

Через границу из города чудес Лурда переезжает еврей.

-- Есть у вас что-нибудь для оплаты пошлины? -- спрашивает таможенник.

-- Нет.

-- А что в этой бутылке?

-- Вода из Лурда.

Таможенник открывает бутылку:

-- Это же французский коньяк!

-- Ну? -- удивляется еврей. -- Новое чудо!

***

Еврей с большим мешком за плечами переходит границу.

-- Что у вас в мешке? -- спрашивает таможенник.

-- Еда для канарейки.

Таможенник открывает мешок.

-- Но это же кофе! Разве канарейки едят кофе?

-- Какое мне дело? Не захочет есть, не надо!

***

Таможня.

-- Откройте ваш чемодан.

-- Но у меня нет чемодана!

-- Это неважно. Порядок один для всех.

***

-- Дедушка не очень рассердился, когда его проверяли на таможне?

-- Напротив! Ведь при досмотре нашли его очки, которые он потерял неделю назад!

***

Машину тормознули на таможне.

-- Оружие? Наркотики?

-- Да нет, что вы!

Открывают багажник -- а там Калашников лежит.

-- А это что такое??!

-- Калькулятор.

-- Как калькулятор! Вот у меня калькулятор! (достает из кармана).

-- Э, ваш калькулятор для предварительных расчетов, а мой -- для окончательных.

***

На таможню поступило сообщение, что один еврей, едущий в Израиль, вывозит тайно валюту. Обыскали, ничего не нашли. Обратились к майору Пронину. Пронин приказывает:

-- Дайте ему касторки и, когда пойдет валюта, позовите меня.

Майора Пронина все не зовут. Не вытерпел, позвонил сам.

-- Ну что, идет валюта?

-- Да, но пока что все наша, советская.

Театр

***

-- Знаете, это интересный спектакль. Я вам советую уйти после второго акта. Почему после второго? После первого уж очень большая давка в гардеробе.

***

-- Вы чудесно сыграли роль раненого офицера, -- говорит режиссер актеру.

-- У меня такой гвоздь в ботинке, -- отвечает тот, -- что я...

-- Не загибайте его, -- перебивает актера режиссер, -- хотя бы до конца сезона.

***

-- В театре опять аншлаг. Что привлекает зрителей на этот спектакль?

-- Дело в том, что главная героиня там часто меняет наряды. Это привлекает женщин. А меняет она их прямо на сцене. Это привлекает мужчин.

***

Супруги возвращаются в темноте на свои места в театре. Проходя между креслами, он спрашивает сидящего:

-- Простите, не вам ли я наступил на ногу, когда недавно выходил из зала?

-- Да, мне, а кроме того...

-- Пошли, -- говорит он своей супруге, -- это наш ряд.

***

-- Говорят, что этот спектакль не имеет успеха у зрителей?

-- Ну, это еще мягко сказано. Я вчера позвонил в кассу и спросил, когда начало представления.

-- И что?

-- Мне ответили: «А когда вам будет удобно?»

***

-- Побольше страсти! -- говорит режиссер оперному тенору. -- Неужели вы никогда не любили?

-- Любил, -- отвечает тенор. -- Но никогда при этом не пел.

***

-- Вчера был на премьере вашей пьесы и всю ночь не мог заснуть.

-- Что, она вас так взволновала?

-- Нет, выспался в театре.

***

-- Что случилось с любовными сценами в нашем театре? Артисты играют все хуже и хуже.

-- А что тут удивительного, если они уже все переженились.

***

Из разговора о театре в очереди за билетами:

-- Все говорят, что в театре кризис. Но я как-то не замечаю.

-- Ты посмотри, что теперь дают в театральном буфете!

***

-- Прочитала статейку критика, мол, ах какой прекрасный спектакль! Пошла посмотрела -- ну просто ерунда. Так надули!

-- Разве ты не знала, что покажут пьесу, а не рецензию?

***

Драматург хвастается приятелю:

-- И вот, когда опустился занавес, весь зал взорвался аплодисментами.

-- А что было нарисовано на занавесе?

***

-- От меня зависит, в каком свете будет представлена новая пьеса.

-- Вы режиссер?

-- Нет, осветитель.

***

В опере:

-- Тебе не нравится? -- шепотом спрашивает жена, заметив, что муж начинает ерзать.

-- Тенор просто ужасен!

-- Тогда пойдем домой.

-- Ни в коем случае! В третьем действии его убьют. Я не могу отказать себе в удовольствии полюбоваться на это зрелище.

***

Зритель уходит после первого действия.

-- Вы так рано уходите? -- спрашивает гардеробщица.

-- Насколько я понимаю, второе действие написано тем же автором.

***

Режиссер молодой актрисе:

-- В новой пьесе вы играете роль невинной девушки. У вас есть какой-нибудь опыт в этом отношении?

***

-- Что это наша примадонна так разбушевалась? Ей же после спектакля десять корзин роз принесли!

-- Но она заплатила за двенадцать!

***

Драматург заглянул в зрительный зал. Затем бросился в кабинет директора и возмущенно спросил:

-- Скажите, вы всегда ставите мою пьесу, когда театр пуст?

***

-- У этой пьесы был счастливый конец?

-- Конечно, все были так рады, что она закончилась.

***

-- Если бы ты только знал, какой нудный спектакль шел вчера в театре. Моя знакомая не выдержала и ушла после первого же акта. И после этого разразился страшный скандал!

-- Почему?

-- Моя знакомая играла главную роль...

***

-- Очень сожалею, что вы не были на премьере моей новой пьесы. Люди у касс устроили форменное побоище!

-- И как? Удалось им получить деньги обратно?

***

Зритель между собой:

-- Я очень разочарован спектаклем. Тем более, что с моего места ничего не было ни видно, ни слышно.

-- Что же говорить обо мне? Я-то все видел и слышал...

***

На оперном спектакле один из зрителей начинает напевать арию, которую исполняет тенор на сцене. Его сосед восклицает:

-- Замолчите, ради Бога!

-- Это вы мне говорите? -- спрашивает сосед.

-- Конечно, нет! Это я говорю тому типу, который поет на сцене и мешает мне слушать вас.

***

Актер во время спектакля почувствовал, что у него отклеивается фальшивая борода. Бросив партнерше реплику: «Извини меня, дорогая, мне кажется, кто-то пришел», он выскочил за кулисы. Но гримера, на его беду, поблизости не оказалось. Тогда он совершенно сорвал бороду и вернулся на сцену.

-- Кто это был? -- спрашивает партнерша в растерянности.

-- А, ерунда, всего лишь парикмахер.

***

Россия, конец 19 века. В трактире сидят старые комик и трагик. Комик:

-- Не берут, гады, забыли...

-- Не берут, гады, помнят...

***

В театре:

-- Тише вы, увертюра!

-- От увертюры и слышу.

***

Актер, исполняющий роль Ричарда, кричит:

-- Коня! Коня! Полцарства за коня!

Раздался голос с галерки:

-- А осел подойдет?

-- Сойдет и осел, мой друг! Иди сюда!

***

Тройной юбилей известной певицы: 60 лет на сцене, 50 лет в профсоюзе и 40 лет со дня рождения.

***

В театре жена шепчет мужу:

-- Дорогой, посмотри, этот тип рядом с собой спит.

-- И что из этого? Разве это повод, чтобы будить меня?

***

По окончании первого акта автор пьесы подбежал к актеру, который играл из рук вон плохо.

-- Я меняю сюжет, -- заявил он. -- Вы умрете в начале второго акта, а не в конце третьего. Лучше вам погибнуть по моему замыслу, чем от рук зрителей.

***

Режиссер говорит актрисе:

-- Вы сегодня очень плохо играли. Сцена, в которой вас бросает муж, вышла неубедительно. В ней не было никакой выразительности.

-- Возможно, но у меня было большое несчастье, и я не могла хорошо играть.

-- А что случилось?

-- Меня бросил муж.

***

На генеральной репетиции режиссер обращается к молодой актрисе:

-- Боюсь, в столь воздушном платье вы не сможете как следует сыграть свою роль.

-- Но почему?

-- Видите ли, в решающей сцене ваш жених говорит вам: «Дорогая, ты что-то от меня скрываешь.» Согласитесь, что при этом туалете фраза звучит как шутка.

***

Один из самых выдающихся критических материалов, появившийся на следующий день после премьеры «Гамлета» в одном из лондонских театров.

«Вот уже несколько лет идет не утихающий спор о том, кто написал «Гамлета» -- Шекспир или Фрэнсис Бэкон. Так вот, мы знаем, как разрешить этот спор раз и навсегда. Надо срочно вскрыть могилы этих писателей и посмотреть: тот, кто перевернулся от стыда за вчерашнюю постановку, и есть истинный автор».

***

В Большом «Борис Годунов». Слова царя: «О горе мне, я -- червь смердящий...». Он выдал: «О, горе мне, я смерд, я червь пердящий! О, господи! О что я говорю!»

***

-- Сколько у вас длится спектакль?

-- День на день не приходится. Иногда два часа, иногда меньше. Актеры играют до последнего зрителя.

***

Актер забыл слова. Суфлер шипит: «В графине вы видите мать! В графине вы видите мать!». Актер берет со стола графин и, с удивлением глядя туда: «Мама, как ты туда попала???»

***

Отелло допытывается у Дездемоны, где платок, который он ей подарил. Крик из зала:

-- Граждане, дайте вы ему платок, или утрись рукавом, сморкач, и не мешай действию!

***

Говорят в Большом было. Опера «Евгений Онегин». То место, где герой у графа спрашивает:

-- Кто это там в малиновом берете?

-- Жена моя!

-- Не знал, что ты женат!

Так вот, в самый ответственный момент потерялся берет. Срочно нашли зеленый, и выпустили девушку на сцену. Герой увидел, из положения выходить надо, ну и ляпнул наскоро:

-- Кто это там в ЗЕЛЕНОВОМ берете?

Граф обалдел, и от неожиданности запутался:

-- СЕСТРА моя!

Евгений совсем спрыгнул с катушек, и поет:

-- Не знал, что ты СЕСТРАТ!

***

В одном театре была очень нехорошая, злая актриса, которая загоняла совсем работников сцены. Как-то раз играла она в каком-то трагическом спектакле, где в конце с криком бросалась с крепостной стены и разбивалась. Так эти самые работники сцены решили ей отомстить и вместо матов подложили батут. Зрителям трагедия очень понравилась.

***

В каком-то спектакле раздается выстрел, графиня восклицает: «Что это!», вбегает слуга и кричит: «Ваш муж!», графиня: «Мой муж, ах!», и падает в обморок. Идет спектакль, раздается выстрел, графиня: «Что это!», вбегает слуга и, то ли от волнения, то ли с бодуна, кричит: «Вах мух!», графиня: «Мох мух, ах!», и падает в обморок.

***

В провинцию приехал театр. Висит афиша: «Безумный день или женитьба Фигаро». Публика возмущается -- скоро спектакль, а эти артисты еще не решили, что играть!

***

-- Что вы слушали вчера в опере?

-- О, много интересного. Кравченко передвинули в министерство, Юлька Полякова подстриглась, а Гоша Струве четвертый раз женился.

***

Ставили «Риголетто». Шла сцена, где шут в отчаянии рвет на себе волосы, узнав о позоре своей дочери. В партере шепчутся две дамы.

Дама не слишком образованная:

-- Чего это он впал в истерику?

Дама более образованная:

-- Видите ли, раньше это считалось грехом...

***

-- Посмотри, -- говорит актриса своему жениху, -- вон там, в глубине кафе, не Виктор ли это Гюго?

-- Да ты что, моя крошка, он же умер!

-- Нет, нет, смотри, он шевелится!

***

Директриса Института красоты объясняет пожилой актрисе, которая пожелала обновить свое лицо:

-- Если наша работа вас не удовлетворит, мы гарантируем вам полный возврат...

-- Моих денег?

-- Нет, ваших морщин!

***

После премьеры, уходя со сцены с букетом гвоздик, герой обращается к державшей в руках корзину роз партнерше:

-- Почему столько слез, Танечка? Послушайте, как аплодируют! У вас колоссальный успех!

-- Да, да... Но ведь и у вас тоже!

***

Актриса предъявляет претензии режиссеру:

-- Почему вчера в сцене выпивки реквизитор подал мне обыкновенную воду? Я требую, чтобы подавали настоящую водку!

-- Согласен, -- отвечает режиссер. -- Но с условием, что в последнем акте вам подадут настоящий яд.

***

Во время спектакля произошел неприятный момент: в середине второго акта из-за кулис неожиданно появился монтер в сильном подпитии и с недвусмысленно отвисшими назади портками. Он, пошатываясь, сильно втянул носом воздух, и голосом, поразившим публику своею силой и выражением безнадежности и скорби, изрек реплику: «Господи, и здесь тоже воняет!», после чего удалился. Мнения критиков разделились...

***

На одном из спектаклей в сцене дуэли Онегина с Ленским у Онегина не выстрелил пистолет. Ленский на всякий случай все же упал. Тогда стоявший за кулисами бас Зарецкий не растерялся и пропел:

-- Он умер от разрыва сердца...

***

В партере:

-- Послушайте, вы же только что бросали в певца тухлыми яйцами, а теперь аплодируете ему!

-- Я хочу, чтобы он вышел поклониться -- у меня осталось еще несколько штук...

***

-- Кто сейчас, по-вашему, самый популярный актер? -- спросили актера.

-- Нас несколько, -- скромно ответил тот.

***

Первая книга молодого автора N. никак не могла разойтись. Тогда писатель дал объявление: «Молодой, красивый миллионер хотел бы познакомиться с девушкой, похожей на героиню книги N.». Весь тираж был моментально раскуплен.

***

-- Я больше никогда не буду флиртовать с актером, -- возмущается девушка. -- Не успела я с одним из них познакомиться, как он тут же стал хватать меня за попу.

-- Надо было влепить ему пощечину.

-- Я так и сделала, но ты знаешь этих актеришек, он принял это за аплодисменты.

***

-- Есть только две причины, которые мешают вам стать балериной: ваши ноги.

***

Две хористки беседуют за чашкой чая.

-- Ты знаешь, -- говорит одна, -- когда директор спросил, сколько мне лет, я так и не смогла вспомнить, то ли мне двадцать, то ли двадцать один.

-- Ну, и что ты ему ответила?

-- Я взяла среднее и сказала, что мне девятнадцать.

***

Дама оборачивается к сидящему сзади нее в зале зрителю:

-- Вам не мешает мое перо на шляпе?

-- Нисколько! Я его отрезал и теперь все прекрасно вижу!

***

Начинающий автор приносит в театр свою пьесу.

-- Я не могу допустить, чтобы в моем театре произносились неприличные слова!

-- Но ведь в моей пьесе они отсутствуют.

-- Зрители скажут...

***

В Торонто на гастроли приехала нью-йоркская «Метрополитен-опера». Спектакли состоялись во дворце спорта, где обычно проходят хоккейные матчи. После спектакля репортер местной газеты позвонил дирижеру:

-- Довольны ли вы результатом выступлений?

-- Думаю, что если бы хоккеисты выступали в опере, это было бы намного хуже.

***

Директор оперного театра присутствует на прослушивании новой оперы. Одна из солисток поет арию в сопровождении оркестра. Директор спрашивает дирижера:

-- Что это за мелодия?

-- Какая, -- в ярости вопрошает дирижер, та, которую играет оркестр, или та, которую поет мадам?!

***

Муж с супругой пошли в оперу. После первых тактов увертюры муж спрашивает:

-- Дорогая, объясни мне, пожалуйста, почему в опере в первых трех рядах сидят зрители с музыкальными инструментами?»

***

В театре идет премьера спектакля. И вдруг выясняется, что заболел один из исполнителей. А так как роль была маленькой (он должен был выйти на сцену с пакетом, сказать: «Я гонец из Пензы», отдать пакет и уйти), то заметили его отсутствие слишком поздно. Режиссер на грани инфаркта, актеры в панике, заменить некем. Тут смотрят сидит пожарник дядя Ваня. Быстренько научили его, что надо сделать, переодели и на сцену. Выходит дядя Ваня на сцену и говорит:

-- Я гонец из пизды....(думает про себя «Что-то я не то сказал»)

Повторяет еще громче:

-- Я пиздатый гонец...!!!...???...(пауза)

Еще громче:

-- Я гонимый пиздец...!!!...???...!!!...???

Поворачивается к залу и с удивленным лицом произносит:

-- Вот пиздец я загнал.

***

Юному актеру впервые досталась главная роль. Спрашивает он у старого, опытного актера:

-- Весь первый акт мне нужно играть пьяного в стельку человека -- я очень волнуюсь, так как неуверенно себя чувствую.

-- Молодой человек -- это совсем не трудно -- вы спускаетесь в буфет и выпиваете 100, 200 или 300 грамм коньяку и играете себе...

-- Но дело в том, что во втором акте мой герой абсолютно трезв...

-- Ну, батенька, здесь уже талант нужен!

***

Один мужик пошел с женой в театр. После первого отделения он захотел писать, осторожно выбрался из ряда и пошел искать туалет. Долго бродил в поисках, наконец, нашел какой-то бутафорский памятник, окруженный искусственными цветами и справил нужду около него. Затем вернулся на свое место и спросил жену:

-- Много я пропустил из второго отделения?

-- Ты сыграл в нем главную роль!

***

Диалог двух солистов балета:

-- Почему ты никак не можешь попасть в такт?

-- Да, знаешь, музыка сбивает...

***

-- Семен Борисович, как вам удается проникать на самые лучшие концерты? Где вы достаете билеты?

-- Зачем мне билеты? Я иду мимо контролера спиной вперед, а он думает, что я выхожу.

Телефонный анекдот

***

-- Алло, это магазин?

-- Магазин.

-- А ситчик у вас есть?

-- Есть.

-- Веселенький?

-- Приезжай, уссышься!

***

-- Алло, барышня, барышня, а что вы делаете вечером? Что? А пошла ты сама, Смольный давай!

***

-- Алло! Вас беспокоит малое предприятие «Альфа».

-- Малое предприятие «Альфа» нас не беспокоит, -- ответили на другом конце и повесили трубку.

***

Мужик просыпается в три часа ночи от телефонного звонка, глаза кое-как продрал, снимает трубку:

-- Алло! То есть, как это пошел на фиг?!!!

***

В третьем часу ночи. Телефонный звонок:

-- Алло! Вы, наверное, уже спали?

-- Конечно, спал!

-- Тогда извините, я перезвоню утром.

***

-- Ты телефон Ани не знаешь?

-- Нет.

-- Ну хотя бы приблизительно.

***

Звонок в три часа ночи:

-- Алло! Ты тоже не спишь...

***

Звонок по телефону :

-- Ало, это бюро добрых услуг???

-- Ну да, а какого хрена тебе надо?

***

-- Алло? Это ты, дорогой?

-- Да, я. А кто это говорит?

***

-- Алло, это ты, моя лягушечка?

-- Нет! -- ответил отец. -- Это говорит владелец пруда.

***

Ночь. Звонит телефон. Хозяин поднимает трубку:

-- Это один-один-один-один?

-- Нет, это одиннадцать-одиннадцать.

-- Вы уверены, что это не один-один-один-один?

-- Уверен. Это одиннадцать-одиннадцать.

***

-- Здравствуйте, в офисе сейчас никого нет. С вами говорит автоответчик. Оставьте после гудка ваше сообщение. Ту-ту!

-- Здравствуйте, так как в офисе сейчас никого нет, с вами говорит автодозвонщик... Ту-ту!

***

-- Алло!

-- Это 444-44-44?

-- Да.

-- Ну, ни фига себе!!!

***

-- Алло! Это телефон 493-23-41?

-- Нет, это телефон 493-23-42.

-- Все равно рядом -- Васю позови!

***

-- Алло, это 48-48-48?

-- Да!

-- А вы телефон поменять не могли бы? Запоминается трудно!

***

-- Алло! Это номер 123-45-67?

-- (сонным голосом.) Да...

-- Ой, извините, я ошиблась номером...

***

Из телефонной будки высовывается молодая женщина:

-- Я ошиблась. Никому не нужен номер 17-86-42?

***

-- Алло, это 333-33-33?

-- Да.

-- Наберите, пожалуйста «Скорую помощь», а то у меня палец застрял.

***

-- Это номер 222-22-22?

-- С вами говорит автоответчик. После сигнала вы расскажете душераздирающую историю про свой застрявший или прилипший палец. П-и-и-п!

***

-- Алло, это 143-26-12?

-- Нет...

-- А зачем тогда трубку снимаешь?

***

-- Алло! Надю можно?

-- А кто ее спрашивает?

-- Друг.

-- Так вот я вам, как друг другу, говорю: «Надю -- можно!».

***

-- Алло! Лену позовите.

-- Не туда попали.

-- Какой у вас телефон?

-- А у меня вообще нет телефона.

***

-- Здравствуйте, Таню можно?

-- Всех можно.

***

-- Алло, это Оля?

-- Нет, это ее голубоглазая длинноногая сестра.

***

Разговор по телефону:

-- Это «Скорая помощь»? Тут человеку плохо...

-- О, какой приятный голос! Что вы делаете сегодня вечером?

***

-- Алло! Надю можно?

-- А вы знаете, молодой человек, ее нет дома.

-- Знаю, она у меня. Так ее можно?!

***

-- Алло! А Владимир Николаевич еще дома?

-- Да, еще дома, но венки уже вынесли!

***

-- Можно, к телефону Ивана Ивановича.

-- Иван Иванович вышел.

-- А когда будет?

-- Иван Иванович весь вышел.

***

-- Алло! Это булочная?

-- Нет, сливочная.

-- Вы что, сливки делаете?

-- Нет, дерьмо сливаем.

***

-- Алло! Куда я попала?

-- А куда вы целились?

***

-- Алло! Это прачечная?

-- Хреначечная! Это министерство культуры!

***

-- Алло! Это зоопарк?

-- Нет.

-- А почему со мной разговаривает обезьяна?

***

-- С кем это ты полчаса разговаривала?

-- Да так, с братом.

-- А как его зовут?

-- Сказал, что Коля.

***

Телефонистка:

-- Ваш телефон не отвечает.

-- Что, совсем?

-- Нет, первые две цифры ответили, остальные молчат.

-- А вы послушайте, если собака лает, значит, дома никого нет.

-- А вам еще не посмотреть, свет горит или нет?

***

Звонит телефон. Хозяйка снимает трубку:

-- Алло!

-- Скажите... Я с вами по телефону разговариваю? -- заплетающимся языком спрашивает мужской голос.

-- Нет, по телевизору!

-- Господи! Прямой эфир, а я -- в трусах!

***

Звонит мужик своему другу:

-- Алло, Васю позовите, пожалуйста...

В трубке приятный женский голос говорит, что он не туда попал. Мужик:

-- Встаньте тогда поудобней, чтоб я попал туда!!!

***

-- Разве ты не знаешь, что мне поставили телефон?

-- Откуда ж я мог об этом узнать?

-- Как? Разве ты не читаешь телефонный справочник?

***

-- Алло! Девушка, как вас зовут?

-- Ира.

-- А меня Степанов Игорь!

-- Ну и дура!

***

Один неисправимый шутник и весельчак явился на работу с основательно подбитым глазом. Коллеги интересуются:

-- Что случилось?

-- Видите ли, -- объяснил он, я страдаю бессонницей и поэтому в три часа ночи, от нечего делать, обычно набираю по телефону какой-нибудь номер и спрашиваю того, кого разбудил: «Догадайтесь, кто звонит?»

-- Ну и что?

-- Прошлой ночью какой-то тип догадался!

***

-- Алло!

-- Алло!

-- Здравствуйте!

-- Здравствуйте!

-- Как дела?

-- Отлично!!!

-- Ой, я наверно номером ошибся...

Теща

***

Теща приходит к зятю.

-- Любимый зятек, вот тебе сто тысяч. Как хочешь крутись, но похорони меня в кремлевской стене.

На следующее утро зять приходит к теще.

-- Любимая теща, как хочешь крутись, но похороны сегодня в двенадцать.

***

-- Что такое двойственное чувство?

-- Это когда видишь, как твоя теща летит в пропасть на твоем автомобиле!

***

-- Тоже неплохо, -- сказал зять, бросив камнем в собаку, а попав в тещу.

***

-- Я дам тебе десять долларов, если ты поедешь на вокзал и встретишь мою тещу.

-- А если она не приедет?

-- Тогда получишь вдвое больше.

***

-- Алло, милиция? Я тут с тещей крепко не поладил -- не знаю как быть!

-- А нам и без того забот хватает. Помиритесь -- и все дела!

-- Да не о том сейчас речь! Я думаю: тело прятать или с повинной идти?

***

-- Слушай, почему ты женился на сестре твоей бывшей жены?

-- Я бы не перенес еще одной тещи.

***

Приходит старушка к зятю. В дверях ее встречает внук.

-- Бабушка, кто тебя принес?

-- Никто, я сама пришла.

-- А папа увидел тебя в окно и говорит: «Опять тещу черт несет!».

***

Теща у зятя спрашивает:

-- Небось плохие мысли без меня в голову лезли?

-- Да, все время думал, что вы вернетесь!

***

-- Как дела?

-- Да вот, с женой поссорился.

-- Что не поделили?

-- Тещу. Я предлагал разрезать ее на две равные части, а жена предлагала оставить ее в покое.

***

-- Папа, а бабушка точно будет ехать этим поездом?

-- Ты бы меньше трепался и побыстрее откручивал рельсу...

***

Жуткая толпа позади гроба. А впереди гроба гордо идет козел. Прохожий любопытствует

-- Что это за козел ?

-- А он мою тещу забодал, вот хороню.

-- Мужик!!! Одолжи козла на денек!!!!

-- А эту толпу видишь? Думаешь провожают? Нет, в очереди стоят!

***

Жена на смертном ложе:

-- Милый, обещай, что во время похорон будешь идти рядом с моей мамой.

-- Если тебе так хочется... Но настроение опять будет испорчено на целую неделю.

***

На день рожденья зятя теща дарит ему два галстука. Чтобы ублажить «любимую» тещу он один из них тут же надевает. Теща с глубокой обидой в голосе:

-- Это чем тебе другой-то не понравился?!

***

Теща:

-- Скажите, что вы подумали, когда впервые увидели мою дочь?

-- Я подумал: «О, какая, наверное, у нее красивая мать!..»

***

В магазине электротоваров мужчина спрашивает у продавца:

-- Я ищу подарок для тещи, что вы можете мне предложить?

-- У нас есть электрические утюги, электрические чайники, электрические самовары, электрические вентиляторы и т.д.

-- Это все не то... А нет ли у вас электрического стула?

***

Тёща зятю:

-- Вот ты приходишь ко мне и видишь, что обои порваны, на потолке пятна, сантехника разломана... Почему не поможешь, ничего не сделаешь?

-- Так это ж не моё! Оно мне надо?!

Тёща в срочном порядке переписывает квартиру на него. Через месяц:

-- Ну что, зятёк, чего за ремонт не берёшься?

-- Мама! Это ж теперь не твоё! Оно тебе надо!?

***

Теща спрашивает у зятя:

-- Что приятного я могла бы сделать в день твоего рождения?

-- Прикинуться глухонемой!

***

Мужик ищет в чулане пилу. Не найдя, он спрашивает жену:

-- Ты не знаешь, где наша старая пила?

Из кухни раздается голос тещи:

-- Если я и пила, то еще не такая старая!

***

Тяжелее всего человеку скрывать свои чувства, когда он прощается с тещей на вокзале.

***

-- У тебя теща от чего померла?

-- Мухоморами отравилась.

-- А зачем вся в синяках?

-- Да жрать не хотела!

***

Проснулся утром малыш и плачет. Мама:

-- Ты чего плачешь?

-- Да теща присни-и-и-ла-А-А-А-А-сь!!!

***

-- Значит, вы видели, как преступник задушил вашу тещу?

-- Видел, господин судья.

-- Почему же вы не бросились на помощь?

-- Я хотел, но увидел, что он сам справится, и решил не вмешиваться.

***

-- Мухаммед, твоя теща упала в колодец.

-- Неважно, мы все равно из него не пьем.

***

Выстрелило висевшее 10 лет на стене ружье гражданина Сидорова. Но не попало: теща отделалась лишь тремя ударами прикладом по спине.

***

Мужик поутру отпрашивается у бригадира с работы:

-- Отпусти на сегодня, тещу хоронить надо!

-- Ну, ладно, шуруй!

После обеда мужик вновь появляется на работе.

-- Ты чего это приперся, а кто тещу-то хоронить будет?

-- Да, уже управился!

-- ???

-- А что церемониться! Я ее по пояс в землю врыл да лаком покрыл!!!

***

Где-то загорелся дом. Все тушат. Прибегает хозяин и кричит:

-- На меня ведро воды!

Выплеснули на него ведро, вбежал в горящий дом, через какое-то время выскочил. Проходит минут 15, мужик опять: -- На меня ведро воды!

Снова забежал в дом, через некоторое время выскочил. Прошло еще минут 15, у дома крыша уже обваливается, мужик опять:

-- На меня 10 ведер!

Ему говорят, мол, куда ты полезешь, и вещей не спасешь, и сам погибнешь.

-- Какие вещи! Там моя теща, а я ее переворачиваю.

***

-- Моя теща самая образцовая в мире.

-- В каком смысле?

-- Нет ни одного анекдота про тещу, который бы к ней не подходил.

***

Выходит зять ночью на кухню и видит: теща поставила кастрюлю с борщом и справляет туда малую нужду. Зять кричит:

-- Что же вы делаете! Мы же его едим!!!

Теща, поднимаясь и натягивая трусы:

-- Злые вы! Уйду я от вас...

***

Приходит мужик в похоронное бюро и спрашивает какие у них гробы есть.

Ему показывают весь такой хромированный цинковый гроб, цена -- $500...

-- Не-е, дорого. А еще какие есть?

Показывают деревянный, обитый красным бархатом, цена -- $200...

-- А подешевле чего нету?

Показывают картонный, цена -- $50.

-- Тоже дорого.

-- Так вы кого хоронить собираетесь ?

-- Да тещу...

-- А, ну тогда приносите тещу, мы за доллар к ней ручки прибьем!

***

Теща зятю:

-- Вы говорите, я вам в тягость... Да кто же меня сделал тещей, как не вы!

***

-- Чтобы моя дочка занималась музыкой, я подарил ей скрипку. Увы, это ни к чему ни привело.

-- То же самое было у меня с тещей, когда я подарил ей чемодан.

***

-- Дорогой, -- приказывает жена мужу, -- пожелай спокойной ночи киске и отнеси мамочку в сад. То есть, я имела в виду...

-- Слишком поздно! Уже сделано.

***

Инспектор ГАИ останавливает «Жигули» и сурово спрашивает водителя:

-- Чем вы объясните превышение скорости на дороге около села Колодезного?

-- Там живет моя теща.

***

Генерал приказал собирать грибы, выстроил полк цепью и прочесывает окрестности. Голос из цепи:

-- Товарищ генерал, а бледные поганки берем?

-- Берем!

-- Так они ж ядовитые!

-- Сказано: берем, теще все равно что жрать...

***

Звонок. Глава семьи открывает дверь. На пороге -- теща. Муж, без энтузиазма:

-- Здравствуйте, мама. Надолго к нам?

-- Да пока не надоем.

-- Что же так, даже чаю не попьете?

***

Зять выбрасывает тещу с балкона, перегибается через перила и кричит:

-- Мама, куда вы!

***

-- Вчера у меня заболела жена, а сегодня приехала ее мать, чтобы ухаживать за ней.

-- Да, беда никогда не приходит одна.

***

Лежит молодой человек на диване, вдруг в комнату входит теща с метлой.

-- Мамань, вы прибраться? Или полетать собрались?

***

-- Что лучше: теща или пиво?

-- Хорошо и то, и другое на столе в холодном виде.

***

На ступеньках церкви, где вот-вот начнется церемония венчания, мать невесты подходит к жениху, обнимает его и говорит:

-- Отныне ты имеешь во мне не только тещу, но и друга...

Минуту спустя к жениху подходит отец невесты и шепчет ему на ухо:

-- С таким «другом» и врагов не надо!

***

-- Ася Марковна, что вы можете сказать о своем зяте?

-- Он совсем как самолет: на земле от него совершенно никакой пользы.

***

-- Мою тещу вчера укусила собака.

-- Ну и как себя чувствует теща?

-- Теща хорошо, а вот собака сдохла.

***

Теща угощает сына и зятя:

-- Ешь-ешь, сыночек, а ты, зятек, кушай.

Начал зять есть, сын ему и говорит:

-- Тебя только покушать пригласили, а ты уже ешь вовсю!

***

-- Что ты такой невоспитанный? Приедет мама в гости -- ты ее никуда не сводишь, не свозишь!

-- А что толку? Она все равно дорогу домой находит!

***

На соревнованиях по метанию молота один из спортсменов говорит другому:

-- Сегодня мне надо постараться, на трибуне сидит теща.

-- Не старайся, все равно не докинешь.

***

Зять захотел поставить могильный памятник своей теще. В бюро ритуальных услуг он спрашивает:

-- Есть у вас что-нибудь солидное, но дешевое?

-- Есть одна плита, но на ней уже высечено другое имя.

-- Ничего, моя теща не умела читать.

***

Встречаются два приятеля, один из них с двумя цветными телевизорами.

-- Зачем тебе два?

-- Теща сказала, что полжизни отдаст за цветной телевизор!

***

Теща сидит на диване. Над ее головой висят старинные массивные часы. Когда теща встает, часы падают.

-- Вечно они опаздывают! -- раздосадованно говорит зять.

***

Подбегает мужик к милиционеру и говорит:

-- Заберите меня, иначе я убью свою тещу.

-- Убей заодно и мою, а я тебе помогу поменьше срок получить.

Тот плюнул и побежал к прокурору.

-- Товарищ прокурор, заберите меня, а то я убью свою тещу.

-- Убей и мою, помогу меньше сидеть.

Мужик напился, пошел и убил трех тещ -- свою, милиционера и прокурора. Идет суд:

-- За убийство трех тещ гражданин Иванов приговаривается к шести месяцам заключения.

Судья оборачивается и тихонько говорит:

-- А если бы и мою убил, вообще бы ничего не получил!

***

Одну даму на улице укусила собака. Сконфуженный хозяин объясняет:

-- Обычно мой боксер очень мил, но у вас, наверное, такие же духи, как у моей тещи.

***

Надоела мужику сварливая теща, взял он белую простыню, сделал разрез, раздвинул стол, и накрыл его простыней. Затем залез под стол, сунул голову в прорезь, а вокруг шеи куриной крови налил, сам язык вывалил и ждет.

Входит теща. Видит, отрезанная голова зятя на столе лежит и давай причитать. Мужик открывает глаза и говорит: «Гав!». У тещи разрыв сердца. Мужик в милиции объясняет:

-- Она на меня всю жизнь гавкала, а я на нее всего один раз.

***

В зале суда судят боксера за избиение женщины. Боксер -- мастер спорта, резкий, дерганый мужик. Судья:

-- Ну вот скажите, подсудимый, за что вы избили женщину?

-- Какую женщину, это же моя теща!

-- А разве теща не женщина? -- спрашивает судья.

-- Да вообще женщина, -- призадумывается боксер.

-- Ну, расскажите суду, за что вы ее избили.

-- Ну, это, прихожу я, значит, домой, иду на, это, на кухню, сижу ем. Теща -- жу-жу-жу, жу-жу-жу, а я сижу ем. Теща опять -- жу-жу-жу, жу-жу-жу -- и тут она открылась...

***

По улице идет грязный-прегрязный мужик.

-- Мужик, ты что такой грязный?

-- Да с паровозом целовался.

-- Ты что, дурак?

-- Да нет, тещу домой отправил!

***

На базаре бабка продает яблоки, в них табличка -- «Чернобыльские». Какой-то умный человек проходя мимо замечает:

-- Слышь, бабка, дык наверное твои яблоки никто и не покупает. Зачем ты эту табличку поставила?

-- Как это не берут? Еще и как берут! Кто для жены, кто для тещи...

***

-- Смотри, смотри -- на твою тещу лев напал!

-- Сам напал -- пусть сам и выкручивается...

***

Один мафиози другому:

-- У меня есть мечта. Ограбить банк и оставить при этом отпечатки пальцев моей тещи...

***

-- Когда загорелся дом, я влетел в комнату и вынес тещу на руках.

-- Да, в таких обстоятельствах легко потерять голову.

***

Прохожий, увидев траурную процессию, пристраивается к несущему гроб мужчине, снимает шляпу и спрашивает:

-- Кого хороним?

-- Тещу.

-- А почему гроб боком несете?

-- А когда на спину переворачиваем -- храпеть начинает.

***

Идет мент по улице, смотрит, на седьмом этаже висит женщина, еле держится за карниз, а мужик из окна пытается ее вниз свалить.

-- Эй, гражданин!!! Вы что делаете???

-- Да это моя теща!

-- Живучая, падла!

***

Гаишник останавливает невзрачную машину. Водитель сильно испуган. Гаишник:

-- Все нормально, шеф. Трос есть?

Водитель, облегченно:

-- На заднем сидении, под тещей.

-- Никакой здесь тещи нет, только какой-то тяжелый мешок.

-- Вот-вот, под ним и ищите.

***

Адвокат телеграфирует клиенту: «Сегодня ночью скончалась ваша теща. Что заказать: похороны, кремацию или бальзамирование?». Клиент ответил: «Закажите все, не хочу рисковать».

***

Сидят мужик с тещей в комнате. Теща вслух размышляет:

-- Вот ведь жизнь быстро летит -- вроде не так давно родилась, а уже и умирать скоро пора...

Муж:

-- Пора, пора...

***

Сын спрашивает отца:

-- Пап, а пап! А чего это бабушка по полю зигзагами бегает?

-- Для кого-то бабушка, а для кого-то теща... Подай-ка мне, сынок, еще обойму!

***

Сидит любящий зять у постели умирающей тещи. Теща следит глазами за ползающей по потолку мухой. На что зять ласково так замечает:

-- Мама, не отвлекайтесь, пожалуйста!

***

Брачное объявление: «Ищу спутника жизни для своей тёщи. Она: шумная, вредная, наглая. Он: подлый, безжалостный. Звоните Тел. 333333 Сидоров И.И.».

***

Разговор мужа и жены:

-- Слушай, что мы подарим на этот раз моей маме на день рождения?

-- А что мы дарили в прошлый раз?

-- В прошлый раз мы подарили ей стул.

-- Ну а теперь подведем к нему электричество.

***

Приходит зять домой, снимает рубашку, поворачивается к теще спиной и говорит:

-- Плюй!

-- Да ты что, как же я буду на родного зятя плевать?!

-- Я сказал -- плюй!

-- Но почему???

-- Врач сказал, что от радикулита змеиный яд помогает.

***

Один мужик загорал с сыном на пляже, а теща купалась. Вдруг она стала тонуть.

-- Папа, смотри, наша бабушка не плывет, а кричит и машет руками! -- закричал сынок.

-- Что же ты сидишь, сынок?! -- сказал мужчина. -- Помаши и ты ей на прощанье.

***

Идет муж с женой по улице. Напротив них -- аптека с вывеской: чаша со змеей. Жена:

-- Ваня, скажи, что означает эта эмблема?

-- А это твоя мама чай пьет...

***

-- Самое главное, -- советует другу многоопытный семьянин, -- никогда не перечить теще.

-- А как это сделать?

-- Нет ничего проще. Надо проявить терпение. Дай ей возможность говорить столько, сколько ей хочется. И поверь, через какое-то время она станет сама себе перечить.

***

-- Алло! Это аптека? Сейчас к вам придет моя теща с собакой, дайте ей яду.

-- Хорошо, а вы уверены, что собака одна найдет дорогу домой?

***

Зять показывает теще строящуюся квартиру:

-- Это зал, это спальня. -- Открывает дверь. -- А это будет балкон. Проходите, мамаша, проходите.

***

Теща зятю:

-- Каждый вечер вы рассказываете моему внуку сказки. Не могли бы вы объяснить, почему они все заканчиваются одинаково: «Они поженились и жили счастливо, потому что невеста была сиротой?»

***

К ветеринару прибегает хозяин и просит немедленно отсечь хвост своей собаки.

-- А что случилось, почему так срочно? -- удивляется врач.

-- Завтра прибывает моя теща, и я не хочу никаких дружеский проявлений.

***

-- Как ты можешь непрестанно ссориться с женой и в то же время уважать тещу?

-- Когда-то именно она была решительно против нашего брака.

***

Мать говорит дочери:

-- Этот твой поклонник мне так противен, что я с удовольствием стану его тещей!

***

Мужик и дочка идут из крематория, дочка держит урну с прахом тещи в руках.

-- Папа, я поставлю урну на рояль, когда я буду играть, ей будет приятно.

-- Ни фига, засыплем в песочные часы, пусть еще поработает, стерва!

***

-- Мамед, отчего синяк под глазом?

-- А-а-а, шуряк подбил.

-- Какой шуряк, у тебя же их нет.

-- Ну, шуряк.

-- Какой?

-- Да жинкин мама.

***

-- Мамед, у тебя теща есть?

-- Жок!

-- Правильно Мамед сделал, я приеду -- свою тоже сожгу.

***

-- Мы в этом году по одной путевке всей семьей отдыхали!

-- Не может быть!

-- Просто мы купили путевку и отправили по ней с санаторий тещу.

Тюремные истории

***

В одной камере сидят два вора. Один за то, что украл часы, а второй -- корову. Спец по коровам решил приколоть любителя чужих часов, спрашивает:

-- Который час?

-- Точно не знаю, но думаю что как раз время доить коров.

***

Двое в камере:

-- Тебе сколько дали?

-- Пожизненно.

-- Гонишь!

-- Век воли не видать!

***

Посадили дедушку в тюрьму, заходит он в камеру, а там зеки с наглыми рожами сидят и давай к дедуле приставать:

-- Ты, хрен старый, за что сидишь, а ну колись, а то опустим!

-- Да что вы, ребятки, бог с вами, за подлянки я сижу, за подлянки...

Зеки опешили:

-- А как это, дед, а ну покажи?!

Дедуля кряхтя встает, подходит к параше берет ее и направляется к двери камеры, затем стучится в нее, надзиратель открывает окошко и тут на него выплескивается лажа из параши. Дедок замирает по стойке «Смирно», открывается дверь, и в камеру заходят три амбала, засучивая рукава:

-- А ну-ка, дедушка, подвинься, как бы тебя ненароком не задели...

***

На зоне один зек спрашивает другого

-- Ты политический?

-- Да.

-- А кем работал?

-- Сантехником.

-- А как вышло, что ты политический???

-- Да вызвали меня как-то в горсовет. Раковина у них в туалете сломалась. Ну, я посмотрел и сказал, что пора менять всю систему...

***

Заходит в камеру новенький:

-- Привет, козлы!

Все вскакивают с нар, набрасываются на него, жестоко избивают, потом объясняют, что на зоне самые оскорбительные слова «козел» и «петух».

-- Так бы сразу и сказали, -- возмущается новенький, -- а то налетели, как петухи...

***

-- Какова продолжительность рабочего дня в исправительно-трудовых лагерях?

-- Семичасовая: с семи утра до семи вечера.

***

Приговоренный к смертной казни получил последний завтрак -- хорошо приготовленную еду.

-- Сколько сахара положить в кофе? -- спрашивает надзиратель.

-- Вы с ума сошли? Я диабетик!

***

В камеру смертников входит надзиратель.

-- Послушайте, -- обращается он к приговоренному, -- завтра, перед тем, как посадить на электрический стул, у вас спросят, какое ваше последнее желание. Вам уже все равно, так попросите, чтобы мне повысили жалование.

***

Начальник тюрьмы обращается к смертнику сидящему на электрическом стуле:

-- Ваше последнее желание?

-- Пожалуйста, держите меня за руку. Мне так будет спокойнее.

***

Двоих ведут на расстрел. Один говорит:

-- Давай убежим!

-- А хуже не будет?

***

Преступник, приговоренный к расстрелу:

-- К сожалению, я умру за преступление, которое совершил против своей воли.

-- Ничего, -- ответили ему, -- тебя и расстреляют против твоей воли.

***

Тюремный надзиратель коллеге:

-- Знаешь, меня начинает беспокоить заключенный номер 72 -- он уже третью ночь не ночует в камере.

***

Двое заключенных смотрят в зарешеченное окно. Один не выдерживает и говорит, тяжело вздохнув:

-- Бедный Вася! Выйти из тюрьмы в такую погоду.

***

Осень, погода шепчет. Сидят два зека на скамеечке, скука. Листья падают. Ну и один поднял кирпич и по башке второму. Второй:

-- Слушай, Сема, все листья как листья, а этот как кирпич.

***

Мужик сидит в тюрьме, вышел на прогулку, и тут к нему другой подбегает, обнимает его:

-- Вань, сколько лет, сколько зим!

Потом внимательно приглядевшись:

-- Простите, ошибся номером...

***

Рассказывает 85-летний заключенный.

-- Я уже целый год в тюрьме. За изнасилование несовершеннолетней.

-- Вы? В вашем возрасте?

-- Обвинение так польстило мне, что я сам признал себя виновным...

***

Тюремный священник зашел в камеру к вору-рецидивисту:

-- Не падай духом, сын мой! Когда тебя выпустят, я постараюсь тебе помочь.

-- Спасибо, отец, -- ответил растроганный вор. -- Но это вам не под силу. Воровство -- дело сложное, тут нужна большая практика и особенная подготовка.

***

Жена пришла в тюрьму к мужу на свидание и говорит:

-- В четверг исполняется ровно год, как ты в тюрьме. По этому поводу мы решили устроить маленькое торжество.

***

В тюремную камеру приводят новенького.

-- Тебя за что? -- спрашивает сосед.

-- За решетку.

-- Да не «куда», а «за что»?

-- Я и говорю, за решетку. Я ее с завода вынес.

***

Один тюремный надзиратель говорит другому:

-- Представь себе, Смит из шестой камеры сбежал.

-- Ну, наконец-то. А то скрежет его пилки мне давно действовал на нервы.

***

Сидят в камере, убийца, наркоман и медвежатник. Убийца говорит:

-- Мужики, я сейчас охранника грохну!

А медвежатник ему:

-- Подожди, я сейчас ключи сделаю!

А наркоман и говорит:

-- Грохну, ключи сделаю... Щас курнем и улетим отсюда!!!

***

Мужик 15 лет в зоне отсидел. Вышел -- солнышко светит, весна, хорошо. Смотрит -- в песочнице маленькая девочка играет. Хорошо так стало у мужика на душе, тепло. Собрал он все самое лучшее, что было у него в душе, погладил девочку по головке и от чистого сердца хриплым злобным голосом произнес:

-- Млеешь, падла!

***

Охранник заключенному:

-- К вам пришел посетитель.

-- Скажите, что меня нет дома.

***

Заключенный получает письмо от жены.

-- Что пишут? -- спрашивает его сосед по камере.

-- Сын остался в школе на второй год. Какой позор семье!

***

Сосед по камере спрашивает товарища, который выходит на свободу:

-- У тебя есть планы на будущее?

-- Конечно! У меня есть планы двух банков и одного ювелирного магазина.

***

Мужика в тюрягу притащили, его спрашивают:

-- Тебя за что?

-- Я жену бросил...

-- Ну и что, я пять раз бросал.

-- C какого этажа?

***

Сидят два зэка, наблюдают закат через решетку. Один другому:

-- Солнышко село.

-- Ну это уж слишком!

***

Начальник тюрьмы -- подчиненному:

-- Наведите порядок в камерах и коридорах. К нам едет губернатор.

-- Неужели?! Наконец-то и этот старый мошенник попался!

***

-- Где вы отдыхаете этим летом?

-- Сын едет в Италию, жена -- в круиз по Средиземному морю...

-- А вы сами?

-- Скорее всего в тюрьму.

***

Сидит цыган в тюрьме. Его спрашивают:

-- За что ты сидишь?

-- За халатность, ребятушки, за халатность. Лошадь украл, а жеребенка забыл.

***

Жена после встречи с мужем подходит к начальнику тюрьмы и просит:

-- Вы не могли бы ему полегче работу подыскать?

-- Куда уж! Он и так у нас конверты клеит.

-- Странно, а мне жаловался, что подземный ход копает...

***

Заключенного приводят в камеру.

-- Нет, сюда не пойду, -- говорит заключенный, -- здесь одни садисты.

Завели во вторую:

-- Нет, сюда тоже не пойду: здесь одни наркоманы.

Завели в третью камеру, в которой сидит дряхлый, обросший старик.

-- Здесь останусь, -- говорит заключенный.

Оказавшись наедине со стариком, спрашивает его:

-- А вас то за что, дедушка?

-- За людоедство, сынок, за людоедство!

***

-- Густав, ты не боишься, что за пять лет, которые ты должен провести в тюрьме, твоя жена может уйти от тебя?

-- Абсолютно не боюсь. Во-первых, она порядочная женщина, во-вторых, она меня очень любит, в-третьих, она тоже сидит.

***

Заключенный надзирателю:

-- Не могли ли бы вы достать мне открытку с видом тюрьмы? Хочу послать жене.

***

-- Ну что, голубчик, не водка ли привела вас в эти стены? -- спрашивает тюремный пастор у новичка.

-- Нет, вода.

-- Как?!

-- Я был управляющим молочной фермой.

***

К осужденному на смерть взломщику пришел священник:

-- Сын мой, исповедуйся в своих грехах, чтобы врата рая не остались закрытыми для тебя.

-- Что?! Да на свете нет таких ворот, которые я не сумел бы отпереть!

***

Священник, посетив узника в камере, сказал:

-- Утешься, сегодня мы здесь, а завтра, может, будем на небесах.

-- Это может быть утехой для вас, а мне придется вылеживаться здесь двадцать лет.

***

Ранним утром в день смертной казни осужденный просит прокурора:

-- Если б можно было вместо традиционной сигареты и стакана рома пощупать жену директора тюрьмы за задницу?!

***

Осужденный к смертной казни бежал из тюрьмы. Шеф повсюду разослал фотографии беглеца: анфас, левый профиль, правый профиль. На другой день из соседнего городка сообщили:

-- Фотографии получены. При задержании все трое преступников убиты.

***

Жена пришла на свидание к мужу в предварительную тюрьму.

-- Как дела? -- спрашивает муж.

-- Будь спокоен! Я все растранжирила, поэтому никаких доказательств твоей кражи не осталось.

***

-- Что вас сюда привело? -- спрашивает у заключенного дама из благотворительного общества.

-- Неопытность молодости, -- вздохнув, отвечает заключенный.

-- Но вам, наверное, уже лет шестьдесят?

-- Я имел неопытность молодого адвоката.

***

Начальник тюрьмы пастору:

-- Только что пришли документы: осужденного на казнь помиловали.

-- А жаль! Я его так хорошо подготовил.

***

Заключенный в тюрьме вздыхает:

-- Я мог бы стать миллионером, если бы не маленькая ошибка. Мои сотенные оказались всего на два миллиметра длиннее, чем государственные.

***

-- Что вы желаете на ужин? -- спрашивает начальник тюрьмы приговоренного к расстрелу. -- Сегодня вы имеете право есть и пить все, что захочется.

-- Жаль, -- вздохнул осужденный. -- Если бы вы сказали мне это три месяца назад, не было бы этого ограбления с убийством.

***

В комнату свиданий в тюрьме входит полисмен и, увидев за густой сеткой говорящую женщину, а на той стороне пригорюнившегося и опирающегося на ладонь заключенного, сказал:

-- Проснитесь, свидание с вашей супругой окончено.

-- Слава тебе, Господи, -- потягиваясь и протирая глаза, сказал заключенный.

***

Старый заключенный спрашивает нового:

-- Сколько тебе лет?

-- Вместе пятьдесят. Сорок своих и десять дали.

***

Жена пришла на свидание к мужу и говорит:

-- Постарайся немного загореть. Я сказала знакомым, что ты улетел в Африку.

***

Жена пришла на свидание с мужем:

-- К твоему освобождению я починю твой любимый костюм в клеточку.

***

Жена пришла на свидание с мужем. Посидев немного, она сказала:

-- Мне пора, милый. Я все время думаю, как тяжело нашей собачке целый день сидеть взаперти.

***

В камеру приводят нового заключенного:

-- За что вас посадили? -- спрашивают обитатели камеры.

-- Я украл бумажник.

-- Так ты карманник? И у этого прохвоста еще хватило наглости появиться здесь, среди государственных служащих, барменов, продавцов и банщиков?

***

В тюремной камере:

-- А ты из-за чего сюда попал?

-- Из-за насморка.

-- Это как?

-- Очень просто: я чихнул, а сторож проснулся...

***

Сажают мужика в тюрьму, и адвокат ему говорит:

-- В общем, я тебя через два дня достану из тюрьмы, а пока запомни вот что: когда тебя привезут в тюрьму и отвезут в камеру, тебя зеки спросят, по какой статье тебя посадили, а ты им ответь: «Статья 114 прим».

Ну, привозят мужика в тюрьму, отводят в камеру, вводят, и тут его зеки обступили и спрашивают:

-- По какой статье?

-- 114 прим.

Тут они все расступаются, освобождают самую лучшую койку, эти два дня стараются к нему близко не подходить, исполняют все просьбы, ну, в общем, кайф (для мужика). Адвокат, как и обещал, достает мужика из тюрьмы, мужик его благодарит и спрашивает:

-- А что это за статья 114 прим?

-- «Изнасилование крупного рогатого скота со смертельным исходом».

***

В камеру к заключенным вводят еще одного.

-- Я к вам ненадолго. Всего на две недели.

-- А чего ты сделал-то?

-- Убил тестя и сжег невесту...

-- И за все это всего две недели?

-- Ну да. Потом меня повесят.

***

-- По какому закону вы собираетесь меня повесить?

-- А мы вешаем всех по одному закону -- закону Всемирного Тяготения.

***

Во время свидания в тюрьме, жена тихонько спрашивает его:

-- Все ли в порядке с тем маленьким напильником, который я послала тебе в хлебе?

-- Трудно сказать: меня оперируют завтра.

***

Разговаривают двое заключенных:

-- За что сидишь?

-- Ни за что.

-- Все так говорят.

-- Но я то точно ни за что! Стащил бумажник, в котором ничего не было!

***

Начальник лагеря вызывает нарушителя режима и говорит:

-- Я предупреждаю тебя в последний раз: впредь посажу тебя на хлеб и воду.

-- Спасибо, начальник. Я до этого сидел только на одной воде.

***

Заключенный пишет своей жене:

«И принеси мне еще несколько напильников. После обеда мы каждый раз собираемся вместе и делаем маникюр».

***

Начальник тюрьмы, оформляя документы отбывшему срок:

-- Я должен извиниться перед вами. По моей ошибке вы отсидели на два дня дольше, чем было предусмотрено приговором.

-- Ничего, можете засчитать их в следующий раз.

***

-- Гражданин начальник тюрьмы! Мой отец всегда был для меня примером. Нельзя ли поместить меня в его любимую камеру?

***

В американской тюрьме ведут преступника на электрический стул. Палач:

-- Пожалуйста, дайте нам адреса ваших ближайших родственников.

-- Чтобы выдать им мой прах?

-- Нет, чтобы выслать им счет за электричество.

***

-- А в этой камере сидит наша гордость, -- сообщает начальник тюрьмы посетителям. -- Когда он впервые попал к нам, он был неграмотным. Мы научили его писать и читать. Теперь сидит за подделку документов.

***

-- За что вас посадили?

-- Представьте, однажды выяснилось, что государство выпускает точно такие же банкноты, как и я.

***

Во время проверки тюрьмы инспектор спрашивает заключенного:

-- Почему вы здесь?

-- Так ведь не выпускают.

***

Лето. Тюрьма. Заключенного привели обратно в камеру с допроса. Он стучит в стенку корешу:

-- Тук, тук, Вася, проснись!

-- Ну чего тебе?

-- Поздравляю с новым годом!

-- Ты чего офигел, лето же на дворе.

-- Я только что с допроса, тебе год накинули.

***

На дверях тюремной столовой надпись: «Сегодня обед будет выдаваться у южных ворот. «Все побежали к южным воротам, а там висит объявление: «Сегодня обед выдается у северных ворот». Все побежали к северным, а там висит объявление: «За беготню по лагерю обед отменяется!»

***

Тюрьма в Палермо.

-- Будьте любезны, -- говорит заключенный надзирателю, -- не можете ли вы передать поручение моему адвокату? Он сидит в третьей камере слева.

***

-- Куда, черт возьми, подевался кассир?

-- Ушел на скачки, сэр.

-- Это неслыханно! В рабочее время?

-- Да, сэр. Но это его единственный шанс свести годовой баланс.

***

-- Самое скверное, -- говорит заключенный сокамернику, -- что кончу я свой срок и еще два года должен буду выплачивать деньги за пистолет, который я купил в кредит!

***

Одного мужика сажают в зону. Он знает, что там блатные, и решил показать себя. Заходит в камеру:

-- Ша!..

Все встали, а один не встает. Мужик подходит к нему:

-- А ты почему не встаешь?

-- А я петух.

-- С этого дня я петух.

***

Вышибала нанялся на работу в качестве тюремного надзирателя. Прежде чем оставить его на посту, начальник тюрьмы напомнил:

-- Здесь у нас такие отчаянные подопечные, что с ними постоянно нужно быть начеку. Вы уверены, что сможете в случае чего справиться с ними?

-- Уж будьте спокойны, -- заверил новичок, -- если кто пикнет, сразу вылетит вон!

***

В тюрьме разговаривают два заключенных:

-- И что тебя сюда привело? Тяга к алкоголю?

-- Нет, конечно. Ведь еще на свободе я знал, что здесь нет бара.

***

Казнь. Палач занес топор. Подсудимый поднимает голову и спрашивает:

-- Какой сегодня день?

-- Понедельник.

-- Да, тяжело начинается неделя.

***

Двое в тюрьме:

-- За что посадили?

-- За браконьерство, рыбу глушил.

-- И много рыбы набрал?

-- После взрыва всплыло две плотвы.

-- И за это тебе дали 10 лет?!

-- Но за плотвой всплыли еще два водолаза.

***

Пожилая американская леди посвятила всю свою жизнь посещению тюрем и утешению осужденных. Она посылает письмо в одну из тюрем: «Дорогой номер 322515, в следующий четверг я смогу навестить вас. Теперь, когда мы уже знакомы какое-то время, я надеюсь, что смогу называть вас более ласково -- 3225...»

***

Двоих посадили в одну камеру. Один без конца ходит взад-вперед. Второй не выдерживает:

-- По-твоему, когда ты ходишь, ты не сидишь?

***

-- Святой отец, мне кажется, я веду праведный образ жизни: не пью, не гуляю, не смотрю на женщин. Каждый вечер я ложусь спать в десять часов и каждое воскресение хожу на мессу.

-- Боюсь, сын мой, что все это изменится, как только ты выйдешь из тюрьмы.

***

-- Почему вы бежали из тюрьмы? -- спрашивает полицейский пойманного арестанта.

-- Я хотел жениться.

-- Хм... Странное у вас представление о свободе.

***

В тюрьме сидят воры. Получили пайку, поделили, вдруг выскакивает крыса и одну долю уносит. Один вор кидает в крысу ботинком и убивает ее. Пахан:

-- Эта крыса у нас пайку украла, значит, она -- вор. Значит, она наш братан. Ты за что братана порешил?

-- А что ж ей посидеть с нами в падлу?

***

В тюремной камере один уголовник рассказывает другому:

-- Эх, до чего же мы с женой приятно проводили время на берегу моря! Бегали, прыгали, закапывали друг друга в мягкий белый песочек... Пожалуй, когда выйду на свободу, съезжу на то место и откопаю ее...

***

Надзиратель в тюрьме -- заключенному:

-- Вам прежде всего нужно принять душ.

-- С какой стати?! В приговоре об этом ничего не сказано.

***

В тюрьме открыли вечернюю школу. Учитель:

-- Иванов, назови повелительное наклонение глагола «молчать».

-- Ша!

***

В тюрьме умер старый зек. Похоронили его тут же, а чего на кресте написать -- не знают. Даже имени никто уже не помнит, только кличку. В итоге написали: «Спи спокойно, понял?!»

***

Зек откинулся и устроился воспитателем в детский сад -- ну, напряженка была с воспитателями. Через пару дней заведующая заглядывает в группу (зек все-таки!) и видит картину: дети с заложенными за спину руками ходят по кругу. Вдруг зек принюхивается и говорит:

-- Сидоров, ты воздух испортил?

-- Чужое дело шьешь, начальник!

***

-- Какая жара, -- говорит осужденный палачу, который ведет его на виселицу.

-- Да, вам хорошо. А какого мне, в такую жару придется возвращаться обратно.

***

В тюремной камере:

-- А ты из-за чего сюда попал?

-- Из-за насморка: я чихнул, а сторож проснулся...

***

Разговаривают двое заключенных. Один заключенный спрашивает другого:

-- За что сидишь?

-- В рабочее время форточку открыл.

-- А где ты работал?

-- На подводной лодке.

***

В СИЗО два зэка в камере сидят. Одни говорит:

-- Завтра к нам третьего подсадят. Давай его опустим?

-- А как?

-- Очень просто. Я буду его муж и буду иметь его по ночам. А ты будешь любовником, и будешь иметь его днем, когда меня на допросы потянут.

-- Ну давай.

На следующий день кинули в камеру третьего -- громилу два на полтора. Старожилы притухли, а вновь прибывший и говорит им:

-- Значит так, я буду ваша мама, а вы мои детки. А так как сиська у меня одна, то вы будете сосать ее по очереди!

Общественный транспорт

***

-- Почему у нас трамваи такие всегда набитые ездят?

-- Какие у нас дураки, такие и трамваи!

***

В автобусе народу битком, как всегда в совке. Едет в дупель пьяный мужик и еле держится. В конце концов, он не выдержал и сблевнул на сидящую тетку. Та вскакивает с криком:

-- Фу! Свинья!

Мужик соображает... и выдает:

-- На себя посмотри!

***

В автобусе того же маршрута. Крик из хвоста автобуса. Кричит женщина:

-- Да что это за безобразие! Сколько не просишь, а до заду все равно не доходит!

***

В автобусе:

-- Девушка, вы выходите?

-- Выходят замуж!

-- Девушка, вы сходите?

-- Сходят с ума!

-- Может, вы вылазите?

-- Вылазят, когда рождаются!

Мужчина, пинком выпихивая ее из автобуса:

-- С днем рожденья, сука.

***

-- Зря ждете, -- говорит бабушка юноше на автобусной остановке. -- Этот автобус ходит только по праздничным дням.

-- А у меня сегодня день рождения.

***

-- Оторвите, пожалуйста, пять копеек!

***

-- Товарищ, уберите голову с педали, мне надо затормозить.

***

-- Вы выходите? Если нет, то пересядьте с моей шеи на соседнюю..

***

В переполненном автобусе женщина готовится к выходу, в одной руке у нее авоська, а в другой детский горшок. Она горшком толкает мужчину и говорит: «Мужчина, вы не сходите?». Тот посмотрел на горшок и говорит: «Извините, я до дома потерплю».

***

В переполненном автобусе:

-- Девушка, вам мои лыжи не мешают?

-- Нет, я уже привыкла! (засунуть два указательных пальца рук|ног в рот и растянуть щёки)

***

-- Простите вы сейчас выходите?

-- А ваше какое дело?

-- Как какое?! Мне сейчас выходить!

-- А мое какое дело?

***

Автобус. Час пик.

-- Мужчина! Вы почему на меня легли?

-- Но я же ничего не делаю!

-- Ну так делайте что-нибудь!

***

Переполненный автобус. Мужик пытается закомпостировать талон, тянется изо всех сил, а спиной к нему стоит девушка. Через некоторое время:

-- Вы уже полчаса лежите на мне и не можете его всунуть!

-- А он у меня мятый!

***

Две толстые женщины влезают в битком набитый трамвай, одна с передней площадки, другая с задней.

-- Эй! -- кричит одна. -- Тебе есть на чем сидеть?

-- Есть!

-- А чего же ты стоишь?

-- Так мест нет!

***

В переполненный автобус пытается влезть еще один пассажир. Поднажмет -- вроде вошел, зацепился на ступеньке. Потом -- раз! И снова на асфальте. И так несколько раз. Вдруг слышит крик с передней площадки:

-- Эй ты, мужик! Ты чего меня выталкиваешь?

***

В автобусе в час пик ужасная давка. Девушка обращается к стоящей рядом маме:

-- Знаешь, мама, у меня, кажется, будет маленький ребенок...

-- От кого, доченька?

-- Не знаю, не могу оглянуться.

***

В троллейбусе.

-- Мужчина! Вы что не знаете, что женщин вперед пропускают?!

-- Да!!! А мужиков в зад!!!

***

В общественном транспорте один пассажир другому:

-- Ой, извините, я вам на ногу наступил.

-- А, х**ня.

-- Что это вы материтесь?!

-- А чего вы на ноги наступаете!

***

Женщина едет в автобусе и читает статистику смертности.

-- Подумать только, с каждым моим выдохом умирает один человек!

-- А вы не пробовали пользоваться дезодорантом?

***

Едет в автобусе мужик с собакой. Женщина, которая стоит рядом с ним, заявляет:

-- Мужчина, уберите собаку, а то по мне уже блохи ползают.

Мужик:

-- Тузик отойди, не видишь -- у женщины блохи.

***

Водитель рейсового автобуса объявляет:

-- Товарищи, если вы намотались на колесо, то это еще не значит, что вы не должны оплачивать проезд.

***

В автобусе один мужчина долго рассматривает другого и, наконец, говорит:

-- Мне кажется, вы очень похожи на Иисуса Христа.

-- Вы не первый это заметили. Когда я влезал в автобус, мне сказали: «Господи, и куда же вы лезете».

***

Два мужика в трамвае:

-- Мужик, ты дверь на место поставь!

-- А это моя!

-- А где от трамвая?

-- Не знаю, я в окно входил!

***

Из динамиков голос водителя:

-- Уважаемые пассажиры! Те, кто вошел, приготовьте билеты для контроля. Для тех, кто не смог войти, контролер выйдет попозже.

***

-- Вы не скажете, когда мне нужно сойти, чтобы попасть туда-то?

-- Следите за мной и выходите на одну остановку раньше.

***

Метро. В набитом вагоне пожилого мужчину прижали к молодой девушке:

-- Девушка, вы знаете, какая вы аппетитная?

-- А вы знаете, что неприлично есть руками?

***

В вагоне метро молодая интересная женщина говорит мужчине, страстно смотрящему на нее:

-- Молодой человек, оденьте меня, мне выходить на следующей остановке!

***

В троллейбусе молодой человек обращается к девушке в мини-юбке:

-- Девушка в голубых трусиках, оторвите, пожалуйста, билетик.

***

Москва. Переполненный троллейбус. У компостера, прижавшись к нему спиной, стоит девушка. Парень передает ей билетик:

-- Пробейте, пожалуйста.

-- Да вы знаете, мне неудобно задом.

-- Мне вообще-то лучше бы компостером...

***

В автобус заваливает мужик, и, недолго думая, начинает тискать близстоящую девушку. Та начинает возмущаться:

-- Мужчина, как вы можете?!! Как вам не стыдно!!!

-- А что, давка в автобусе еще не началась?!

***

В переполненном автобусе:

-- Молодой человек!? Что вы там делаете!!!!!!

-- Девушка, это тубус...

-- ??!....

***

В набитом автобусе девушка обращается к стоящему рядом молодому человеку:

-- Гражданин, уберите руку с моей груди! Нет, нет, не вы. Вы можете оставить...

***

Женщина, гневно:

-- Слушайте, что это вы мне там между ног запихнули да еще и дергаете туда-сюда!?

Мужчина, смущенно:

-- Да не... Это не то... Это сумка...

***

В автобусе:

-- Чего вы меня все время толкаете ?

-- Да в такой тесноте выбирать не приходится.

***

В автобусе водитель просит пассажиров пройти вперед. Один из них возмущается.

-- Я плачу деньги, чтобы ехать, а не ходить пешком !

***

В час пик трамвай был страшно переполнен. Когда он тронулся, вдруг появился человек, бежавший за трамваем и кричавший:

-- Пожалуйста, потеснитесь! Освободите место хоть для одной ноги!

В ответ из толпы пассажиров кто-то спросил:

-- Какого размера?

***

При возвращении с работы в переполненном автобусе девушке надоел прижатый к ней сзади молодой человек.

-- Послушайте, -- зашипела она, -- сколько можно толкать меня этой штукой!

-- Простите, но это не та штука, что вы думаете, а бумажник с моей зарплатой.

-- Тогда вы, наверное, отличный работник, потому что за прошедшие двадцать минут ваша зарплата поднималась четыре раза.

***

В переполненном автобусе переговаривается семья:

-- Сын, где ты?

-- Он под сиденьем, -- отвечает дочь.

-- А где чемодан?

***

В переполненном автобусе мужик бросается к самой симпатичной женщине и начинает ее тискать. Вокруг возмущение. Мужик удивленно:

-- А что, давка еще не началась?

***

Галантный пассажир поставил свой портфель на пол, встал с сиденья и, приподняв шляпу, предложил тяжело нагруженной женщине свое место.

-- О, что вы, спасибо! -- смущенно ответила дама. -- Я с удовольствием сяду, но мне не хотелось бы, чтобы вы вставали.

-- Очень приятно, мадам, и я готов подчиниться. Но что подумают остальные, если вы усядетесь ко мне на колени?

***

-- Гражданочка, почему вы заходите в трамвай через переднюю дверь?

-- Так я же с ребенком!

-- А где он?

-- Влез через заднюю.

***

Зайдя с подругой в переполненный автобус, хорошенькая блондинка восклицает:

-- Сколько красивых мужчин! Наверняка кто-то из них уступит мне место.

С сидений сразу поднимается половина автобуса.

***

Понедельник. Утро. Тетка с узлами садится в троллейбус. Ей активно помогает мужичок. Узлы втащил, тетку впихнул. Тут тетка поворачивается и дает мужичку звучную плюху. Двери троллейбуса закрываются, и он уезжает. Мужик озадаченно стоит на остановке и чешет репу. Рядом стоит пионер и спрашивает:

-- Больно?

-- Не больно, а обидно.

-- A, не обращайте внимания. Эта тетка, наша учительница. Она вообще злая, а пока вы ей помогали, я ее три раза за попку ущипнул.

***

В автобусе давка. Женщина с очень большой грудью толкает, сама того не желая, одного невзрачного мужчину. Он протестует:

-- Не толкайтесь, мадам, прошу вас!

-- Я не толкаюсь, я дышу.

***

Переполненный автобус резко затормозил, и пожилой пассажир невольно ухватился за плечо рядом стоящей дамы.

-- Послушайте, -- сердится она, -- а вы не могли бы ухватиться за что-нибудь другое?

-- Не искушайте меня, мадам!

***

-- Девушка, уберите ногу с компостера.

-- Ага! Я уберу, а вы поставите!

***

-- Товарищ, вы будете сейчас выходить?

В ответ полузадушенное:

-- Нет...

-- Тогда уберите свою голову со ступенек!

***

В автобусе.

-- Простите, я в ту сторону еду?

-- Да.

-- Спасибо.

***

Едет полный автобус. К выходу пробивается мужчина:

-- Мужики, пропустите, я с яйцами!

-- Ну и что? Мы тоже.

-- Да нет, я с куриными.

-- Мужики, пропустите этого калеку!

***

Грузина маленького роста прижали в автобусе лицом к высокой женщине прямо ей в подмышку. Он терпел, терпел, не выдержал и говорит:

-- Слушай, балерина! Или трусы надень, или ногу опусти...

***

-- Друг, а это какая остановка?

-- «Базар».

-- Ну, я дальше поеду, мне до рынка надо.

***

Мужчина, входя в автобус, наступил парню на ногу, оборачивается и извиняется.

-- Да фигня! Я уже на спину вам плюнул!

***

Бабка лезет в переполненный автобус и кричит:

-- Осторожно, мужики! Яйца не проколите!

-- А что, бабка, яичек прикупила?

-- Да нет, мешок гвоздиков везу.

***

Фраза в переполненном автобусе:

-- Молодой человек, снимите очки! Вы мне колготки порвете!

***

Едет Шварценеггер в автобусе. Подходит контролер:

-- Ваш билет!

-- Я Шварценеггер!

-- Ну и что? Ваш билет!

Шварценеггер достает железный рубль и компостирует. Кондуктор надрывает рубль:

-- Давно бы так!

***

В переполненном автобусе:

-- Перестаньте крутить мои уши, и так полный рот пятачков...

***

В автобусе один мужчина в состоянии легкого подпития постоянно наступает на ногу интеллигенту. Но поскольку он тоже интеллигент, то вежливо так интересуется:

-- Ой, я вам не мешаю?

И так раз пять. И, наконец, получает ответ:

-- Да нет, ничего. Не беспокойтесь, еще раз -- и в морду!

***

В переполненном автобусе:

-- Вытащите, наконец, свой зонтик из моей задницы!

-- Не могу, видите, какая давка.

-- Тогда хоть бы закройте его.

***

Контролер пассажиру:

-- Ваш билетик?

-- Мой билетик.

-- Вы что больной?

-- А вы что доктор!?

-- Ваш билетик!

-- Мой билетик...

-- Ваш билетик!!

-- Мой билетик...

-- Вы что заяц?

-- А вы что волк?

-- Ваш билетик!!!

-- А зачем вам?

-- Ну, я посмотрю....

-- Ну, купи себе и смотри...

-- Ваш билетик!!!

-- Мой билетик. А вот и моя остановочка...

***

Контролер пассажиру:

-- Ваш билетик?

Пассажир начинает медленно охлопывать карманы, медленно и нараспев произнося:

-- Где-то был... где-то был... где-то был...

-- Гражданин, нельзя ли побыстрее?!

Пассажир, суетливо и в двойном темпе охлопывая те же карманы:

-- Где-то-был-где-то-был-где-то-был.

***

-- Бабуля, хочешь сесть на мое место?

-- Спасибо, сынок, сяду, конечно, ножки-то у меня больные.

-- Тогда не отходи, бабка, через пять остановок я выхожу.

***

В автобусе старик читает нотацию сидящему подростку:

-- У меня, молодой человек, ревматизм, высокое давление, трясутся ноги. Но, когда я был в вашем возрасте, я всегда уступал старшим место в трамвае!

-- И вот видите, к чему это привело!

***

Беседуют двое мужчин:

-- Да, другие были времена. Молодежь уважала старших, не то что теперь.

-- Зря вы жалуетесь. Вот и сейчас, разве не уступили вам место в трамвае?

-- Что же из этого? Но моя жена так и простояла целый час.

***

Мужика в давке сильно прижимают к окну автобуса на задней площадке. Мужик вскрикивает. Его сосед заботливо спрашивает:

-- Что, стекло?

-- Нет, еще стекает...

***

В полном автобусе раздается крик:

-- Гражданин, вы куда пятачок суете, это вам не касса!

-- А чего ж вы на нее уселись?

***

-- Ухо! Ухо!

-- Поздно, прокомпостировали!

***

-- Девушка, вы выходите?

-- Я уже полчаса не девушка благодаря вашему зонтику!

***

В переполненном автобусе:

-- Или отдайте мне левую ногу, или возьмите себе и правую тоже.

***

В переполненном автобусе:

-- Молодой человек, вы на следующей остановке не выходите?

-- Нет.

-- Тогда кончайте побыстрее, мне выходить.

***

Лезет в набитый трамвай девушка:

-- Пропустите, пропустите, пропустите беременную женщину.

-- Простите, но где же видно, что вы беременна?

-- Ну, прямо, ты что хочешь, что б через полчаса было видно.

***

Молодая девушка говорит сидящему мужчине:

-- Ох, уступите место беременной женщине.

Тот уступает, затем присматривается -- у нее ничего нет.

-- Простите, а какой срок?

-- 30 минут, но я так устала, так устала...

***

В переполненном автобусе сидит молоденький солдат. Стоящий рядом мужчина громко ему говорит:

-- Молодой человек, неужели же вас в армии не научили, что надо уступать место женщинам?!

Солдатик поспешно вскакивает с места, краснеет и смущенно говорит:

-- Извините, я подумал, что вы -- мужчина...

***

Две стройненькие стенографистки стояли, прижавшись друг к другу, в переполненном вагоне метро. Вдруг одна из них спрашивает:

-- Скажи, тот мужчина, что сзади меня, интересный?

-- Да, -- ответила вторая, -- и довольно молодой.

-- Это я чувствую... -- прошептала первая.

***

Разговор в автобусе. Мужчина обращается к женщине, стоящей впереди него.

-- Сударыня, что вы встали на дороге, как телка недоенная.

-- Какая я вам сударыня!

***

На передней площадке троллейбуса стоит парень, у которого очень длинные волосы. Сзади бабка:

-- Девушка, вы на следующей выходите?

-- Я не девушка!

-- Хе! Нашла, чем гордиться! Лучше бы грудь отрастила сперва!

***

Мужчина пытается вставить талончик в компостер, автобус трясет, талончик не попадает. Наконец, автобус останавливается, и народ, наблюдавший за ним, в один голос кричит:

-- Мужик, суй, пока стоит!

***

-- Вы выходите на следующей остановке?

-- Нет.

-- Тогда давайте меняться.

-- А что у вас есть?

***

На светофоре водила резко тормозит. Народ, естественно, кто мордой, кто боком, кому повезло -- те задом вперед летят. Все ругаются, мол, не дрова везешь.

Водила обиженно в микрофон: «Что погрузили, то и везу...»

***

Трамвай стоит и никуда не едет вот уже 15 мин. Все нервничают. Один дедуля спрашивает:

-- Ну что у него там стряслось?!

На что парнишка лет 14-ти отвечает:

-- Колесо спустило, отец.

***

В трамвае один пассажир (заика) обращается к другому:

-- Вввы вввыходите ннна сследующей?

Тот молчит. Когда первый пассажир вышел, все остальные пассажиры возмущенно набросились на второго:

-- Вам что, было трудно ответить?

-- Я ннне хххотел ппполучить пппо ммморде!

***

Едет автобус, народу в нем как кильки в банке. В автобусе прижаты друг к другу низенький лысый и высокий. Высокий держит над головой лысого кулек. Через некоторое время из кулька начинает капать на голову лысому. Тот, слизнув с лица стекающую каплю, спрашивает высокого:

-- Что, соленые огурчики везем?

-- Да нет, щенка купил.

***

В автобусе едут интеллигент хлипкого вида и здоровенный мужик. В тесноте да давке мужик интеллигенту на ногу наступил.

-- Извините, вы мне на ногу наступили...

-- Не п**ди!

-- Но ведь вы же на ногу наступили!

-- Не п**ди!

-- А я буду, буду, буду п**дить, потому что мне больно и обидно!!!!

***

Автобус стоит на остановке. Шофер бутылку достал, спрашивает:

-- Будет ли кто?

Все молчат. Выпил, покурил. Достает еще одну.

-- Будет ли кто?

Молчат. Выпил. Надевает мотоциклетный шлем:

-- Ну что, смертники, поехали.

***

-- Вы выходите?

-- Нет!

-- А я не спрашиваю, я предупреждаю...

***

-- Представляешь, дорогая, мне вчера в автобусе сразу два молодых человека места уступили.

-- И ты поместилась?!

***

-- Не прыгайте, пока трамвай не остановился!

-- Я тороплюсь в больницу.

-- Ну, тогда, пожалуйста!

***

Входит в трамвай мужик:

-- Уступите место мужчине с аквариумом.

Пионер вскакивает: «Садитесь, дяденька». Некоторое время пионер осовело смотрит на мужика, а затем, набравшись смелости, спрашивает:

-- Дядя, а где же аквариум?

-- Дык вот пол-литра пивом зальешь, да закусишь -- там и аквариум...

***

-- Мне в троллейбусе хотели дать по морде!

-- Откуда ты знаешь?

-- Не хотели бы, так не дали б!

***

Маленький худой пассажир возмутился, что толстяк, сидящий рядом с ним в автобусе, заплатил за билет столько же, сколько и он.

-- Долой уравниловку! -- закричал он. -- Платить надо в зависимости от веса пассажира!

-- Если будет введен такой порядок, сынок, то тебе придется ходить пешком. Ради тебя не остановится ни один автобус.

***

Останавливается автобус на остановке, двери открываются. К автобусу подбегает мужичок:

-- Люди, скажите, что это за автобус?

-- «Икарус»...

-- Да номер, номер-то какой?

-- 25-67 гва...

***

Троллейбус отъехал от остановки. Рядом с ним, пытаясь влезть то в заднюю, то в переднюю дверь, бежал мужик. Дама, сидящая возле окна и наблюдавшая этот процесс, выкрикнула:

-- Мужчина, я с вас просто писаюсь!

-- Ты еще и укакаешься, если я скажу, что я водитель этого троллейбуса!

Таксисты

***

Едут в такси два дипломата (дипломатических работника). Один -- другому:

-- Представляешь, был я вчера на приеме у французского посла, так я там так опозорился, так опозорился...

-- А что же случилось?

-- Да вот, стою я, разговариваю с ним, и вдруг замечаю, что он как-то странно начал себя вести: смотрит на меня как-то необычно, все время по сторонам оглядывается. Потом выяснилось -- у меня платочек в кармане был высунут на 4 мм выше обычного. Так стыдно было, так стыдно...

-- Да, -- говорит другой, -- это еще что, вот у меня было недавно. Пригласил меня как-то на званый ужин американский посол. Все нормально, только когда чай пили -- я три раза ложечкой о чашечку стукнул. Так я со стыда готов был сквозь землю провалиться...

Шофер слушал, слушал, потом поворачивается и говорит:

-- Ребята, вы меня, конечно, извините, но это ничего, что я к вам спиной сижу?

***

При расчете с таксистом пассажир дает червонец, на счетчике 2.50. Водила, не отдав сдачу, после минуты ожидания:

-- Ты что, не выходишь?

-- А сдача?

-- Сдача? Сдача на чай!

-- А ты не уссышься?

***

Франсуа, бледный как смерть, рассказывает своим друзьям:

-- Я сел в такси и сразу понял, что за рулем -- ас. Как уж он лавировал между машин, увиливал от грузовиков, проскакивал буквально под носом у пешеходов! Но по настоящему я испугался уже потом. Когда мы приехали, он достал лупу, чтобы посмотреть на счетчик.

***

В час пик такси медленно пробиралось по улицам. Сидящий в нем пассажир, который очень спешил, обратился к водителю:

-- Скажите, а не могли бы вы двигаться побыстрее?

-- Могу, но нам не разрешается покидать машину.

***

Очень себя любящая, привередливая пианистка торопится на вокзал. Садится в такси:

-- Скорее и осторожнее. Я еще нужна искусству. Езжайте медленно и внимательно. Ни в коем случае не трогайтесь с места, пока полисмен не опустит руку, не делайте крутых поворотов, не забывайте, что дорога очень мокрая, и...

Водителя даже передернуло:

-- О'кей, мэм! Но если с вами вдруг что-то случится неприятность, то в какую больницу вас отвезти?

Туристы

***

-- Я слышал, ты разбогател! Как это тебе удалось?

-- Я перевозил туристов на остров. Так вот, экскурсия туда стоила пятьсот рублей. Обратно -- в три раза дороже.

***

Друзья расспрашивают туриста, вернувшегося из Гренландии.

-- Очень там холодно?

-- Ужасно. По утрам приходилось мыть руки не снимая рукавиц.

***

Лежит турист в палатке и слышит, как комары переговариваются:

-- Ну что, здесь его съедим или на болото потащим?

-- Да ты что, на болоте большие отнимут и самих сожрут!

***

Пожилые туристы, супружеская пара, присели отдохнуть в римском кафе.

-- Ног не чувствую, -- вздохнула жена.

-- Не беда, -- утешает ее муж. -- Чем дольше мы тут будем сидеть, тем древнее будет Колизей, когда мы придем на него посмотреть.

***

Турист во время экскурсии по озеру Лох-Несс спрашивает гида:

-- Простите, а когда чудовище обычно появляется на поверхности?

-- Обычно после пятого стакана, сэр...

***

На выезде из Алабамы турист видит надпись у придорожного столба: «Не упустите возможность в последний раз заправиться двадцативосьмицентовым бензином!». Останавливается. Пока мальчик заправляет ему бак, турист интересуется ценой на бензин в соседнем штате. «24 цента за галлон», -- отвечает мальчик.

***

Англия, Лондон, на площади стоят две американские туристки. Первая второй, с разочарованием:

-- Да, оказывается «Биг Бен» -- это часы!

***

Турист возмущенно спрашивает у местного жителя:

-- У вас хоть что-нибудь открыто после семи вечера?

-- А как же! Отделение милиции...

***

Наш турист приехал в Африку. Вышел погулять на берег залива. И вдруг видит -- крокодил. Дремлет, нехотя зевает. Наш сначала робко, но потом осмелев, подходит ближе, устанавливает дружеский контакт с представителем угнетенного континента.

-- Ну, чаво, чаво ты, -- говорит он, -- чаво развалился? Ишь, тунеядец...

Бросок, щелчок челюстями, одним невозвращенцем больше. Пережевал его крокодил, выплюнул наши отечественные пуговицы, передразнил назойливого туриста:

-- Чаво, чаво... Живу я тут!

***

В музее группа туристов осматривает статую, под которой прикреплена табличка «Победитель». Статуя без рук, без ног, без головы. Один турист говорит:

-- Представляю, как выглядит побежденный...

***

Находясь в лондонском ресторане, немецкий турист забыл, как по-английски называются яйца.

-- Официант, -- после долгих потуг спросил он, -- кто это ходит вон там по двору?

-- Петух, сэр!

-- А как называется жена петуха?

-- Курица, сэр.

-- Ага, а как называются дети петуха и курицы?

-- Цыплята, сэр!

-- А как называется то, из чего выходят цыплята?

-- Яйца, сэр!

-- Фу-ты... Принесите мне парочку!

***

Приходит баба в туристическое бюро:

-- Мне бы где-нибудь отдохнуть.

-- Гавайи. Солнце, воздух свежий. 500 долларов.

-- Нет, дорого, чего-нибудь проще.

-- Золотые пески. Классные развлечения. 150 долларов.

-- Дороговато...

-- Ну, озеро Нароч. Тот же воздух, та же вода, только у нас. 30 долларов.

-- Дорого...

-- Пешая прогулка с элементами секса. Бесплатно!

-- Подходит!

-- Ну и иди на ...!

***

Автотурист рассказывает другу:

-- Моя жена изобрела очень интересную систему: чтобы не разряжались аккумуляторы, к которым подключено все электричество нашего прицепа, мы ложимся спать без света.

-- И какова эффективность?

-- Аккумуляторы-то в порядке, но я потом лежу пластом.

***

Туристы из Техаса остановились на площадке, откуда открывается вид на Ниагарский водопад. Гид -- туристу:

-- Ну есть ли что подобное в Техасе?

-- Нет. Зато у нас есть один классный слесарь, эмигрант из России, так я готов поспорить, что он заткнет эту течь за каких-нибудь полчаса...

***

Группа иностранных туристов в дендрарии. Экскурсовод объясняет через переводчика.

-- Это клён, это орех, это каштан...

-- А это что за дерево? -- спрашивает турист.

-- Самшит, -- отвечает экскурсовод

-- Excuse me. What kind of shit?

***

Мать с дочерью приехали туристами в Шотландию. На улице дочка то и дело вертит головой, бросая взгляды на проходящих мужчин.

-- Прошу тебя, -- восклицает мать. -- не заглядывайся на каждую юбку!

***

Экскурсовод ведет туристов по старинному замку со множеством тоннелей и лабиринтов. В глубоком подземелье он им показывает несколько скелетов.

-- Как они здесь оказались? Это узники былых времен?

-- Нет, они хотели сэкономить на экскурсоводе.

***

Экскурсовод в музее рассказывает туристам: «Посмотрите на эту статую. Как изящно вытянута у нее рука. Этим жестом она как бы говорит: «Не забудьте дать на чай экскурсоводу».

***

Идет по лесу турист. Вдруг ему навстречу выходит медведь, и между ними происходит следующий диалог. Медведь:

-- Ты кто?

-- Турист.

-- Врешь, турист -- это я, а ты -- «завтрак туриста».

***

-- Где вы бы посоветовали нам поставить палатки? -- спрашивают туристы местного жителя.

-- Внизу, на лугу. Там уже стоит около десятка палаток.

-- А какие-нибудь развлечения в вашей округе есть?

-- Да, раз в неделю я выпускаю на луг своего быка.

***

Экскурсовод с нашими туристами:

-- А сейчас мы проезжаем мимо самого известного борделя Лас-Вегаса...

-- А почему мимо???

Ученые

***

-- Меня особенно восхищает интернациональный характер вашего искусства. Весь мир любуется вашими полотнами, они нравятся всем людям, -- говорит ученый художнику.

-- Ваша слава меня еще более удивляет, -- говорит художник ученому. -- Весь мир восхищается вами, хотя никто вас не понимает.

***

-- Профессор, почему вы ходите с этим дырявым зонтиком?

-- О, это мое последнее изобретение. Благодаря отверстиям в зонтике я сразу определяю, когда кончается дождь.

***

-- Профессор, научите, пожалуйста, моего сына играть на скрипке.

-- А слух у него есть?

-- Вы знаете, когда я его зову, он, как правило, откликается.

***

Профессор забыл дома ключ. Стучится. Выходит старый слуга:

-- Профессора нет дома, он на лекции.

-- Хорошо, я зайду попозже.

***

Жил был профессор. И был он председателем комиссии по атомной энергии. А еще он был рассеянным. Ехал он как-то раз в троллейбусе, а там медсестра из психушки везла больных куда-то. Подошла их остановка, вышли они друг за другом, и профессор, задумавшись, вместе с ними. Медсестра, пересчитывая больных:

-- Первый, второй, третий, четвертый... А вы кто такой?

-- Я председатель комиссии по атомной энергии.

-- Пятый, шестой, седьмой.....

***

Профессор-паразитолог, глядя в микроскоп:

-- Что-то тебя, зараза, давно видно не было?

***

Первоклассница у папы-математика спрашивает:

-- Папа, ты знаешь, я вот забыла, как восьмерка пишется.

-- Ну, доченька, это же просто -- поверни знак бесконечности на пи пополам.

***

Ученый выступает перед аудиторией.

-- Товарищи, нам удалось скрестить белого и бурого медведей...

Выкрик из зала:

-- Ну и как?

-- Зверушки остались довольны.

***

Ассистент сообщает профессору:

-- Только что позвонили из роддома и сказали, что у вас родилась дочь.

Профессор, не отрываясь от работы:

-- Сообщите, пожалуйста, об этом моей супруге.

***

-- Что общего между морской свинкой и женщиной-ученым?

-- Также, как морская свинка не имеет никакого отношения ни к морю, ни к свиньям, так и женщина-ученый -- ни к ученым, ни к женщинам.

***

Приходит женщина в ателье к портнихе:

-- Сшейте мне пожалуйста ночную рубашку длиной 3 метра.

-- А зачем вам такая?

-- А у меня муж -- научный работник. Для него главное -- поиск, а не конечный результат.

***

-- Дедушка! Правда, что ты светило науки?

-- Да, отчасти правда, а что?

-- Мне темно читать, так посвети, пожалуйста...

***

Сын спрашивает у отца-синоптика:

-- Папа, скажи, твои прогнозы всегда совпадают с погодой?

-- Прогнозы-то всегда, а вот даты нет...

***

Синоптик диктует секретарше прогноз:

-- В воскресенье небольшой дождь, температура...

-- О, какая жалость! А я собралась в парке погулять.

-- Ну хорошо, тогда дождь вычеркните.

***

Идет лекция о Мичурине:

-- На этой груше он вырастил яблоко... На этой яблоне он вырастил грушу...

В конце:

-- Есть ли какие-нибудь вопросы по экскурсии?

-- Да! Вот говорят, что он не своей смертью умер?

-- Полез он как-то за укропом на березу, тут его арбузом и накрыло!

***

От станции отходит поезд. Не быстро, так, 20 км/ч, только разгоняться начал. У открытой двери стоит физик. Внезапно поезд резко тормозит и физик, не удержавшись на ногах, вываливается в дверь. К несчастью, он налетает на столб и медленно сползает по нему. Мимо идет прохожий. Физик:

-- Ооооооооооох.:

-- Что с вами?! Вы живы?

-- Оох! Да... Хорошо, что пополам...

-- Что?!

-- Ох, как хорошо, что пополам...

-- Что пополам (в ужасе)? Нога пополам?!

-- Эм вэ квадрат пополам...

***

Едут по Австралии биолог, физик и математик и видят: на лугу пасется черная овца. Биолог:

-- Смотрите, в Австралии обитают черные овцы.

Физик:

-- Нет, в Австралии обитает как минимум одна черная овца.

Математик:

-- Нет, господа. В Австралии обитает как минимум одна овца, и как минимум с одной стороны черная.

***

В гостинице поселились инженер, физик, и математик. У каждого в номере возникает пожар.

Инженер выбегает в коридор, видит на стене пожарный шланг, хватает его, открывает воду, вбегает в номер и заливает очаг возгорания.

Физик, быстро прикинув объем горючих веществ, температуру пламени, теплоемкость воды и пара, атмосферное давление и т.п., наливает в стакан из графина строго определенное количество воды и заливает огонь этой водой.

Математик выскакивает в коридор, видит на стене огнетушитель, и, обрадованно воскликнув: «Решение существует!», спокойно возвращается в номер...

***

Идет лекция по математике, в аудитории лектор и 3 студента. Внезапно встает 5 человек и уходят. Лектор:

-- Вот сейчас придут еще двое, и вообще никого не останется.

***

Как физики доказывают, что все нечетные числа простые. Один -- простое, три -- простое, пять -- простое, семь -- простое, девять -- ошибка эксперимента, одиннадцать -- простое, тринадцать -- простое. Пользуясь методом математической индукции, теорема доказана.

***

Встречаются два математика.

-- Слышал последний анекдот?

-- Нет!

-- Тангенс пи пополам существует!

-- Ха-ха-ха!!!

***

Два математика, оптимист и пессимист, сидят в ресторане. Пессимист утверждает, что простые люди высшей математики не знают, а оптимист -- что некоторые все же знают, хотя и в небольшом объеме. Тут пессимист выходит на пару минут по делам, а оптимист решает над ним подшутить. Он подзывает официантку.

-- Послушайте, мы вас через пять минут подзовем и зададим вам вопрос. Какой вопрос -- совершенно неважно, но вы должны ответить: «треть икс куб». Договорились?

-- Как-как? «Третик скуп?»

-- Треть икс куб!_

В общем, с пятой попытки официантка более-менее правильно выговаривает фразу, и удаляется, бормоча про себя «треть икскуп». Возвращается пессимист, оптимист предлагает ему пари:

-- Давай подзовем вон ту официантку и спросим у нее простенький интеграл -- например, от (x*x)dx -- что она ответит?

Пессимист соглашается. Оптимист подзывает ту самую официантку.

-- Вы не подскажете, чему равняется интеграл от икс квадрат дэ икс?

-- Треть икс куб.

Пессимист посрамлен, оптимист веселится. Официантка, отходя от столика, через плечо:

-- И еще плюс константа.

-- ??!!!

***

Перед учеными поставили задачу: предсказать исход скачек, всем желающим принять участие в проекте выдали по $100 тыс. Результаты:

Биолог: -- Я провел всесторонний анализ анатомии лошадей, нужно замерить вес, рост, объем мышц, объем легких, длину хвоста и цвет глаз у каждой лошади, и по моим таблицам определить, какая из них добежит первой.

Матстатистик: -- Я собрал данные о забегах, начиная со 16-го века на всех ипподромах мира и теперь по дате забега и погоде могу предсказать, какая лошадь выиграет.

Физик-теоретик: -- А можно выделить еще $200 тыс. для окончания исследований?

-- Ну вы хоть что-нибудь уже сделали?

-- Конечно, построил модель для шарообразной лошади в вакууме.

***

Спорят химик, физик и специалист по искусственному интеллекту, какое самое великое изобретение

Химик: -- Таблица Менделеева!

Физик: -- Теория относительности!

Специалист по искусственному интеллекту: -- ТЕРМОС!!!

-- Что?

-- Дык эта, смотрите: наливаем холодную воду, выливаем -- опять холодная. Так?

-- Да. Ну и что?

-- Наливаем горячую, выливаем -- опять горячая. Так?

-- Ну?

-- А откуда ж он знает?

***

Лектор на лекции по философии:

-- Достижение цели всегда приятнее обладания ею.

Голос из аудитории:

-- А вы никогда не пробовали промозглой осенней ночью в дождь догонять последний автобус?

***

Защищается аспирант Заяц. Тема диссертации «Выделка шкур больших диких животных в походных условиях за одну минуту». Дали ему двадцать минут на выступление. Затем выступает первый оппонент Лиса.

-- Работа отличная, но не понятно как тут с практическим применением?

-- Выйдем на одну минуту?

Выходят. Заяц возвращается со шкурой лисы. Выступает второй оппонент, Волк. Тоже выходят, и Заяц приносит шкуру Волка. Затем председатель совета Медведь.

-- Ну что это за большое дикое животное Волк? Вот медведь это большое дикое животное. Выходим.

Выходят. Открывается дверь. Входит Лев, держит в руках шкуру Медведя и говорит:

-- Ну, кто еще на моего аспиранта?

***

Домовладелец приходит к специалисту по отоплению и просит подсчитать, сколько нужно заготовить на зиму дров. Тот спросил, какова площадь дома, сколько комнат, короче, расспросил до деталей. Потом сказал:

-- От трех до девятнадцати кубометров.

-- А почему так неточно?

-- Все зависит от того, какая будет зима.

***

-- Милый, какой у тебя член?

-- 600 нанометров!

-- Такой маленький??!?!?

-- Такой красный!

***

Химик хвалится перед друзьями:

-- Мой крошка-сын сегодня произнес свое первое слово!

-- Что же он сказал?

-- Парааминоарсенбензолгидрохлорид! -- с гордость ответил счастливый отец.

***

Консультант управления по сельскому хозяйству приехал на хутор и осматривает поля. Возле одной делянки он остановился и глубокомысленно изрек:

-- На это поле вывезено слишком мало удобрений. Я бы крайне удивился, если бы вы получили с него больше 25 центнеров пшеницы.

-- Я бы тоже удивился, -- согласился крестьянин, -- ведь я посеял здесь картошку.

***

Изобретатель демонстрирует свое новое изобретение.

-- Я разработал систему, которая позволяет установить личность человека по голосу.

-- Интересно, что я должен сделать?

-- Вы должны четко и ясно назвать свои имя и фамилию...

Ветеринары

***

В совхозе идет искусственное осеменение коров. Ветеринар со специальным шприцем и банкой спермы не спеша обходит стадо. Окончив процесс, он садится в свой «Москвич», а тронуться не может: коровы плотным кольцом окружили машину. Он сигналит -- никакой реакции. Тогда он опускает стекло и кричит:

-- Эй, вы, пошли вон отсюда!

Тут одна корова с большими грустными глазами наклоняет к окошку голову и печально произносит:

-- А поцеловать?

***

Молодой ветеринар приехал устраиваться на работу в совхоз. Председатель решает подколоть его:

-- Это вы -- доктор для скотины?

-- Да, я, а что у вас болит?

***

Владелец собаки -- ветеринару:

-- Мой пес повадился бегать за машинами-малолитражками и лает как сумасшедший. Вы можете вылечить его?

-- От чего? Все псы бегают за автомашинами.

-- Да, но мой хватает их и зарывает в огороде:

***

Фермер обратился к ветеринару за советом.

-- Есть у меня конь. Временами ходит нормально, временами прихрамывает. Что вы посоветуете?

-- Когда в следующий раз будет ходить нормально -- продавайте:

***

Два ветеринара оперируют слона. Наложив последний шов, один из них оглядывается вокруг:

-- Кажется, на этот раз мы не оставили в внутри никаких инструментов? Кстати, а где наша медсестра?

***

В колхоз приехал новый специалист-ветеринар для осеменения коров. Заведующий фермой показывает ему, что где находится, ну и объясняет:

-- Вот это у нас умывальник -- здесь вы руки помоете, вот это -- подсобка -- халат белый наденете, вот гвоздик -- на него свои брючки повесите...

***

Занемог как-то один спесивый ветврач и пошел в больницу. Доктор его спрашивает:

-- На что жалуетесь?

-- Ты давай лечи, а не разговаривай. Я же у скотины не спрашиваю, что у нее болит.

-- Ну что ж... Клава! Намажьте больному яйца йодом. Если не поможет -- прирежем.

***

Из разговоров в приемной ветеринара: «Мы своего кота кастрировали. Он все еще пропадает по ночам с другими котами, но уже в качестве консультанта».

***

Ветеринар, уезжая в город, сказал своему помощнику:

-- Вот тебе порошок, который надо дать той кобыле, которую привели к нам вчера. Возьми трубочку, насыпь туда этот порошок, вставь кобыле меж зубов и вдуй его в рот лошади.

Вернувшись вечером домой, ветеринар обнаружил своего помощника распростертым на полу конюшни.

-- Что случилось? -- удивился он. -- Тебя что, лошадь лягнула?

-- Хуже, -- простонал помощник.

-- Укусила она тебя, что ли?

-- Нет, она дунула в трубку первой.

***

Служащий зоопарка стоит перед раскрытой пастью огромного крокодила и заглядывает внутрь.

-- Что с ним? -- спрашивает любопытный посетитель.

-- Пока не знаю. Доктор не показывается оттуда вот уже полчаса...

***

Дачник привел к ветеринару собаку, пострадавшую в стычке с медведем.

-- Сколько я вам должен, доктор?

-- Всего тысячу.

-- Что?! Только и знаете, что летом дерете с дачников. Интересно, чем вы зимой занимаетесь?

-- Медведей разводим.

Войны

***

-- Мой отец был связистом во время войны, -- сказал один мальчик другому. -- Он вел себя геройски.

-- Это как же?

-- Например, чтобы противник не смог овладеть секретным посланием, он съел почтового голубя.

***

В начале второй мировой войны командир одного из гарнизонов в Африке получает сообщение: «Объявлена война. Возьмите под стражу всех врагов в вашей местности». Через некоторое время он шлет доклад об исполнении: «Ваш приказ выполнен. Арестованы два бельгийца, три немца, один француз, четыре американца. Срочно сообщите, с кем воюем».

***

Идет партизан по лесу. Слышит кукушку.

-- Кукушка-кукушка, сколько мне жить осталось?

Сверху падает граната. Голос с дерева:

-- Айн... Цвай... Драй...

***

1945 год. Урок в немецкой школе.

-- Ганс, проспрягай глагол «бежать».

-- Я бегу, мы бежим, ты бежишь, вы бежите, он бежит, она бежит...

-- А «они»?

-- А они наступают, господин учитель!

***

-- Фриц Дитрих! Вы обвиняетесь в том, что во время атаки русских побежали на запад...

-- Господи боже, герр судья! Так ведь я догонял оберлейтенанта фон Граббе, чтобы ему сказать, что солдаты разбегаются...

***

-- Что ты делаешь здесь, Михель?

-- Наблюдаю, откуда русские наступать будут.

-- А зачем тебе это знать?

-- Чтобы предупредить своих, в какую сторону бежать.

***

Карательный отряд фашистов шел ловить партизан. Вдруг в лесу закуковала кукушка.

-- Кукушка, кукушка, сколько мне жить осталось? -- спросил фашист.

-- Столько, сколько моя пуля летит, -- басом ответила «кукушка».

***

Внук спрашивает у деда:

-- Дедушка, а ты на фронте был?

-- Ну.

-- Что «Ну»?

-- Ну, не был.

***

Приходит бабка в военкомат.

-- Дайте мне партизанскую медаль и льготы!

-- А вы партизанили?

-- Сама-то нет, а партизан снабжала -- носила им сало, хлеб, молоко...

-- Да, без жратвы не повоюешь...

-- А как же! Они мне все «данке, данке»...

-- Так то ж были немцы!

-- Немцы, немцы. Но из ГДР.

***

На фронте полковник обходит строй женской роты связи. У всех на груди медали «За боевые заслуги». Лишь у одной от замечает медаль «За отвагу». Спрашивает заинтересованно:

-- Почем у вас такая медаль?

-- А я сопротивлялась, товарищ полковник, -- гордо ответила связистка.

***

Идет стремительное наступление Красной Армии. Немцы, солдат и генерал, еле успевают спрятаться в подвал -- солдат в углу, генерал в пустой бочке. Тут врываются наши разведчики. Мигом находят солдата и ведут наверх. Солдат, проходя мимо бочки, пинает её:

-- Выходите, мой генерал, нас предали!

***

Американского ветерана Джо агитируют поехать во Вьетнам.

-- Вьетнам -- это где? На востоке! Не поеду! В Корее сунулся к одним, хотел воды спросить, так они мне голыми пятками весь танк изогнули...

***

Сбили нашего летчика над Вьетнамом. Стали допрашивать: каковы же технические данные МиГ-17? Он ничего не сказал. Потом обменяли на сбитого американца. Привозят его в родное военное училище как героя. Ну его курсанты и спрашивают, как там в плену. «Да все ничего, только учите, мужики, матчасть -- там спрашивают.»

***

Советский инструктор обучает сирийцев новому советскому танку.

-- Вот первая задняя передача, вторая задняя, третья задняя, первая передняя...

Сириец перебивает:

-- А передняя зачем?

-- Дурак! А вдруг евреи с тыла зайдут!

***

Израильско-арабская война 1967 года. Египетский генерал едет на джипе на фронт, а навстречу ему в панике бегут 10000 египетских солдат, побросав оружие. За ними гонятся 10 израильских солдат. Генерал:

-- Чего вы бежите? Их ведь всего 10 человек!!

-- А откуда мы знаем, за кем из нас они вдесятером гонятся?

Генерал разворачивает джип и тоже удирает.

***

Летят десантники в самолете, выходит к ним офицер и говорит:

-- Парни, все летим в Афганистан воевать

Парни помрачнели так... Но офицер им еще:

-- Но за голову каждого убитого душмана будем выплачивать премию -- $1000!!!

Самолет заходит на посадку, десантники врассыпную. Офицер в одиночестве, раскрыв рот, стоит возле самолета. Через 30 минут десантники возвращаются, тащат связки голов. Офицер падает в обморок:

-- Ребята, мы же сели в Ташкенте для дозаправки...

***

Душман идет вдоль деревни, а впереди его жена. Старики говорят ему:

-- Ты что делаешь, в Коране ведь написано, что жена должна сзади идти.

-- Да ведь Коран писали, когда в Афганистане минных полей не было.

***

Афганская война. По пустыне бредет одинокий верблюд с седоком. Выстрел. Наездник свалился. Второй выстрел -- верблюд упал. Голос:

-- О, Иване, а нащо ты верблюда вбыв?

-- А нэхай нэ топчэ нашу ридну афганську зэмлю!

и воры

***

Рецидивиста проверяют в психбольнице на вменяемость.

-- Зимой и летом одним цветом! Что это?

-- Кровиш-ша!

***

-- Наша фирма ищет кассира.

-- Но вы же взяли неделю назад кассира!

-- Вот его то мы и ищем...

***

По радио передают концерт по заявкам. Диктор объявляет:

-- По просьбе заслуженного киллера России Саввы Брякина, на счету которого 16 заказных убийств, передается его любимая песня «Я люблю тебя, жизнь!»

***

Встречаются два киллера. Один другому говорит:

-- Вот, чисто, братан, что ты в жизни больше всего любишь?

-- Ну как? Ясное дело пострелять там, контрольный в голову -- в натуре!

-- Да не брат, пострелять -- это ж наша работа, а от шо ты любишь, так шоб для души было?

-- Для души? Гранату бросить!!!!!

***

-- Что ваша рука делает в моем кармане?

-- Ищет спички.

-- Могли бы попросить.

-- Я постеснялся.

***

Молодой гаишник останавливает «Мерседес-600» и небрежно кидает в опустившееся затемненное окно:

-- Сто штук!

Из машины отвечает местный «авторитет»:

-- С проституток и ментов денег не беру!

***

Гангстеры грабят банк. Один из них оставлен на посту у входа. Когда группа, нагруженная мешками, выходит из банка, главарь спрашивает у стоявшего на стреме:

-- Все в порядке?

-- Не совсем: полиция, как обычно, прохлопала, и воры угнали нашу машину.

***

-- Почему бандиты быстро ездят на своих машинах?

-- Они боятся забыть куда, зачем и к кому они едут.

***

-- Ты знаешь, за вагон лимонов дали четыре года!

-- Боже, до чего мы дойдем при таких ценах!

***

Среди бела дня вор, убегая от преследователей, влетел в спальню богатого купца. Не раздумывая, он быстро шмыгнул за икону Божьей матери. Где-то около полуночи купец перед тем, как лечь спать, упал на колени перед иконой и зашептал слова тайной молитвы:

-- Боже, очисть меня и моего брата.

Неожиданно в ответ он услышал:

-- Тебя точно очищу, а брата -- если успею.

***

В кабинет полковника, начальника УВД, вбегает молодой киллер.

-- Я... -- кричит, задыхаясь, -- я... -- рвет рубаху, -- убил «нового русского»!

-- Знаем, -- холодно отвечает полковник. -- А к нам зачем? Иди к тому, кто тебе заказывал. Пусть он и платит.

***

Следователь допрашивает бандита:

-- Ну, взломал ты шкатулку, ладно. А старушку зачем убил? Мало того, что в соседней комнате спала, да ещё глухонемая... И ты это знал, тебя же навели!

-- Ну, навели. На шкатулке же была надпись: «Вскрыть после моей смерти.» Я же читать умею...

***

Пошел мужик прогуляться перед сном. Идет по безлюдной улице. Тут амбал из-за угла выходит:

-- Время не подскажете?

-- Без четверти 12, -- пытается рассмотреть циферблат.

-- Хорошие часы...

-- По-мо-ги-те.

-- Да у тебя еще и зубы золотые...

***

Темной грозовой ночью полез вор в сад за грушами. Хозяин, подстерегавший злодея, спрятался с вилами под деревом. Только вор начал рвать груши, как блеснула молния, грянул гром, и тут же хозяин что есть силы врезал вилами вору по спине. Дома, поглядев на себя в зеркало и увидев на себе три красных полосы, вор сказал:

-- Божья воля -- Божья сила, раз ударил, а три полосы!

***

Человек в маске отмычками открыл магазин и, подойдя к телефону, набрал номер:

-- Это ты, дорогая? Я в магазине без продавца. Что тебе принести?

***

-- Эй! -- кричит из окна возмущенный мужчина, заметив, что какой-то сорванец обирает его черешню. -- Быстро слезай с дерева и не вздумай убегать: я тебя все равно рано или поздно узнаю.

-- Разумеется, папа!

***

Прочитав статью о подростковой преступности, ветеран заметил:

-- Когда я был мальчишкой, никакой малолетней преступности не было. Мы были все закоренелые урки.

***

Пришел хозяин в свой сад. Смотрит, а на яблоне соседский мальчишка яблоки обрывает.

-- А ну слазь, -- крикнул хозяин, -- пойдем к твоему отцу. Я ему покажу, как он сына воспитал.

-- Тише, дядя, чтобы папа не услышал. Он на соседнем дереве сидит.

***

Перед кафе стоял элегантный автомобиль. За рулем дремал шофер. Вдруг к машине подбежал какой-то человек. Растолкав шофера, он протянул ему конверт.

-- Пожалуйста, немедленно передайте это письмо хозяину.

Шофер отнес письмо своему хозяину, сидевшему в кафе. Тот вскрыл конверт и прочитал: «Если удастся -- все будет отлично, если не удастся -- ничего не поделаешь».

-- Что это значит? -- удивился он.

Шофер прочитал записку, задумался и внезапно выбежал на улицу. Через минуту он вернулся.

-- Удалось! -- воскликнул он.

-- Что удалось?

-- Угнать нашу машину...

***

Сидит мужчина на вокзале, дремлет, Сосед по лавке толкает его в бок и говорит:

-- Дяденька, вашу шубу украли!

Кинулся дядька за вором, но видит, что не осилит.

-- А, пусть берет, она мне все равно короткая.

***

В бар заходят два мрачных типа, подходят к стойке, о чем-то разговаривают с барменом и уходят. Официант спрашивает:

-- Интересно, что в нашем безалкогольном баре понадобилось этим двум бандитским рожам?

-- Они заказали по стакану томатного сока и 1 миллион наличными.

***

Детектив в супермаркете трижды задерживал одну даму при попытке украсть некоторые товары.

-- Почему вы все время хотите воровать только у нас? Неужели это нельзя делать в другом месте?

-- Разумеется, могу. Но у вас такие умеренные цены.

***

Из чикагского кинотеатра выходит гангстер, приближается к окошечку кассы и говорит, угрожая револьвером:

-- Фильм был идиотский! Прошу немедленно возвратить мне деньги за билеты всех зрителей.

***

Жили два брата. Один -- профессор университета, другой -- вор. Понятно, первый избегал второго, как чумы. Однажды они все же столкнулись на улице. Профессор отвернулся и хотел пройти мимо, но брат окликнул его:

-- Одну минуточку! Что это ты задираешь нос? Я бы еще мог это позволить -- мой брат, как-никак профессор. Но имея братом вора, чем, интересно, гордишься ты?

***

-- Как все-таки странно получается! Возьми, к примеру, сыновей Петерсона. За одну и ту же работу один получил деньги, а другой срок в тюрьме.

-- Каким образом?

-- Тот, который маляр, получил четыреста крон за то, что что-то там замазал, а другой -- бухгалтер -- три года за то же самое...

***

Грабитель был старомоден. Он направил пистолет на прохожего и произнес классическую фразу:

-- Деньги или жизнь?

-- Возьмите лучше мою жизнь, -- взмолился прохожий, -- мне так нужны деньги.

***

-- Мистер Корд, инспектор считает, что вы насмехались над ним.

-- Я не хотел этого, поверьте. Просто инспектор долго и нудно читал мне мораль, точь-в-точь как это делает моя жена. Я забылся на мгновение и сказал: «Да, конечно, дорогая». Вот и все.

***

Приваливают два чувака в банк, и говорят кассирам:

-- Дайте нам тыщу баксов -- и нас с вами проблем не будет.

Кассиры подумали -- $1000 для солидного банка немного -- дали. На следующий день подваливают все те же два чувака:

-- Слушайте, дайте нам еще тыщу!

-- Но вы же говорили, что у нас с вами проблем не будет!

-- А что, тыща баксов для вас проблема?

***

Звонок в частное детективное агентство:

-- Ваша фирма может обеспечить мою полную безопасность?

-- Нет вопросов!

-- В таком случае, жду вас в два часа ночи у Сбербанка.

***

Грабитель встречает в пустынном переулке прохожего и требует у него деньги.

-- Вы думаете, жена поверит мне, если я скажу ей, что меня ограбили? -- испуганно бормочет прохожий.

-- А вы думаете, моя поверит, если я скажу, что никого сегодня не ограбил?

***

-- Это правда, что вас вчера ограбили?

-- Увы, да. Отобрали часы и кошелек.

-- А мне показалось, вы говорили, что всегда носите с собой пистолет.

-- Это верно, но, к счастью, они его не нашли.

***

Два грабителя в магазине набивают чемоданы мужскими костюмами.

-- Смотри! -- говорит один. -- За этот костюм они дерут пятьсот франков! Это же настоящий грабеж!

***

-- Вчера на меня напал бандит, но я даже не заявил в полицию.

-- Почему же?

-- Он обшарил все мои карманы, вздохнул и дал мне доллар.

***

Два вора сидят в портовом кабаке.

-- Ты сегодня обедал в ресторане!

-- Откуда ты знаешь?

-- У тебя новое пальто.

***

-- Когда читаю медицинскую энциклопедию, я обнаруживаю у себя все болезни.

-- Это бывает. Когда я читаю уголовный кодекс, то на каждой странице чувствую себя за решеткой.

***

-- Где ты вчера, собственно, болтался? В газетах не упоминается ни об одном ограблении!

***

Разговор двух немолодых уже воров-карманников:

-- Ты не представляешь, до чего все-таки упали нравы в Самаре.

-- А что случилось?

-- Вчера залез в карман к одному очкастому интеллигенту, и что ж ты думаешь? Он ухитрился снять с моего пальца золотой перстень!!!

***

Жена профессору:

-- У нас в читальне вор!

-- А что он читает?

***

Дама входит в оружейный магазин и просит показать ей хороший пистолет.

-- Вам для защиты, мадам?

-- Нет, для защиты я найму адвоката.

***

-- Хелло, Боб. Тебя ищет шериф. Он подозревает, что ты убил сенатора Грина. У тебя есть алиби?

-- Конечно, в это время я приканчивал священника Брауна.

***

Американец получил по почте кошелек с деньгами, который похитили у него несколько месяцев тому назад в лондонском аэропорту. В записке вор извинялся и уверял, что был вынужден так поступить, поскольку перед посадкой в самолет обнаружил, что забыл деньги дома.

***

-- Как вы попали в Америку?

-- Точно так же, как и вы. Меня тоже шеф послал в банк с огромной суммой денег.

***

На званом вечере все восхищались ожерельем одной молодой особы. Чтобы дать гостям возможность получше рассмотреть, она сняла ожерелье, которое стало переходить из рук в руки, пока не исчезло.

-- Шутка зашла слишком далеко! -- огорчился хозяин. -- Сейчас я положу на стол вот это серебряное блюдо, выключу свет и начну считать до ста. Надеюсь, когда я включу свет, ожерелье будет на блюде.

Когда зажегся свет, блюда на столе не оказалось.

***

-- Мальчик, что ты делаешь в моем саду?

-- Видите ли, синьор, одно из ваших яблок упало и я хотел повесить его обратно.

***

Разговаривают два грабителя:

-- Ты не представляешь, как мне не везет. Вчера не удалось самое элементарное ограбление.

-- Значит, ты его плохо подготовил.

-- Плохо? Три недели я подкармливал собаку на этой проклятой вилле!

-- Ну и что?

-- А то, что я наступил на хвост кошке.

***

-- Кто-то ходит по кухне!

-- А тебе жалко? Лишь бы не взял ничего!

***

Квартирный вор делает замечание напарнику:

-- Тише ты, этажом ниже тяжелобольной лежит.

***

Мужик жалуется цыгану:

-- Мора, я твоего сына в амбаре поймал!

-- В амбаре что не поймать, ты в поле поймай.

***

В спальню заходит грабитель с пистолетом в руках.

-- Какое счастье! -- восклицает женщина. -- Под кроватью мышь!

***

-- Ух, сколько денег в сейфе, -- воскликнул вор. -- Остановись мгновенье, ты прекрасно!

Мгновение остановилось. На пятнадцать лет...

***

В банке гангстер молча подает записку кассиру. В ней сказано: «Сложите все купюры в большой пакет и, не привлекая к себе внимания, передайте его мне». Кассир пишет ответ на листке бумаги: «Поправьте галстук. Вас фотографируют».

***

-- Как пользоваться автоматом для получения денег?

-- Зайти в отделение банка, достать автомат и получить деньги.

***

-- Кто этот мужчина, с которым ты только что вежливо поздоровался?

-- Не знаю. Сейчас загляну в его бумажник, может быть, там есть визитка?

***

Встречаются два грабителя.

-- Не одолжишь мне сотню долларов до закрытия банка?

***

Грабитель останавливает на улице женщину и спрашивает ее:

-- Не хотите ли поделиться со мной деньгами?

-- Хочу, -- так же вежливо отвечает женщина, -- если они у вас лишние.

***

Два многоопытных гангстера изучают витрину ювелирного магазина.

-- Видишь вон тот большой алмаз справа? Сколько, по-твоему, на нем можно заработать?

-- Все зависит от судьи...

***

Сторож поймал пацана, залезшего в сад за яблоками.

-- Я тебя научу, как воровать!

-- Ну и слава богу, а то меня уже третий раз ловят.

***

Прибегает хозяйка к постояльцу и кричит:

-- Мсье! Только что от подъезда угнали ваш автомобиль!

-- ???!!!

-- Но не беспокойтесь, мсье, я запомнила его номер.

***

Сидит мужик на скамейке и все про себя повторяет:

-- Зачем я их позвал? Зачем я их позвал?..

Прохожий спрашивает:

-- Что с вами?

-- Да, отвечает мужик, -- поймали, надавали по рогам и уже ушли, а я увидел лом на земле и говорю: «Эй, козлы, вы куда?»

-- А они что?

-- Они вернулись, я за лом, а он к земле примерз... Зачем я их позвал?

***

Встречаются два друга. Один:

-- Слушай, говорят, Адам вчера открыл на Дерибасовской ювелирный магазин?

-- Ага! Только сработала сигнализация и его накрыли!

***

В дверь квартиры стучатся грабители.

-- Кто там?

-- Не бойтесь, не гости...

***

Покупатель в магазине, торгующем оружием, спрашивает, не продадут ли ему пистолет.

-- Какую систему предпочитаете?

-- Не знаю точно... Человек на пять.

***

-- У вас есть алиби?

-- Есть, хотите -- валютой?

***

Во время перестрелки один из гангстеров кричит:

-- Плохо наше дело, ребята! Придется стрелять непрерывно, чтобы полиция не догадалась, что у нас кончились патроны.

***

Жена вора родила сына. Врач хвалит новорожденного:

-- Какой крепыш, богатырь, с кулачками родился!

Разжимает ему кулачок и видит свое обручальное кольцо.

***

Вора уже не в первый раз забирают в полицию за мелкое воровство. Офицер стыдит его:

-- Это уже пятый раз за последние три месяца! Как вам не стыдно!

-- Мне стыдно? -- удивляется вор. -- Если на то пошло, то я вас, господин офицер, тоже пятый раз здесь вижу, но я же молчу!

***

В купе одинокий пассажир. Входит грабитель, в руке пистолет:

-- Деньги живо!

-- У меня нет ни гроша...

-- Так что же ты тогда трясешься?

-- Я думал, ты -- контролер.

***

В коммерческом ларьке красуется объявление:

«Не давайте обмануть себя в другом месте. Покупайте у нас!»

***

Разговаривают два заключенных:

-- Сколько тебе дали?

-- Двадцать лет.

-- Это хорошо. Когда выйдешь, занесешь письмо моей жене. У меня пожизненно.

***

В банке.

-- Послушайте! Что вы возитесь? Решайте, что вы хотите: взять деньги или положить?

-- Ну конечно взять! Черт побери, куда я задевал этот чертов пистолет?!

***

В банк врывается грабитель и кричит:

-- Всем поднять руки и не двигаться!

Через минуту он жалобно спрашивает:

-- Ну что, все подняли руки вверх? Я без очков не вижу.

***

Грабитель на улице обращается к женщине:

-- Деньги, мадам! Да побыстрее! Подумайте, что будет, если струя из водяного пистолета размоет косметику на вашем лице.

***

-- Сто долларов или жизнь, -- требует грабитель в темном переулке.

-- Послушайте, -- отвечает прохожий, -- а может хватит пятидесяти, ведь я и так наполовину мертв от страха.

***

Приходит мужик в магазин покупать оружие, продавец его спрашивает:

-- Вам шести- или восьмизарядный?

-- Подождите минуточку.

Подходит к телефону.

-- Алло, это банк? Скажите пожалуйста, сколько человек у вас работает?

***

У Джона украли жену. Через два дня в его квартире раздался телефонный звонок:

-- Если через два часа не принесешь выкуп, то мы сразу же возвращаем твою жену.

***

Маленький мальчик приносит маме букет чудесных цветов.

-- Где ты их взял? -- спрашивает мама.

-- У соседа.

-- А он знает?

-- Конечно, он за мной гнался.

***

Мальчик прибегает с полной пазухой груш.

-- Где ты их столько набрал? -- спросил отец.

-- В колхозном саду.

-- А сторож разрешил?

-- Он так сладко спал, что я решил его не будить.

***

-- Юра, ты что такой бледный, будто тебя с креста сняли?

-- Мама, не с креста, а сосед с соседкой с яблони сняли!

***

Два колхозника:

-- Как ваш председатель?

-- Ничего себе, а ваш?

-- А наш все себе...

***

-- А есть ли в вашей деревне воры?

-- Слава Богу, нет. Но иногда люди сами крадут.

***

Хозяин сада мальчишке:

-- Кто тебе позволил залезть на грушу?

-- А что мне оставалось делать, если я увидел табличку «Не топтать траву»?

***

Мастер застает рабочего, роющегося в ящике с деталями.

-- Сегодня ты взял гайку, -- журит он его, -- завтра болт, а потом, глядишь, и коробку скоростей. Что же это получается?

-- Мотороллер.

***

Работница мясокомбината объясняется на проходной:

-- Я и сама удивляюсь, как попал в мою сумочку этот несчастный кусочек мяса, да еще с косточкой.

***

-- За что ты штраф заплатил?

-- За зерно.

-- Краденое?

-- Да, набрал уже полный мешок, а сторож как закричит -- и за ружье.

-- Напраслину говоришь. Сторож добрый человек, не мог так сделать.

-- Не мог? Если я ему, сонному, на нос наступил!

***

-- Почему вы все нас на яблоки да на яблоки посылаете? Пошлите хоть раз на картошку.

-- А чем вам не нравятся яблоки?

-- Яблоки нравятся, но и без картошки зиму не проживешь.

***

-- Слышал новость? У Васи два сердца обнаружили!

-- Да ну! Так его теперь в институт заберут, исследовать будут!

-- В какой институт, в милицию заберут! Сердца-то бычьи, у него их на проходной мясокомбината обнаружили.

***

На базаре бродяга утащил у торговца большую рыбину и спрятал ее под куртку. Торговец увидел торчащий хвост из-под куртки и заметил:

-- Эй, приятель! В другой раз надевай куртку длиннее или воруй рыб покороче.

***

-- Ты знаешь, со мной произошла невероятная история. Прошлой ночью меня разбудил какой-то странный шум. Я открыл глаза и заметил, как чья-то рука вынула из моего кармана бумажник и взяла оттуда деньги. Я схватил револьвер, но не выстрелил.

-- Побоялся?

-- Я не хотел остаться вдовцом.

***

-- Ты не знаешь, почему мистер Джонс живет в такой роскоши?

-- Из-за недостатка доказательств.

***

Охотника Валеева ограбили на дороге хулиганы.

-- Почему же ты не мог дать им отпор? -- удивились односельчане.

-- А что я мог поделать? У меня были заняты обе руки: в правой был нож, а в левой -- ружье.

***

-- Не нужно из-за этой статейки так волноваться.

-- Да мне из-за нее прокурор другую статейку припишет.

***

Хозяин поймал грабителя и говорит:

-- Сейчас же выкладывай все из мешка на стол!

-- Это нечестно, ведь половину этих вещей я взял в других квартирах.

***

Залезли два вора в церковь, и один из них захотел ободрать позолоту с иконы. А другой ему говорит:

-- Подожди, что ты делаешь? В грязных ботинках поперся на престол!

А тот отвечает:

-- Пустое. Лишь бы душа была чистой.

***

У вора спрашивают:

-- Где взял деньги?

-- Нашел!

-- Где?

-- У пострадавшей в кармане.

***

-- Вы не представляете, что стало в наше время с порядочностью!

-- А в чем дело?

-- Представляете, наш ночной сторож крал и в дневное время!

***

Корсиканец с гордостью говорит приезжему:

-- У нас воруют так, что во многих местах железная дорога проложена кольцами.

-- А зачем?

-- Чтобы машинист мог убедиться, что все вагоны на месте.

***

Вор говорит сыну:

-- Бью тебя не за то, что без спроса съел все варенье, а за то, что оставил на банке отпечатки своих пальцев.

***

Человек, приехавший с Корсики, рассказывает:

-- Все эти слухи о воровстве на Корсике сильно преувеличены. Если вы будете пересчитывать пальцы после того, как с кем-нибудь поздоровались, они, как правило, окажутся на месте.

***

-- Ты что, свеклу воруешь?

-- Да что вы, я ее подтягиваю, чтобы быстрее росла.

***

-- Не знаете, что здесь случилось?

-- Женщину обокрали.

-- Не знаете, много у нее отняли?

-- По крику можно определить. Такой визг тысячи на четыре потянет.

***

Мужик идет с работы и несет гнилую доску.

-- Зачем ты трухлявую доску несешь?

-- Да ничего нужного не было, а возвращаться с пустыми руками я не привык.

***

Один пастор, чтобы сберечь свой сад от воров, повесил таблички: «Бог все видит». Ночью на одной из табличек появилась надпись: «А на нас не донесет».

***

На улице встречаются два уголовника.

-- Ты что делаешь в воскресенье?

-- Иду в тюрьму.

-- Ты что, спятил?

-- Нет, просто хочу провести выходной в кругу семьи.

***

Вор украл курицу и начал ее общипывать, как вдруг увидел, что к нему приближается полицейский. Он сразу же бросил птицу в реку.

-- Ни с места! -- крикнул блюститель порядка. -- Ты только что украл курицу!

-- Ничего подобного. Эта милая птичка пошла искупаться, а меня попросила присмотреть за ее одеждой.

***

К владельцу лавки, закрывающему ее на ночь, подбегает бандит с ножом в руке.

-- Только ша... Деньги или жизнь? И чтоб сейчас, без слов!

-- Такая неожиданность, право... ночью... вдруг. И скажите, оно мне надо? Даже затрудняюсь, что выбрать...

-- Еще одно слово и...

-- Извините, но, может, вы тогда предложите мне что-нибудь другое?

***

-- Это правда, что Джона посадили?

-- Да.

-- Вот лгун! Он мне писал, что поехал к брату на два года.

-- Он не солгал: брата посадили еще раньше.

***

-- В основе некоторых слов русского языка лежат иностранные корни, но это объясняется не только прямым заимствованием, но и связью с некоторыми историческими событиями. Например: когда великий полководец древности Ганнибал решил захватить Рим и поднимался со своим флотом по Тибру, у него украли одну из галер. Отсюда пошло слово -- стибрить.

Голос из зала:

-- Скажите, а в городе Пизе у него ничего не крали???

***

В банк врывается грабитель с пистолетом. Услышав шум, главбух банка поднимает испуганно голову от бумаг.

-- Ах, это вы! -- говорит он обрадованно. -- А я думал, что это ревизор!

***

Нагруженные мешками с деньгами два грабителя пытаются скрыться от полиции.

-- Ну, что я тебе говорил? -- тяжело дыша, произнес один. -- Едва у тебя появляются деньги, тут же появляются и хлопоты.

***

Вор является в отдел милиции и обращается к дежурному:

-- Прошу вас, позвоните моей жене и скажите, что вы задержали меня на месте преступления. А то она небось, беспокоится, думает, что со мной что-нибудь случилось...

***

-- Как поживает ваш муж?

-- Он стал жертвой науки.

-- Неужели рентгеновские лучи?

-- Нет, отпечатки пальцев.

***

У молодого господина пропал велосипед. Подошел к нему цыган и шепнул на ухо:

-- Дадите на кружку пива, скажу, кто украл.

-- Конечно, только скажи! -- и дал цыгану на пиво.

Цыган наклонился к господину и многозначительно произнес:

-- Воры!

***

Директор банка спрашивает поступающего на работу бухгалтера:

-- Сколько времени вы проработали на последнем месте работы?

-- Четыре года.

-- Неплохо. А почему уволились?

-- Амнистию объявили.

***

"Отец» города частенько путал свои деньги с казенными. Неожиданная ревизия обнаружила недостачу. На вопрос ревизора, что он может сказать в свое оправдание, «отец» города ответил:

-- Ну что я скажу? Очень, знаете ли, трудно с этими деньгами. Они так похожи!

***

Оставив машину на улице, ее владелец прикрепил к радиатору записку: «Из машины красть нечего». Наутро он увидел, что стекло в машине выбито, а рядом с его запиской красуется другая: «Простите, сэр, я решил проверить, не ошиблись ли вы».

***

-- Папа, почему мы так поздно пришли в магазин за покупками?

-- Не болтай много! Пили решетку...

***

В оружейный магазин входит покупатель и просит продать ему револьвер.

-- Для какой цели вы его покупаете?

-- Я хочу застрелить соседа.

-- Если вы ничего не имеете против, я хочу дать вам совет: подождите с этим до завтра.

-- Почему?

-- Вы сегодня раздражены и можете промахнуться.

***

Директор магазина, принимая на работу нового продавца, спросил:

-- Простите, а за годы работы у прилавка вы ни разу на судились?

-- Что вы, я стреляный воробей! Поймать меня не просто.

Вовочка

***

-- Мамаша, скажите своему сыночку, чтобы он меня не передразнивал!

-- Вова, перестань корчить из себя идиота!

***

Учитель:

-- Вовочка, как размножаются растения?

-- Растения? Вот о них то я как раз и не знаю...

***

Бабушка:

-- Вовочка! Вымой шею. Сегодня придет тетя Вера.

-- А если она не придет, я так и буду ходить, как дурак, с мытой шеей?!

***

Вовочка пришел в школу очень бледный.

-- Ты заболел? -- спросил учитель.

-- Нет, сегодня меня мама вымыла.

***

-- Почему ты опоздал в школу?

-- Меня отец задержал.

-- Разве он не мог задержать кого-нибудь другого?

-- Нет, Марьванна, он хотел высечь именно меня.

***

Вовочка по дороге в школу остановил машину:

-- Дядь, подвези до школы!

-- Да, мне, мальчик совсем в другую сторону.

-- Тем лучше!!!

***

За обедом Вовочка -- папе:

-- Пап, не разговаривай! А то добавки не дадут!

***

Вовочка поймал пчелу и держит ее за крылышки.

-- Отпусти ее! -- говорит мама. -- Ей же больно!

-- Ага, а если я ее отпущу, то больно будет мне.

***

Вовочка первый раз пошел в школу. Вся семья с нетерпением ждет его возвращения. Наконец, он приходит:

-- Брехуны вы все! Аист меня принес, в капусте меня нашли... Сказать, откуда я на свет появился?! Вот, а завтра еще узнаю, как я туда попал!

***

Учитель ругает Вовочку:

-- Неужели ты только умеешь считать до десяти? Просто ума не приложу, кем ты думаешь стать...

-- Судьей по боксу!

***

Приходит Вовочка домой и объявляет отцу:

-- Папа, на сегодня назначено маленькое родительское собрание.

-- Что значит «маленькое»?

-- А на него приглашают тебя, меня и директора.

***

Вова пришел из школы домой, родители спрашивают:

-- Ну, что ты сегодня получил?

-- «Четыре»! -- весело сообщил Вовочка.

-- А почему не «пять»?

-- А у нас было всего четыре урока.

***

-- Дети, кто самый известный человек в мире? Кто ответит правильно, получит в награду шариковую авторучку.

С последней парты поднимается Вовочка и говорит:

-- Самый известный человек в мире -- Ленин.

-- Правильно, Вовочка. Ручка твоя.

Вовочка возвращается за свою парту и бормочет себе под нос:

-- Извини, Винету. Бизнес есть бизнес.

***

Учитель спрашивает класс:

-- Дети, какая птица не вьет гнезд.

-- Кукушка, -- отвечает Вовочка.

-- Почему?

-- Потому, что она сидит в часах.

***

Первое сентября, первый класс. Учительница говорит:

-- Дети, вы пришли в школу. Здесь нужно сидеть тихо, а если что-то хотите спросить, поднимите руку.

Вовочка тянет руку.

-- Ты что-то хочешь спросить, Вовочка?

-- Нет, просто проверяю, как работает система.

***

Учительница спрашивает учеников:

-- Какая личность, с которой вы столкнулись в течение учебного года, потрясла вас сильнее всего?

-- Меня -- Наполеон.

-- Меня -- Александр Македонский.

-- Меня -- Петр Первый.

-- А меня, -- сказал Вовочка, -- мой отец, когда увидел мой табель за первое полугодие.

***

-- Вовочка, канарейка куда-то исчезла!

-- Странно, пять минут назад я ее пылесосил, и она была на месте.

***

Папа спрашивает Вовочку:

-- Как это мама догадалась, что ты не умывался?

-- Я забыл намочить мыло.

***

Отец -- Вовочке:

-- Я вчера на улице нашел 200 рублей и отнес их в милицию. А что бы ты сделал на моем месте?

Вовочка:

-- То же, что и ты. Соврал.

***

Прибегает Вовочка к отцу:

-- Папа! Правда, ты не огорчишься?

-- Смотря из-за чего.

-- Да я твой кофе пролил.

-- Фигня!

-- Вот и я о том же! Но, похоже, твой компьютер так не думает: т.е. он теперь вообще не соображает!!!

***

Учитель объясняет ученикам правила хорошего тона:

-- По лестнице мужчина всегда идет перед дамой. А знает ли кто-нибудь из вас, почему?

Руку поднимает Вовочка:

-- Потому что дама не знает, на каком этаже он живет.

***

Вовочка возвращается с вечеринки домой. В прихожей своей квартиры долго шарит руками по стене. Подходит его мама:

-- Вовочка, что ты там ищешь?

-- Отстань.

-- Да ты мне скажи, что ты там ищешь? Может, я знаю.

-- Вашу мать, стоило только из дома уйти, уже дверь замуровали.

***

-- Вовочка, какой добрый поступок ты совершил сегодня?

-- Я сегодня провожал папу в командировку и на вокзале увидел опоздавшего пассажира, который гнался за поездом. Я натравил на него Рекса, и пассажир догнал поезд.

***

Выгнала Мария Ивановна Вовочку из класса. Идет директор:

-- Вовочка, почему ты не на уроке?

-- Учительница за отцом послала.

-- А где твой отец работает?

-- В ЦК.

-- Не надо, Вовочка, идти за отцом. Пойди в класс и скажи, что я с учительницей еще поговорю!

Вовочка приходит домой:

-- Пап, твоя центральная котельная нынче опять меня спасла.

***

-- Вовочка, -- всплеснула руками бабушка. -- Куда это годится? Я же сказала, что яблоки надо разделить поровну с сестрой!

-- А я и делюсь. Для того, чтобы было поровну, нужно сперва съесть одно яблоко.

***

Вовочка с папой поехали вместе на море. Пока Вовочка купался, папа занимался любовью. Вовочка возвращается и равнодушно играет рядом с ними. Папа жутко смутился и начал оправдываться, что он просто накачивает тетю, чтобы она не утонула.

-- Да знаю я... В прошлом году маму тоже накачивали разные дяди. А когда у одного из них насос сломался, ей пришлось его продувать...

***

Идет Вовочка с мамой по улице -- смотрит Вовочка, навстречу, хозяйка бульдога выгуливает. Вовочка скривил гримасу собаке, та с лаем бросилась на маму. Когда отбились; мама (уже в порванной одежде) резким тоном кричит Вовочке:

-- Ты зачем кривляешься?

-- А он первым начал!!!

***

-- Вовочка, ты сам написал сочинение о лучшей телепередаче?

-- Нет, папа помог.

-- Тогда передай папе, что передачи не только смотрят, но и носят.

***

Маленький Вовочка спрашивает маму:

-- Мама, а наш папа ночью укакался? А то я ночью, когда шел писать, слышал как ты говорила: «Ну и долго я еще это дерьмо в руках мять буду?»

***

Вовочка подбежал к огромному псу и стал гладить его пышный хвост. Мать в испуге кричит:

-- Что ты делаешь? Он же укусит тебя!

-- Нет, мама, с этого конца они не кусаются.

***

Вся семья сидит за столом. Обедают. Мать говорит сыну:

-- Вовочка, отдай кость папе, ты же не собака.

***

-- Вовочка, ты кого больше любишь: папу или маму?

-- У нас в семье все по-другому: папа любит маму, а я не вмешиваюсь.

***

-- Когда ты окончишь школу, Вовочка, учись на врача.

-- Что ты, папа, ты же прекрасно знаешь, что я не в состоянии убить даже муху!

***

Детский сад готовят к Новому Году. Детей одевают во все белое. Один Вовочка сидит в углу и не одевается.

-- Вовочка, ты почему не одеваешься?

-- А я оденусь во все коричневое и испорчу вас весь праздник!

***

Вовочка в магазине:

-- У вас есть попугай, который владеет английским?

-- Нет, зато у нас есть дятел.

-- А чем он владеет?

-- Азбукой Морзе.

***

Учительница обращается к ученикам:

-- Дети, назовите, каких вы знаете космонавтов?

-- Гагарин, Титов...

-- Правильно, а ты Вовочка кого хотел бы добавить?

-- Мои папа и мама.

-- Ты что-то путаешь.

-- Нет, не напутал. Я вчера ночью проснулся и слышу -- папа маме говорит: «Ну что, полетели?» А мама отвечает: «А ты скафандр одел?» -- «Нет». -- «Тогда полет отменяется».

***

Вовочка, вернувшись домой после уроков:

-- Папа, сегодня в школе родительское собрание... Но только для самого узкого круга.

-- Для самого узкого круга? Что это значит?

-- Будут только учитель и ты...

***

Учительница:

-- Сегодня, дети, мы будем спрягать глаголы. Я стою, ты стоишь, он стоит, мы стоим, вы стоите, они стоят... Вовочка, повтори!

-- Все стоят!

***

Ночь. Однокомнатная квартира. Родители Вовочки хотят заняться любовью. Отец начинает, но мать не соглашается:

-- Ребенок не спит!

-- Спит! Вовочка, ты спишь? Принеси воды!

Молчание...

-- Вот видишь, он спит!

И продолжают начатое дело. Минут через двадцать над ними раздается недовольный голос:

-- И долго я тут с водой должен стоять?!

***

Пятилетний Вова встречает маму у дверей и радостно сообщает:

-- Мамочка, а я твой новый парик на котеночка выменял.

***

Учительница попросила детей принести на следующий урок говорящих зверей. Вовочка приносит на следующий день змею.

-- Вовочка! Это же змея, она разве умеет говорить?

-- Конечно, Марья Ивановна, вот смотрите.

И Вовочка берет змею за хвост начинает вертеть ее над головой, бить о парты, о стены. Змея медленно подымает голову и тихим голосом:

-- Ш-ш-ш-ш-ш-ш-ш-ш-шалавей мой, ш-ш-ш-шалавей.

8817.Выходит Вовочка на перемене из класса и глазами в стороны зырк-зырк. Видит -- Маша-отличница у окошка стоит.

-- Ну что, -- говорит ей, -- пойдем любовью займемся?

Заводит ее у туалет, ставит в стойку и, засунув руки в карманы, приступает. Маша, видя такое дело, обижается:

-- Обманщик ты, Вовочка! Сказал, любовью займемся, а сам трахаешь, как корову. Ты бы меня хоть приласкал, что ли, а то руки в карманы засунул...

-- Ну уж нет!.. Вон на прошлой перемене Светку трахал -- так она все фантики от жвачек из карманов повытащила!

***

Учительница жалуется отцу Вовочки:

-- Ваш сын назвал меня проституткой!

Отец ругает Вовочку:

-- Это еще что такое, сукин ты сын, неблагодарный! Учительница тебя учит? Учит! Заботится о тебе? Заботится! Какое твое собачье дело, чем она занимается после работы?!

***

В вовочкином классе ребята обсуждают отцов. Первый говорит:

-- У моего отца член 30 сантиметров.

-- А у моего 40.

Вовочка:

-- Когда папа маму чешет, она все кричит: «Кончай быстрей, а то уже до матки достаешь.»

-- Ну и что?

-- А то, что у нее матка на другом конце села живет.

***

На уроке арифметики Вовочку спрашивают:

-- Сколько будет 4 плюс 8?

-- 15.

-- А 12 плюс 7?

-- 28.

-- Странно ты считаешь. А кем работает твой папа?

-- Официантом.

***

Когда Вовочку спросили, может ли он назвать пять самых счастливых лет в своей жизни, он ответил:

-- Конечно, это когда я учился в первом классе.

***

Учительница спрашивает на уроке биологии:

-- Дети, какого цвета бывают яйца?

-- Серые, белые.

Вовочка:

-- Синие.

-- Вовочка, у кого ты их видел?

-- У сторожа, когда он их дверью прищемил.

***

В Вовочкин класс пришла новая учительница, молодая, красивая. Вовочка после урока ей и говорит:

-- Марь Ванна, пойдемте в лаборантскую, я вас трахну!

-- Ах... Ты... Меня. Да я учитель!

-- Заба-авно... Ну хорошо, научите...

***

Вовочка пришел из школы:

-- Оказывается, вы меня обманывали, когда говорили, что аист меня принес. Теперь-то я знаю, откуда я появился! А завтра еще узнаю, как я туда попал.

***

В школе учительница:

-- Дети, сегодня мы будем проходить слово «определенно». Составьте предложение с этим словом.

Маша:

-- Небо определенно голубое.

-- Нет это не подходит, небо бывает серым.

Катя:

-- Трава определенно зеленая.

-- Опять не подходит, трава бывает желтая.

Вовочка:

-- Можно вопрос?

-- Да.

-- А пердеж бывает комками?

-- Как тебе не стыдно !

-- Значит я определенно обосрался.

***

Урок в классе. Учительница говорит:

-- Дети, сегодня мы будем проходить новую букву «Ж»! Называйте слова на эту букву!

Маша встает и говорит:

-- Журавль!

-- Молодец!

Вовочка:

-- Жопа!

-- Неправильно, нет такого слова!

-- Жопа есть, а слова нет?!

***

После похода в гости мать пилит Вовочку:

-- Мало того, что ты уснул в гостях, ты еще проснулся, когда тетя Сима пела, и заорал: «Да впустите, наконец, эту собаку!»

***

Преподаватель истории:

-- Представляете -- у наших прадедов не было ни электричества, ни радио, ни телевидения...

Вовочка:

-- Вот поэтому они и умерли.

***

-- Как ты думаешь, кем хочет стать ваш Вовка, когда вырастет?

-- Телефоном-автоматом!

-- Почему?!

-- Он говорит: «Буду только принимать деньги и ничего не делать»!

***

Учительница:

-- Володя, скажи мне, куда мы попадем, если будем сверлить Землю на экваторе насквозь?

-- В сумасшедший дом!

***

Вовочка получил «двойку» по физкультуре. Отец спрашивает:

-- За что тебе учитель поставил двойку?

-- А он попросил меня обложить козла матами. Ну, я и обложил...

***

В комнату бочком протискивается ревущий Вовочка. Мама:

-- Что случилось?

-- Папа передвигал книжный шкаф, споткнулся, и все книги посыпались ему на голову...

-- Ну и что тут плакать, наоборот, смешно!

-- А я и рассмеялся...

***

Идет в школе урок обществоведения. Учительница спрашивает учеников:

-- Какие существуют виды денег?

Один ученик отвечает:

-- Металлические.

Другой:

-- Бумажные.

-- Правильно, дети.

Тут Вовочка тянет руку.

-- Еще деревянные бывают!

-- Это кто тебе такую чушь сказал?

-- А вот папа говорил, что наша соседка за две палки себе шубу купила...

***

Школа. Учительница дает задание придумать предложение с фразой «на всякий случай». Естественно, тянет руку Вовочка. Учительница его вызывает. Вовочка расстегивает ширинку и вываливает на стол аппарат.

-- Фу, Вовочка, как тебе не стыдно! Вон из класса!!!

Вовочка берет портфель, идет к выходу, в дверях оборачивается:

-- Да, на всякий случай, мой адрес в журнале записан.

***

Вызывает как-то директор школы Вовочку и говорит:

-- И не стыдно тебе, Вовочка! У тебя ж переходный возраст! У тебя ж только голос начал ломаться!

-- Ну и что? Голос начал ломаться, зато пионервожатая перестала!

***

-- Вовочка! -- спрашивает учитель, -- когда ты во время грозы гладишь кота, особенно против шерсти, в темноте, что тебе бросается в глаза?

-- Кот!

***

Вовочка приходит из школы с пятеркой по биологии. Отец спросил:

-- За что, Вовочка, пятерку поставили?

-- Учительница спросила, у кого самые большие яйца. Я сказал, у страуса.

-- У Штрауса? Так вот почему он писал такую грустную музыку!

***

Вовочка в «живом уголке» вертит в руках курицу. Она орет, вырывается, кричит благим матом так, что крик на всю школу. Влетает в «уголок» учительница и в испуге спрашивает:

-- Что ты делаешь?

-- Эрогенные зоны ищу.

***

-- Мама, сегодня меня вызывала директор школы и спросила, есть ли у меня младшие братья и сестры. Я сказал, что я единственный ребенок в семье.

-- Ну и правильно, Вова. Это ее огорчило?

-- Нет. Она сказала: «Слава Богу!»

***

Вовочка вбегает домой из школы и кричит:

-- Мама! У нас учительница глупая!

-- Почему? -- удивляется мама.

-- А она, ты только представь себе, не может без обертки отличить «Марс» от «Сникерса»!

***

Вовочка маме:

-- Мама, а откуда берутся дети?

-- Я же тебе объясняла, детей приносит аист

-- Я понял, а аиста та то кто #бет?

***

Учитель:

-- Надеюсь, Вовочка, я не увижу, как ты сегодня списываешь контрольную?

-- Я тоже на это надеюсь.

***

Вовочка:

-- Мне картошки не надо, мама. Дай мне пустую тарелку, полную котлет.

***

-- Вовочка, что получится, если к четырем прибавить один?

-- Не зна-а-аю, Мария Ивановна. Ставьте двойку.

-- Ну вот посмотри. Берем четыре пальца, прибавляем еще один. Что получается?

-- А, понял! Получится фига!

***

Учительница спрашивает:

-- Вова, если в одном кармане брюк у тебя десять рублей, а в другом тридцать, что это значит?

-- Это значит, что я надел чужие брюки.

***

Получили дед и бабка от Вовочки письмо, дед читает: «Здравствуйте, дедушка и бабушка! Сегодня я первый раз пошел в школу и у нас был урок правды, учительница говорила нам, что нужно все время говорить правду. Ну так вот, я решил сказать вам правду: прошлым летом когда я у вас жил, однажды я залез в погреб и съел банку малинового варенья, потом насрал туда и поставил на место.» Тут дед бабке как закатает в лоб:

-- Я говорил тебе -- говно, а ты -- засахарилось, засахарилось...

***

По Тверской бегает Вовочка с газетами и выкрикивает:

-- Последняя новость! Грандиозная афера! Сто человек обмануто!

Прохожий покупает газету и начинает быстро листать номер, а мальчик бежит дальше и кричит:

-- Последняя новость! Грандиозная афера! Сто один человек обманут!

***

В чернильницу попала муха. Вовочка, сын врача, спас ее и положил на чистый лист бумаги. Прошло несколько минут, из комнаты послышался радостный голос Вовочки:

-- Мамочка! Мама! Посмотри, муха пишет совсем как наш папа...

***

-- Вовочка, нарисуй помидор.

-- Не хочу.

-- Почему?

-- Испугаешься!

***

Вовочка на остановке автобуса ждет. Две женщины рядом с ним разговаривают. Одна спрашивает у другой, которая в положении:

-- Кого ждешь, мальчика или девочку?

-- Да лучше девочку.

Рядом стоит толстяк. Вовочка подходит и спрашивает:

-- Дядя, кого ждёшь?

-- Автобус.

-- Родишь, дашь покататься?

***

Вовочка с Леночкой гуляют по городу. Вовочка:

-- Леночка, хочешь мороженого?

-- Хочу.

-- Два по пятнадцать!

Идут дальше. Вовочка снова спрашивает:

-- Леночка, хочешь еще мороженого?

-- Хочу! -- отвечает Леночка.

-- Два по пятнадцать!

Съели.

-- Еще хочешь? -- интересуется Вовочка.

-- Нет!

-- Одно за двадцать восемь!

***

Бабушка приготовила полный таз опилок, чтобы пересыпать ими посуду в посылке. Вовочка:

-- Бабушка, где ты взяла столько заноз?

***

Вовочка с мамой гуляют по зоопарку.

-- Мама, купи мне обезьянку!

-- А чем мы ее кормить будем?

-- А ничем! Тут же написано: «Кормить животных строго воспрещается!»

***

-- Сегодня я убил пять мух, -- рассказывает Вовочка маме. -- Двух самцов и трех самок.

-- Да ну? А как же ты узнал их пол?

-- Две сидели на пивной бутылке, а три -- на зеркале

***

Вовочка приходит домой, понурый такой. Папа его спрашивает:

-- Сынок, что с тобой, что-то случилось?

-- Тебя в школу вызывают, пап. Я по биологии пару получил.

-- А что ты отвечал?

-- Да вот, учительница показала попку птички и меня к доске вызвала, чтобы я ответил, что это за птичка, я и не ответил!!!

Школа. Открывается дверь в учительскую. Показывается голая жопа, и слышится голос:

-- Угадайте, чей это папа пришел?

***

Вовочка приходит к врачу и просит:

-- Доктор, заразите меня СПИДом!

-- Зачем?!

-- Я заражу няню, няня -- папу, папа -- маму, мама -- нашего учителя по географии. Я на него давно зуб имею!

***

Муж с женой легли спать. Рядом в кроватке Вовочка. Прошло немного времени.

-- Обними меня, дорогая! -- говорит муж.

-- Подожди, сын заснет.

Проходит еще немного времени.

-- Дорогая, обними меня.

-- Да подожди же, вот сын уснет...

Муж, обидевшись, пошел на кухню, чтобы выпить фужер шампанского, открывает бутылку. Раздается хлопок. Часть шампанского проливается. Спросонья мужик поскальзывается и грохается на пол. Вовочка вскакивает с постели и кричит матери:

-- Что, доупрямилась? Отец застрелился!

***

Вовочка опаздывает в школу, влетает в класс уже после звонка, а ему учительница:

-- Вовочка, выйди и войди снова, как твой папа домой приходит.

Ну делать нечего, Вовочка выходит, через несколько секунд -- страшный удар по двери, дверь распахивается, вваливается Вовочка, весь растрепанный и орет:

-- Ну что, суки, не ждали!?

***

-- Дети, какую вы знаете самую большую рыбу?

Дети называют. Поднимает руку Вовочка.

-- Самая большая рыба -- это б****.

-- Что за глупости!

-- Никакие не глупости! Папа рассказывал дяде Васе, что он в Сочи ее поймал, так целый месяц жарил.

***

-- Тетя, а ты что, сама есть не умеешь?

-- Почему ты так решил, Вовочка?

-- А папа накануне твоего приезда сказал: «Опять твою тетку целую неделю кормить!»

***

Мама Вовочке:

-- Вот ты пускаешь мыльные пузыри, а мыло, между прочим, сейчас дорогое, и получается, что ты его зря расходуешь.

-- А я его экономлю, когда моюсь.

***

Учительница спрашивает у Вовочки:

-- Почему из яйца появляется цыпленок?

-- Боится, что из него сделают яичницу!

***

-- Вовочка, неужели тебе не жаль твою мать? Каждая твоя выходка -- это еще один седой волос на моей голове.

Вовочка скептически смотрит на мать.

-- Видать, ты была штучка еще похлеще, чем я. Посмотри, сколько седых волос у бабушки...

***

Мама кормит Вовочку обедом. Вовочка спрашивает маму:

-- А почему у папы так мало волос?

-- Потому что он много думает.

-- А почему у тебя так много?

-- Замолчи и ешь!

***

Вовочка первый раз попал на кладбище. Он с интересом читает надписи на памятниках и, наконец, удивленно спрашивает:

-- А где же похоронены плохие люди?

***

Учительница младших классов учит детей фантазии и оригинальному мышлению.

-- Дети, подумайте, что бы это могло быть: серое у дороги?

-- Бетонная стена.

-- Правильно. Но еще это может быть и ослик. А что такое большое и коричневое в поле?

-- Корова.

-- Правильно. Но еще это может быть стог старого сена...

Вовочка с задней парты:

-- Или куча дерьма!

-- Всегда ты, Вовочка, всякие глупости говоришь!

-- А можно я тоже спрошу?

-- Ну, попробуй...

-- Что бы это могло быть -- когда его запихиваешь, оно твердое, сухое и прямое, а когда достаешь -- мягкое, мокрое и обвислое?

Учительница, вспыхнув, быстро пересекает класс и дает Вовочке звонкую пощечину. Вовочка (потирая щеку):

-- Правильно. Но еще это может быть жевательная резинка!

***

Учительница вызывает Вовочку к доске:

-- А я урок не выучил.

-- Садись, два.

-- Не ставьте, я петухом могу прокричать!

Прокричал петухом:

-- Ну, это на тройку.

-- А я могу по потолку ходить!

Прошел по потолку:

-- Ну, это на четверку.

-- А хотите, я на вас плюну, и от вас французскими духами пахнуть будет?

Плюнул.

-- Что-то духами не пахнет.

-- А мне и четверки хватит.

***

-- Вовочка, не пей горячий чай!

-- Почему?

-- Мочевой пузырь лопнет -- ноги обожжешь!

***

-- Папа сегодня два раза меня побил, -- жалуется Вовочка матери.

-- За что?

-- Первый раз когда я показал табель с двойками, а второй когда он увидел, что это его старый табель.

***

Учительница упрекает Вовочку:

-- Вовочка, ты опять опоздал в школу!

-- Учиться никогда не поздно!

***

Вовка возвратился из школы и говорит отцу:

-- Пап, мы сегодня в классе письки мерили, так у меня самая длинная оказалась. Почему?

-- Да потому, что тебе 27 лет Вова!

***

-- Вовочка, ты когда вырастешь, кем будешь?

-- Гинекологом.

-- Почему?

-- Да вот гляжу, как отец по бабам бегает, а тут они сами ко мне захаживать будут.

***

Приходит Вовочка домой, заглядывает через приоткрытую дверь в комнату сестры и видит -- та стоит перед зеркалом в обнаженном виде, нежно гладит себя по телу и шепчет: «Ох, как мужика хочу...» Вовочка удивился, но ничего не сказал, приготовил уроки и лег спать.

На следующий день он снова приходит из школы и, привлеченный непонятным шумом, снова заглядывает в комнату сестры. А там... Штук 10 мужиков, один другого здоровее, имеют его сестренку, как хотят, и вообще всеми возможными способами.

Вовочка бросается к себе в комнату, быстренько раздевается, встает перед зеркалом, начинает себя гладить и исступленно шепчет: «Велосипед, велосипед...».

***

Воспитательница:

-- Вовочка, кем ты будешь?

-- Hеплеменно алхитектолом: выстлою себе дом без углов...

-- Почему же без углов?

-- Надоело очень!

***

Вовочка приходит к маме и спрашивает:

-- А как я появился?

-- Мы тебя с папой в капусте нашли -- отвечает та.

-- А как братик появился?

-- Мы его в морковке нашли.

-- А как сестренка?

-- Мы ее в картошке нашли.

-- Тебя что, папа по всему огороду таскал?

***

-- Папа, ты ходил в школу, когда был маленький?

-- Конечно, Вовочка. И никогда не пропускал уроков.

-- Видишь, мама! И вправду нет никакого смысла тратить время на школу.

***

Приносит учительница на урок ботаники дыню и спрашивает детей:

-- Что это такое?

-- Дыня.

-- Нет, дети. Это -- мичуринский огурец.

На следующий день приносит учительнице арбуз и говорит:

-- Дети, что это такое?

-- Арбуз.

-- Нет. Это -- мичуринская помидора.

На следующий день Вовочка приносит в класс рака и спрашивает учительницу:

-- Что это?

-- Рак.

-Нет, Софья Петровна. Это -- мичуринская мандавошка.

***

Мама шепотом:

-- Вовочка, твой дедушка очень болен, скажи ему что-нибудь ободряющее.

-- Дедушка, ты хотел бы, чтобы на твоих похоронах играл военный оркестр?

***

Родители Вовочки остались после родительского собрания. Марь Ивановна:

-- Ваш Вовочка вчера на парте такую муху нарисовал -- я как мимо прохожу, всю руку отбила!

Мама:

-- Это что! Он мне в ванной такого крокодила нарисовал, так я в нарисованную дверь вылетела!

Папа:

-- Это все фигня! Он мне на стене такую бабу нарисовал, что потом соседка своему двору рассказывала, как ее нарисованный мужик трахал!

***

-- Вовочка, почему ты опять опоздал?

-- Мама рубль потеряла.

-- А ты-то здесь при чем?

-- А я на нем стоял.

***

-- Вовочка, назови 5 африканских животных.

-- 2 обезьяны и 3 слона!

***

Вовочка обращается к отцу:

-- Папа дай рубль, я хочу сходить в зоопарк посмотреть на удава.

-- Возьми лупу, сходи в сад и посмотри на червяка.

***

Вовочка занимается, стало быть, любовью с Машей, и, вдруг, открывается дверь и входят родители. Мысли участников сцены:

Вовочка -- «Ну все, теперь меня точно убьют»

Маша -- «Ну теперь-то он точно на мне женится»

Отец -- «А сынок-то подрастает»

Мать -- «Как она лежит? Ему же неудобно?»

***

-- Вовочка -- самый непослушный ученик в классе, -- жалуется учительница. -- Самое досадное, что он никогда не прогуливает.

***

Маленькому Вовочке говорят: «Вовочка, если ты не перестанешь матом ругаться, у тебя зубки не вырастут.», на что Вовочка, тыкая пальцем в молочный зуб отвечает:

-- А это сто, х**, сто ли?

***

-- Опять ты с сигаретой, Вовочка! -- сердится бабушка. -- А ведь сколько раз тебе говорили, что курение сокращает жизнь.

-- Да? А как же дед наш? Курит, а до 70-ти дожил.

-- Вот-вот! Не курил бы, уже восемьдесят было бы.

***

Вовочка приходит из школы с испуганным видом и говорит:

-- Мама, папа, я думаю, сегодня вам не стоит смотреть мой дневник.

Мама хватается за сердце, папа за ремень, открывают дневник, а там -- пятерка! Все в обмороке. Вовочка, грустно:

-- Вот этого я и боялся.

***

Идет урок в школе.

-- Коля, -- говорит учительница, сколько будет 2*2?

Молчит.

-- Ага, не знаешь! Почему не выучил?!

-- Мамы дома не было, помочь было некому.

-- Садись. Два. Толя Иванов, сколько будет 2*2? И ты не знаешь! Почему?

-- Папа поздно пришел...

-- Садись. Два. Вовочка, а ты скажешь, сколько будет...

-- Не знаю. У нас вчера брат из тюряги вернулся, соседям мордобой устроил. Вот я и не успел...

-- Ты что же, хочешь меня своим братом запугать? Садись! Три!

***

На уроке закона божьего священник говорит детям:

-- Сейчас я расскажу вам, как появился первый человек.

-- Батюшка, -- говорит Вовочка, -- я бы послушал, как появился третий человек!

***

Учительница спрашивает Вовочку, знает ли он Циолковского, Кулибина, Попова?

-- А вы знаете Серого, Зубатого и Куню?

-- Не знаю, -- отвечает ошарашенная учительница.

-- Ну так и нечего меня своей бандой пугать.

***

Учительница задаёт детям домашнее задание, узнать откуда берутся дети. Дома Вовочкин отец сказал, что вырезал его из картошки. На следующий день Вовочка положил картошку в портфель и пошел в школу. На уроке учительница спрашивает, что дети узнали от родителей:

-- Детей приносит аист...

-- Детей находят в капусте...

-- Дети родятся в больнице...

Подошла Вовочкина, очередь и он спрашивает учительницу:

-- Могу я вынуть и показать?..

***

Урок логики, учительница:

-- Вовочка, а теперь ты.

-- Марья Ивановна, вон за окном две женщины с мороженым видите?

-- Вижу.

-- Какая из них замужем, та, которая лижет мороженое, или которая сосет?

-- Вовочка!..

-- А все же?

-- Наверное которая лижет.

-- Неправильно, Марья Ивановна, та, у которой кольцо...

***

Вовочка моется с мамой в бане и замечает у нее курчавый треугольник.

-- Что это такое, мамочка?

-- Это мочалка.

-- Ну, у папы лучше, та с ручкой.

***

Вовочку принимают в пионеры.

-- Как учишься?

-- Хорошист.

-- Старшим помогаешь?

-- А как же...

-- А с кем ты живешь?

Вовочка краснеет:

-- Да там, с одной...

***

Вовочка грозит матери :

-- Ах так, ты не хочешь купить мне шоколадных конфет?! Ладно, тогда я тебя при всех буду называть бабушкой!

***

Директор школы попросил Вовочку покрасить окна на четвертом этаже. Через несколько часов Вовочка подходит к директору и спрашивает: «А рамы тоже красить?».

***

В школе идут уроки. Вовочка угрюмый бродит по коридору. Его замечает директор, подходит к нему и спрашивает:

-- Вовочка, ты почему не на уроке?

-- Не вижу логики!

-- А что случилось?

-- Сидел я на уроке и нечаянно пукнул. Меня выгнали из класса, а весь класс нюхать оставили. Не вижу логики!

***

Вовочкин папа едет в Ленинград.

-- Дети, кто сочинит стихотворение со словом «Ленинград», тому я привезу то, что он в стихотворении попросит.

-- Папа едет в Ленинград, папа купит мармелад, -- говорит младший брат Вовочки.

-- Молодец, куплю тебе мармелад.

Вовочка:

-- Папа едет в Ленинград, папа купит мне мопед.

-- Не в рифму! -- кричит папа. -- Попробуй еще раз.

-- Папа едет в Ленинград,

Мамин хахаль будет рад.

Мамин хахаль наш сосед,

Папа купит мне мопед.

***

-- Во что вы играли во дворе, Вовочка, ты такой грязный?

-- Не помню, мамочка, но я был мячом.

***

Вовочка пошел с отцом в родильный дом, чтобы увидеть маленького братишку. Санитарка приносит младенца, у которого на ручке висит номер.

-- Смотри, папочка, -- говорит Вовочка, -- он совсем новый, даже цену еще не сняли.

***

Сильно опоздавший Вовочка стоит перед учительницей.

-- Что случилось?

-- На меня напал вооруженный бандит!

-- Боже! И что он сделал?

-- Отнял домашнее задание...

***

-- Вовочка, что такое басня?

-- Это когда животные говорят друг с другом. Например, свинья говорит с обезьяной, вот как мы сейчас!

***

Семья Вовочки получила квартиру и ходят по пустым комнатам в полном составе. Мама:

-- Здесь мы поставим шкаф, здесь -- стол...

-- А здесь мы полку зах***им!

Папа бьет сына по репе и строго спрашивает:

-- Понял?

-- Да...

-- А что ты понял?

-- Она тут на х** не нужна...

***

Вовочкины родители легли спать, а Вовочка подслушивает у двери.

-- Дорогой, я бы хотела девочку, -- говорит мама.

-- Ладно, будет тебе девочка.

Вовочка, врываясь в комнату:

-- А мне -- саблю, буденовку, «Сникерс» и велосипед.

***

Урок. Учительница просит Вовочку пересказать содержание басни «Ворона и сыр». Тот отвечает:

-- Сидит на дереве ворона. Держит кусок сыра. Пробегает мимо леса и говорит: «Там начальник твою жену трахает!» Ворона каркает, сыр падает. Мораль той басни такова: если знаешь, что начальник трахает твою жену, не раскрывай рот -- останешься не только без сыра, но и без хлеба.

***

Вовочка с мамой купаются в бане.

-- Мам! А что это у тебя между ног такое?

-- А-а-э-ну, это меня казак шашкой рубанул...

-- Ну надо же! Прямо по п***е попал!

***

Проходят в школе на уроке пения композиторов. Вызвала учительница Вовочку.

-- Каких ты знаешь композиторов?

А Вовочка не учил. Стоит и смотрит на товарища. Тот взял книгу, стукнул по парте.

-- Бах, -- сказал Вовочка.

-- Правильно, -- сказала учительница.

Друг вырвал из тетради листок.

-- Лист, -- сказал Вовочка.

-- Хорошо, еще, -- просит учительница.

-- Членников, -- говорит Вовочка.

А учительница ему:

-- Не Членников, а Хренников, а ты, Петров, убери подсказку.

***

Дети пришли на экскурсию в зоопарк. Стоят, разглядывают зверюшек. Вдруг какой-то козлик запрыгнул на козочку и начал ее иметь. Детишки увидали это, к учительнице подходит Машенька и спрашивает:

-- Марья Петровна, а зачем это козлик на козочку запрыгнул?

-- А это он для того запрыгнул, чтобы лучше видеть травку, небо, птичек.

Вовочка:

-- Марья Петровна! Да что вы такое говорите!!! Он сейчас не то, что травку, света белого не видит.

***

Маме, приехавшей с курорта, Вовочка рассказывает, как весело они с папой жили целый месяц:

-- К нам каждый вечер приходила тетя Люда. Приносила мне конфеты, а папа угощал ее вином, а потом они делали то же, что и вы с дядей Колей, когда папа уезжал в командировку.

***

-- Вовочка, почему у тебя грязные руки? -- спросила мама.

-- Потому что я ими только что мыл лицо.

***

-- Дети, что значит: «Я люблю, ты любишь, он любит?» -- спрашивает учительница.

-- Я думаю, -- отвечает Вовочка, -- что это такая ситуация, при которой один наверняка будет убит.

***

Мать:

-- И это мой родной сын?! Такой капризный и несносный мальчик!

Вовочка:

-- Ты сама, мама, несносная! Да если бы я знал, что у тебя такой характер, то никогда бы не позволил папе жениться на тебе.

***

Учитель спрашивает учеников:

-- Дети, скажите, сколько будет 7х7? Ну скажи, Вовочка.

-- Я не слышу, Иван Сергеевич.

Учитель подходит к Вове поближе и спрашивает:

-- Сколько будет 7х7?

-- Не слышу, Иван Сергеевич.

-- Врешь. А ну давай поменяемся местами.

Вовочка заходит за учительский стол и спрашивает:

-- Иван Сергеевич! Когда вы перестанете ходить к моей маме?

-- Ты смотри! И в самом деле не слышно на этой парте!

***

Учитель предупреждает учеников:

-- Никогда нельзя целовать животных. Это грозит различными заболеваниями. Кто может привести пример?

-- Я, -- встал Вовочка, -- вот моя тетя все время целовала своего попугая.

-- Ну и?..

-- Попугай с ума сошел.

***

Учительница спрашивает школьников:

-- Кто назовет женское имя с тремя буквами «В»?

Вовочка тянет руку:

-- Широкая задница!

-- Откуда ты взял?! Здесь же нет ни одной буквы «В»!

-- Мы с папой вчера гуляли по улице и встретили вот такую широкую тетю. Папа оглянулся и все время говорил: «Вай-вай-вай! Вай-вай-вай!»

***

Учительница:

-- Дети в какие игры можно хорошо играть вдвоем?

Маша:

-- В города!

Миша:

-- В шашки!

Вовочка:

-- В домино!

Учительница:

-- А как?

Вовочка:

-- Подхожу я вчера часа в два ночи к спальне... А папа маме и говорит: «Я кончил...», а мама ему отвечает: «Ну и козел!»

***

Вовочка спрашивает у Маши:

-- Маша, а ты горячая женщина?

-- Не знаю! Но когда я встаю с горшка -- оттуда пар идет!

***

Учительница спрашивает детей, у кого кем работают родители. Вовочка:

-- А моя мама проститутка!

-- Ах, как ты смеешь, иди к директору и расскажи о своем поступке!

Директор был мужчина. Через некоторое время Вовочка входит в класс и что-то прячет за спиной.

-- Ну, что сказал директор?

-- Директор сказал, что все профессии важны, дал кулек конфет и записал домашний адрес.

***

Вовочка надевает резиновые сапоги. Мама ему говорит:

-- Вовочка, на улице сухо, грязи и луж нет.

-- А я найду, -- весело отвечает он.

***

Учитель задал сочинение на тему: «Если бы я был директором фирмы». Все старательно пишут, и только Вовочка смотрит в окно.

-- А ты почему не пишешь?

-- Ожидаю секретаршу!

***

Маленький Вовочка не хочет спать. Отец садиться у его кроватки и начинает рассказывать ему сказки. Рассказывает час, другой. Наконец в комнате воцаряется тишина. Мать тихо приоткрывает дверь и спрашивает:

-- Он уснул?

-- Да, мама, -- шепотом отвечает сын.

***

В самый интересный момент в комнату к родителям входит Вовочка. Папа спрашивает:

-- Вовочка, ты кого хочешь: братика или сестренку?

-- Бегемотика!

-- Не получится.

-- Слезай, дай я попробую.

***

-- Вовочка, когда у тебя день рождения?

-- 29 февраля.

-- Тебе повезло, что был високосный год, а то мог вообще не родиться.

***

-- Дети, -- говорит батюшка, -- бога никогда никто не видел, человеку это не дано .

-- Я видел, -- говорит Вовочка.

-- Как это? -- удивился батюшка.

-- Просыпаюсь ночью, вокруг темно, мама спит в одной комнате, мы с папой в другой, только хотел позвать папу, смотрю стоит кто-то в белом, подходит к папиной кровати, а он и говорит:

-- О боже, ты уже ко мне в шестой раз приходишь!

***

Сидит Вовочка на уроке, скучает... Раздается стук в дверь. Заходит директор школы, заводит симпатичную девочку и говорит:

-- Вот новая ученица, ее зовут Настенька, она будет с вами учиться.

Посадили девочку к Вовочке. Прибалдевший Вовочка говорит ей:

-- Приходи сегодня ко мне домой, у меня родители уехали на дачу.

Придя домой и сделав уборку, Вовочка решает проблему, как ему затащить Настеньку в постель. Решает поставить бутылку вина, хорошую музыку, сигареты и т.п. А потом мысль: «Она же отличница!». Звонок! Вовочка открывает дверь и видит Настеньку в школьной форме. Вовочка с удивлением:

-- А почему ты в форме?

-- Так завтра же в школу!

***

Учительница спрашивает детей:

-- Дети, кто и как из вас помогал фронту?

Настя:

-- Я высылала на фронт кисеты с табаком.

Маша:

-- Я помогала маме делать перевязки.

Учительница:

-- Молодцы!

Вовочка:

-- А я подносил солдатам снаряды!

-- Вовочка, да ты же настоящий герой! Тебя поблагодарили?

-- Да, мне сказали «Зер гут, Вольдемар!»

***

Прибегает Вовочка домой:

-- Мам, а мам! А брат Сашка в царя бомбу бросил...

***

Приходит Вовочка домой в доску пьяный. Ему открывают дверь, и говорят:

-- Здравствуйте, Владимир Вольфович!

***

Вовочка загадал загадку учительнице:

-- Назовите слово, которое состоит из трех букв. Вы недавно держали его в руках.

-- Выйди вон!

-- Зря! Это мел. Но мне нравится ход ваших мыслей.

***

Вовочка кричит под окнами дома:

-- Наташка! Наташка!

Выглядывает Наташина мама:

-- Она занимается, а зачем она тебе?

-- Она нужна мне как женщина!

-- Иди отсюда и не приставай к моей дочери!

-- Да мячик в женский туалет залетел... Вынести надо...

***

-- Вовочка, а ты умеешь считать?

-- Конечно, -- отвечает Вовочка, -- шесть, семь, восемь, девять, десять, валет, дама, король, туз.

***

Вовочка пошел первый раз в первый класс и возвращается радостный:

-- Я уже знаю алфавит: а-бэ-вэ-гэ-дэ, е-ка-лэ-мэ-нэ, жо-парэ-сэ-тэ, фэ-ху-я!

***

К Вовочке домой приходит учительница.

-- Вовочка, позови своих родителей.

-- Не могу, они в ванной.

-- А скоро выйдут?

-- Не думаю, я им вместо вазелинчика казеинчику подсунул.

***

Мама будит Вовочку:

-- Вовочка, вставай, пора в школу!

-- Да ну ее! Опять Петров на перемене драться будет.

-- Вовочка, пора.

-- Не пойду! Опять Птицын тряпкой для доски кидаться будет.

-- Вовочка, ты опоздаешь!

-- Нет, не пойду! Опять Иванов из рогатки стрелять будет.

-- Вовочка, как же ты не пойдешь, ты ведь директор школы?!

***

Лежат папа, мама и Вовочка в кровати (Вовочка посередине) Папа пихает Вовочку и говорит:

-- Скажи маме, что папа приглашает ее покататься на паровозике.

-- Мама сказала, что не хочет.

-- Скажи маме, что папа еще раз приглашает ее покататься на паровозике.

-- Мама сказала, что все равно не хочет.

Через некоторое время мама толкает Вовочку и говорит:

-- Скажи папе, что я согласна покататься с папой на паровозике.

-- Папа сказал, что он уже уехал на ручной дрезине.

***

-- Вовочка, ты что там делаешь?

-- Козу е*у!

-- Ну смотри, только не кури...

***

На уроке биологии. Учительница:

-- Вовочка, ну-ка не вертись-ка и не кривляйся, а лучше смотри на меня, а то так и не узнаешь строение и повадки обезьяны.

***

Вовочка объясняет разгневанному отцу, почему он получил двойку по арифметике:

-- Учитель спросил, сколько будет дважды три, и я сказал -- шесть. А потом он спросил, сколько будет трижды два...

-- Так это ж один х-й!

-- Я так и сказал.

***

На уроке ботаники. Учитель спрашивает, какое самое благоприятное время для сбора яблок:

Петя: -- Август.

Таня:- Сентябрь.

Вовочка: -- Когда собака привязана.

***

Девочки договорились, что, как только Вовочка скажет очередную пошлость, они все вместе выйдут из класса. Приходит Вовочка:

-- А в нашем районе построили публичный дом!

Девочки встают и идут к выходу.

-- Куда же вы! Его же еще не открыли!

***

В школе молодая учительница первый раз ведет занятия.

-- Ребята, давайте знакомиться! -- радостно провозглашает она. -- Вот тебя, мальчик, как зовут?

-- Петя Иванов!

-- А тебя, девочка?

-- Маша Петрова!

-- А вот тебя мальчик?

-- Вовочка!

-- А фамилия? -- спрашивает учительница.

-- Ну, знает, у меня такая фамилия... Ну, такая, что вы каждый день в рот берете?!

-- Х-ев, что ли?!

-- Да нет, Ложкин!

***

Вовочка, весь запыхавшийся и возбужденный, врывается в класс, опоздав на добрые двадцать минут.

-- Вовочка! Почему опаздываешь?!!! Урок уже 20 минут идет!!!

-- Ой, Марья Ивановна, да я тут в раздевалке картошку жарил!

-- Картошку? В раздевалке? Странно...

С шумом распахивается дверь -- на пороге появляется изрядно помятая ученица.

-- Картошкина!!! А ты где гуляла?!!!

***

-- Вовочка, кем ты будешь, когда вырастешь?

-- Солдатом.

-- Но тебя ведь могут убить на фронте.

-- Кто?

-- Неприятель.

-- Тогда я лучше буду неприятелем.

***

Вовочку поднимают на уроке географии:

-- Вовочка, расскажи нам про страны Ближнего Востока.

Вовочка вдохновенно:

-- На Ближнем Востоке есть страна Ебипет...

-- Не Ебипет, Вовочка, а Египет!

-- Там водятся большие ебемоты...

-- Да не ебемоты, а бегемоты!!

-- А еще там растет большое дерево ебобаб...

-- Не ебобаб, а бабоеб!!! Тьфу, зараза, опять запутал, садись, ебиница!

***

Первое сентября. Вовочка идет в первый класс. Белая рубашечка, чистые штанишки, новый чемоданчик, девочки с цветочками...в общем, все цивильно. После официальной части возвращается домой и кидает портфель об стену со словами:

-- Если б я знал, что эта фигня еще на десять лет...

***

Вовочка пропустил день в школе. Учительница пошла к нему домой, чтобы выяснить причину. На ее звонок никто не открыл, она толкнула дверь и обнаружила, что та не заперта. Войдя внутрь она увидела, что в спальне папа имеет маму. Она в шоке влетает в другую комнату и обнаруживает, что некая девица делает миньет старшему брату Вовочки. Она отскакивает к туалету и замечает там среднего брата, мастурбирующего на унитазе. В совершенно расстроенных чувствах она вбегает на кухню и обнаруживает там сидящего на горшке Вовочку.

-- Вовочка! Что у вас тут за б***ство!? -- восклицает она.

-- Вот и я говорю: б***ство! Уже час на горшке сижу -- некому бумаги принести!..

***

Учительница:

-- Вовочка, мы проходили вчера про вопросительные предложения, придумай сам какой-нибудь пример!

-- Вот я из школы выхожу, домой иду, захожу в квартиру, дома никого нет, а?

***

Учительница:

-- Дети, вот мы с вами выучили предложения с наречиями «видимо» и «так как». Пусть теперь кто-нибудь приведет нам примеры.

Маша: -- Видимо, сегодня дождя не будет, так как небо чистое.

-- Молодец, Машенька!

Вовочка: -- Бабушка взяла газету и пошла в кусты.

-- Ну и где здесь «видимо» и «так как»?

-- Видимо покакать, так как читать не умеет!

***

Вовочка в школе спрашивает учительницу:

-- Марья Ивановна, а правда, что все в милиции маленького роста?

-- С чего ты взял?

-- А папа сказал, что все менты ему до задницы.

***

-- Вовочка, кем работает твой папа?

-- Трансформатором.

-- Это как?

-- 380 получает, 220 отдает, на остальное гудит...

***

Вовочка вбегает в комнату.

-- Мама! Мама! Папа в туалете повесился!

Мама заламывает руки:

-- Боже! Ну почему, почему он это сделал?!

Вова (обеспокоенно):

-- Да ладно, мам, я пошутил... Он на чердаке висит.

***

-- Вовочка, не дергай папу за нос! Не трогай волосы! И вообще отойди от гроба!

***

Идет мама с Вовочкой по улице, а им навстречу негр.

-- Ха! Мама смотри -- обезьяна!!!

Ну негр, конечно, смутился. Тут подходит мент:

-- Мальчик, а ну извинись перед гостем из-за границы.

Теперь Вовочка смутился и говорит:

-- Извините, я больше не буду.

-- Ничего, ничего, -- перебивает негр.

-- Ха! Мама! Она еще, и говорить умеет!...

***

Вовочка -- маме:

-- Мама, а «Сникерс» -- это такое же как «Тампакс», только с кремом?

***

Вовочка спрашивает маму:

-- Мамочка, а почему невеста на свадьбе всегда в белом?

-- Белый цвет -- признак счастья, радости, чистоты... -- объясняет мама.

-- А... теперь я понимаю, почему жених в черном.

***

Учительница объясняет разницу между единственным числом и множественным. Она спрашивает:

-- Женщина смотрит из окна...

Машенька: -- Единственное число.

-- А что, если три женщины смотрят из окна?

Вовочка: -- Это публичный дом.

***

Учительница:

-- Дети, я вчера проверила ваши сочинения. Все хорошо, только вот Вовочка почему-то написал «птицы улЯтели на юг». Вовочка, ну почему же улЯтели?

-- Ну как? СклЯвали все, вот и улЯтели.

***

Учительница:- Вовочка, не вертись.

Вовочка:- Хочешь жить -- умей вертеться.

***

Приводят папа с Вовочкой корову к быку на случку. Пока бык свое дело делает, папа с дояркой стоят и курят. Вовочка довольный бежит:

-- Папа, папа, а бык нашу корову вы**\ал!!!

-- Вовочка, ну как тебе не стыдно, здесь же все-таки женщина стоит, надо бы как-нибудь поинтеллигентнее, например «удивил».

Опять стоят, курят. Вовочка опять бежит, довольный такой.

-- Папа, папа, а бык соседнюю Машку удивил!

-- Как?

-- Опять нашу вы**ал!

***

Вовочка сидит на уроке и ничего не пишет.

Учительница: Вовочка! Ты почему не записываешь?

Вовочка: (щелкает ручкой с выдвижным стержнем) Марь Ивановна! Вот никак не пойму: ручка женского рода, стержень мужского, а почему детей нет?

Учительница: Вовочка, выйди вон.

Вовочка выходит из класса, садится в коридоре и продолжает щелкать ручкой. Проходит директор:

-- Вовочка, ты почему не на уроке?

-- Меня выгнали.

-- А за что?

-- Да вот вопрос задал: ручка женского рода, стержень мужского, а почему детей нет?

Директор берет ручку, долго ее изучает, разбирает, и наконец облегченно восклицает:

-- Да ведь здесь же спираль!

***

Пришел Вовочка в школу, а учительница его и спрашивает:

-- Где ты был вчера?

-- У меня дедушка вчера умер.

-- Инфаркт что ли?

-- Да нет, у нас вчера в доме пожар был.

-- Так он сгорел?

-- Нет.

-- В дыму задохнулся?

-- Нет, он как пожар начался, в окно выпрыгнул.

-- А-а, так он разбился?

-- Нет, пожарные тент натянули.

-- Так в чем дело?

-- Тент под ним спружинил и его обратно в окно вкинуло.

-- Ну и тогда он уже сгорел, задохнулся?

-- Нет, он опять выпрыгнул и опять в окно обратно попал.

-- Ладно, Вовочка, хватит, что с дедушкой стало?

-- Да пристрелили его, надоел он всем.

***

Вовочка подходит к отцу:

-- Пап, давай бабушку трахнем!

-- Ты что, сынок, она же твоя бабушка!

-- Ну и что? Давай!

-- Как тебе не стыдно, она уже старенькая.

-- Да брось ты, давай!

-- В конце концов, она же моя мать!

-- Ну ты же мою мать каждый день трахаешь, я же тебе ничего не говорю!

***

Вовочка учит урок: «Вороне где-то Бог послал кусочек сыра...»

-- Мама, а разве Бог есть?

-- Глупенький, а разве сыр есть? Это же басня.

***

В классе заболела учительница. Вовочке поручили навестить ее. На следующий день Вовочка входит в класс и объявляет:

-- Положение -- безнадежное! Марь Ванна завтра придет в школу!

***

На уроке Мария Ивановна спрашивает:

-- Дети, кто знает: почему аисты на зиму улетают в Африку?

Вовочка тянет руку:

-- Чтобы и негры могли иметь детей.

***

Едут на машине из гостей папа, мама и Вовочка (в те поры еще грудной младенец). Их тормозит гаишник и предлагает папе подышать в трубочку. Трубочка густо зеленеет. Папа говорит, что крепче родниковой воды он в жизни ничего не пил, что трубочка -- хреновая и пусть, дескать, дыхнет мама. Мама не возражает, и у гаишника появляется еще одна зеленая трубочка. Папа не сдается и стоит на своем. Гаишник сует трубочку Вовочке. Трубочка позеленела. Папа поздравляет гаишника, говорит много теплых матерных слов по адресу советской промышленности и уезжает. А в машине говорит маме:

-- Я же говорил, что сто грамм нашему Вовочке не повредят!...

***

Милиционер потерявшемуся в магазине Вовочке:

-- Почему ты плачешь?

-- Я родителей потерял!

-- А как их зовут.

-- Лапочка и Котик.

***

Вовочка спрашивает папу:

-- Папочка, а твоя мама тебя когда-нибудь била?

-- Нет, только твоя.

***

Вовочка с приятелями подходит на улице к солидному мужчине:

-- Дядь, дай закурить!

-- Дам, если скажешь волшебное слово.

-- А в рог хочешь?!

***

К директору школы прибегает зареванная учительница:

-- Не могу, не могу больше работать в 6 «Б»! Курят, матерятся. А Вовочка сегодня даже пообещал изнасиловать меня!

-- Ну, если этот пообещал, то обязательно сделает!..

***

Вовочка спрашивает:

-- Папа, а шестилетняя девочка может забеременеть?

-- Нет.

-- Шантажистка!

***

Вовочка:

-- Папа, скажи, а как ловят сумасшедших?

-- С помощью пудры, красивых платьев и милых улыбок, сынок.

***

Мама уезжает в командировку и на прощание говорит детям:

-- Дети, меня долго не будет. Что вам привезти в подарок? Мальчика или девочку?

Вовочка берет сестренку, уходит на совещание в комнату. Выходят с опущенными глазами, подходят к маме:

-- Мамочка, мы тебя очень любим, не надо нам подарка, лучше сделай аборт.

***

Мама Вовочке:

-- Садись и расскажи нам какую-нибудь забавную историю.

-- Я не могу сесть. Дело в том, что я только что рассказал одну забавную историю папе.

***

Прохожий идет по деревне, очень захотел пить. Заходит в крайнюю хату.

-- Хозяин, попить можно?

Вовочка отвечает:

-- В горнице ведро и горшочек.

Мужик в потемках нащупал горшок, зачерпнул из ведра и пьет.

-- Фу, чертенок, так ведь это моча!

Со злости разбивает горшок. Вовочка со слезами:

-- Дядя, дядя, а во что я какать буду.

***

Вовочка спрашивает у мамы:

-- Мам, а мам, что за рыба маникюрша?

-- Откуда ты взял, что это рыба?

-- Да папа звонил по телефону дяде Коле и рассказывал, что вчера на рыбалке всю ночь жарил маникюршу.

***

Вовочка возвратился домой с прогулки. Дома он берет телефонную трубку и говорит отцу:

-- Папа, мама только что ушла, телефон еще горячий.

***

Учительница биологии решила практически доказать ученикам о вреде курения. Берет червяка, бросает в стакан со спиртом -- сразу подох. Бросает червяка в стакан с никотином, тоже сдох. Бросает червяка в стакан с яичным желтком -- червяк живет.

-- Дети, какой вывод из этого можно сделать?

Вовочка:

-- Если не пить и не курить, то в яйцах черви заведутся!

***

Маме с папой приспичило. Посадили Вовочку на окошко. Мама:

-- Вовочка, считай солдатиков, а мы тебе сестренку купим и за каждого солдатика шоколадку дадим.

-- Раз, два... три... четыре, -- смотрит, целая рота солдат идет. -- Ох, мамуля, и дорого вам сестренка обойдется.

***

На уроке учительница:

-- Дети, назовите какой-нибудь цветок на букву «П».

-- Пион! -- говорит Танечка.

-- Половое сношение, -- говорит Вовочка.

-- Но ведь это не цветок, -- возмущается учительница.

-- Зато очень приятно, -- говорит Вовочка.

***

Дети спрятались под кровать. Мама с папой пришли из кино.

-- Наверное, дети у бабушки, -- говорит мама, -- давай в постель, пока их нет.

Вовочка шепотом Леночке:

-- Видишь, какие бесстыжие, одного делают, а двоих давят!

***

Вовочка пишет сочинение на тему «Зима». «Зима. Речка замерзла. На льду волки трахаются». Учительница возмущенно:

-- Вовочка, фу, как неудобно!

-- Конечно, неудобно! Лапы-то разъезжаются.

***

-- Вот так, Вовочка, я рассказал тебе, как воевал твой дед с фашистами в составе Украинского фронта.

-- Бедный дедушка, но только...

-- Что?

-- Что делали остальные воины этого фронта?

***

Вовочка с Леночкой спрашивают у бабушки:

-- Бабушка, а откуда дети берутся?

-- А их, детки, аист приносит.

Вовочка говорит Леночке:

-- Ленка, давай ей объясним, а то ведь так дурой и помрет.

***

Учительница:

-- Дети, придумайте предложение со словом «АНАНАС»

Вовочка:

-- Папа пошел к б****м.

-- А где же слово «ананас»??

-- А на нас с мамой х** положил!

***

-- Дети, придумайте предложение со словом, оканчивающимся на «-тся»:

Вовочка:

-- Корова полезла на дерево.

-- А где же...

-- Ох и навернется же!

Лекари-аптекари

***

Врач слушает легкие больного и приговаривает:

-- Хорошо... Хорошо... Очень хорошо...

-- А что же хорошего?

-- Хорошо, что у меня такого нет!

***

Пациент звонит врачу, чтобы записаться на прием.

-- Простите, -- отвечает дежурная, -- мы сможем принять вас не раньше, чем через две недели.

-- Но я к тому времени могу и умереть.

-- Никаких проблем. Если ваша жена известит нас об этом, мы отменим запись.

***

-- Сердце у вас бьется нерегулярно. Вы пьете?

-- Пью, доктор, но регулярно.

***

-- Ваш пульс, больной, бьется очень медленно...

-- А вы разве торопитесь?..

***

-- Больной, сколько вам лет?

-- Сорок скоро будет

-- Не волнуйтесь, не будет!

***

-- Доктор я жить буду?

-- А смысл?

***

-- Доктор я буду жить??

-- А что, без этого никак??

***

-- Доктор, я буду жить?

-- Да, но мало и плохо.

***

-- Доктор!!! Я умираю!!! Помогите!!!

-- Ну, это мы мигом!

***

-- Доктор, Я буду жить???

-- Жить будете долго, помрете завтра.

***

-- Доктор, после приема вашего лекарства меня всего вывернуло наизнанку.

-- Ничего удивительного, ведь лекарство-то наружное.

***

-- Доктор, мне нужно бросить курить?

-- Совсем нет, вам уже поздно.

***

-- Доктор, никак я не могу ни встать, ни сесть, ни лечь.

-- Тогда вам остается только повеситься.

***

-- Больной, вы мучаетесь кошмарами?

-- Нет, я ими наслаждаюсь!

***

Румяный розовощекий доктор осматривает больного:

-- Милейший, вынужден вас огорчить. У вас рачок-с!

-- Доктор, а это опасно? Я могу умереть?

-- Ха-ха-ха-ха!!! Да, разумеется!!!

***

-- Интересно, почему это доктор держит в кабинете скелет?

-- Возможно это его первый пациент...

***

-- А теперь, больной, согните колено.

-- В какую сторону, доктор?

***

-- Доктор, скажите, я буду ходить?

-- Да, но только под себя...

***

Больной, испуганно:

-- Доктор! Доктор! Что за диагноз вы мне пишете?

Доктор, бодро:

-- Не волнуйтесь, это не диагноз, это -- некролог...

***

-- Доктор, а я жить буду?

-- Будешь, но не захочешь.

***

-- Доктор, а что у меня?

-- Вскрытие покажет.

***

Собрался консилиум врачей:

-- Будем лечить больного? Или пусть живет?

***

На приеме у врача сидит мужик, у которого из головы торчит топор. Врач, спокойно:

-- В детстве корью, желтухой, свинкой болели?

***

-- Доктор, представляете, я упал с пятого этажа, и ничего, ничего, и ничего, и ничего...

***

-- В какой институт принимают без экзаменов?

-- В Институт Склифосовского.

***

На съезде терапевтов выступает председатель:

-- Все, кто за эту резолюцию, высуньте, пожалуйста, языки и скажите «аа».

***

На приеме у врача:

-- Пьете?

-- Не откажусь!

***

-- Мне очень не нравится ваш кашель.

-- Не могу ничего поделать, доктор, другого нету.

***

Массажисты массируют двух ревматиков. Один воет и извивается от боли. Другой лежит совершенно спокойно.

-- Как это вы терпите! -- говорит первый. -- Вашу больную ногу месят как тесто, а вы и не пикнете?

-- Я не настолько глуп, чтобы подставлять ему больную ногу.

***

Секретарша в приемной врача страшно удивилась, когда из смотрового кабинета вылетела монашка и умчалась, не заплатив. Когда следом вышел врач, она спросила, что случилось.

-- Я осмотрел ее и сказал, что она беременна, -- заявил врач.

-- Но, доктор, -- воскликнула секретарша, -- этого же не может быть!

-- Конечно, не может, -- ответил врач, -- зато икоту как рукой сняло.

***

-- Больной, а как вы засыпаете?

-- Хорошо. Считаю до трех и засыпаю.

-- Как, только до трех!!!

-- Ну... иногда до полчетвертого.

***

-- По всем признакам, у вас начинается гангрена, -- сказал врач старичку.

-- А вы абсолютно уверены? -- заволновался дедуля. -- Я знаю немало случаев, когда человека лечили от одного, а умирал он совсем от другого.

***

-- Доктор, меня мучают газы. Правда, без звука и запаха, но все равно неприятно.

Доктор дает лекарство, пациент уходит. Через неделю появляется снова:

-- Доктор, газы беспокоят по-прежнему. Появился звук, но, слава Богу, без запаха. Помогите.

Доктор дает другое лекарство. Пациент рассматривает пузырек:

-- Но это же лекарство от насморка!

-- Чтобы вы не заблуждались: прошлое лекарство было средством для улучшения слуха.

***

-- Если вы бросите курить и пить, вы доживете до восьмидесяти лет.

-- Э, доктор, уже поздно! Мне уже восемьдесят три!

***

-- Доктор! У меня провалы в памяти.

-- И давно?

-- С 14 марта прошлого года, с семи часов пятнадцати минут.

***

Доктор посетил на дому больных: мужа и жену. После осмотра родственники спрашивают:

-- Ну как?

-- Боюсь, -- отвечает врач, -- что оба скоро овдовеют.

***

-- Доктор я беременна, а ребенок лежит как-то не так.

-- Национальность?

-- Еврейка.

-- Выкрутиться! Следующий!

***

-- Доктор, у меня болит то голова, то задница.

-- Пейте эти таблетки, разломав их пополам.

-- Следующий!

***

-- Доктор, я постоянно чего-то боюсь, без видимой причины.

-- Пейте эти таблетки (подает слабительное), будет вам причина.

-- Следующий!

***

Врач слушает пациента:

-- Дышите! Не дышите! Дышите! Не дышите! Не дышите! Не дышите!.. Выносите! Следующий!

***

-- Доктор, что-то я писаю в четыре струи.

-- Бабка, ты пуговицу проглотила. Следующий!

***

-- Сынок, что-то моча совсем не идет.

-- Вышла вся, дедуля. Следующий!

***

-- Доктор, у меня лицо синее!

-- Ампутировать! Следующий!

***

-- Доктор, у меня с ногами плохо!

-- С ногами хорошо, без ног плохо. Следующий!

***

-- Доктор, у меня рука болит!

-- Так болит?

-- Болит!

-- А так болит?

-- А вот так не болит!

-- Так и ходи! Следующий!

***

-- Доктор, когда я с женой, у меня член смотрит на ботинки.

-- Поставьте ботинки на шкаф! Следующий!

***

-- Что такое лечебное голодание?

-- Питание в больнице.

***

-- Следующий! Больной, ну как вы зашли? Вы больной, или думаете, что мы здесь шутки шутим? Выйдите, и зайдите, как положено: ноги согнуты, рука на животе, изо рта энергичный стон.

***

Женщина приходит к врачу и жалуется:

-- Доктор, у меня задница такая большая, как у лошади. Сделайте что-нибудь.

Доктор берет ручку, листок бумаги и начинает писать. Женщина:

-- Доктор, что вы делаете? Я просила мне помочь!

-- Выписываю справку о том, что вам разрешается валить в любом месте.

***

Сидит Сократ, размышляет. Подбегает к нему какой-то человек:

-- Здесь только что пробежал убийца, вы его не видели?

-- А кто такой убийца?

-- Тот, кто другого человека убил.

-- Палач?

-- Нет, кто убивает без приговора.

-- Воин?

-- Нет, кто убивает человека в его собственном доме.

-- Врач? Нет, врач здесь не пробегал...

***

-- Вообще-то, я курю только на радостях, доктор.

-- Ну, две-три сигареты в год -- это не страшно для здоровья.

***

-- Доктор, действительно ли вредно спать на левом боку?!

-- Смотря на чьем...

***

Молодой человек обращается к окулисту:

-- Доктор, у меня после свадьбы начались проблемы со зрением: я не вижу денег!

***

-- Доктор, спасибо, боль в спине прошла. Что это было -- радикулит?

-- Нет, просто подтяжки были перекручены!

***

Приходит мужик к кардиологу:

-- Доктор, с моим сердцем что-то не в порядке...

-- О, это прекрасный диагноз! Попросите сразу следующего пациента.

***

-- Когда у вас тут болит?

-- Когда дышу.

-- Хорошо, три дня посидите дома, не дышите, а потом я вас навещу.

***

Пришел мужик ко врачу и говорит:

-- Хочу забеременеть!

-- Нет, я не могу вам помочь, но сходите еще к такому-то доктору.

Через неделю появляется мужик:

-- Ой, спасибо, доктор, помог мне ваш коллега: уже готова кружится, поташнивает, живот растет!

Удивленный врач звонит коллеге:

-- Что ты ему сделал??

-- Жопу зашил!

***

Приходит как-то пациент к врачу

-- Ну, на что жалуетесь?

-- На правительство.

***

Врач больному:

-- Какой у вас вес?

-- Сейчас 116 кг, максимальный был 121 кг.

-- А минимальный?

-- 3 кг. 600 г.

***

-- Иванов, вы сколько позволяете себе выпивать в день?

-- Четыре бутылки пива!

-- Но я же разрешил только две!

-- Терапевт тоже разрешил две!

***

Мужик приходит к врачу и говорит:

-- Доктор, скажите честно, если я выпью -- у меня сосуды расширятся?

-- Ну, в общем, да -- расширятся...

-- Значит, соответственно, давление снизится?

-- Ну, снизится, конечно...

-- Доктор, именно это мне и нужно!

-- Да послушайте, все равно потом сосуды сузятся!

-- Доктор, а вот этого я уже не допущу!

***

Беседуют два врача.

-- Ты знаешь, вчера умер больной, которого я лечил от язвы. Вскрытие показало, что у него был рак.

-- Это что, -- говорит второй, -- я недавно одного месяц от желтухи лечил. Оказалось -- китаец.

***

-- Доктор, скажите откровенно, вы меня вылечите?

-- По статистике в подобных случаях из ста больных выздоравливает один.

-- Значит мои шансы равны нулю?

-- Наоборот! Вы излечитесь непременно, так как вчера умер девяносто девятый!

***

Врач заканчивает лекцию о действиях при обморожении.

-- Вы все поняли, что отмороженную конечность надо растереть снегом?

Голос из зала:

-- Да. Но чем же растирать летом?

***

Жена пришла к врачу и сообщила, что ее муж разговаривает во сне.

-- Я могу выписать вам лекарство, от которого он перестанет разговаривать.

-- О нет, просто выпишите мне такое лекарство, от которого он стал бы говорить более отчетливо.

***

Родные больного профессору, при вручении гонорара:

-- Скажите, профессор, он будет жить?

-- Пока нет.

***

-- Кажется, вы у меня уже были? -- спрашивает врач пациента. -- Напомните вашу фамилию...

-- Семенов.

-- Плеврит?

-- Нет, Николай.

***

-- Помогло вам лекарство?

-- Очень, доктор. Мой дядя по ошибке его выпил, и я стал единственным наследником.

***

-- Доктор, приезжайте поскорее. Мой муж, встав с постели, принял таблетку от болей в желудке, затем витаминное драже, лекарство против гриппа, порошок от печени и микстуру от кашля. И не успел зажечь сигарету, как послышался ужасный взрыв!

***

В разгар эпидемии доктор сделал рекордное число уколов. В отчаянии он приколол к дверям приемной записку: «Для экономии времени прошу входить в помещение задом».

***

-- Меня мучает бессонница, доктор, всю ночь ворочаюсь с боку на бок.

-- Что же вы хотите? Если бы я так ворочался, я тоже не смог бы заснуть.

***

-- Так, что у вас с рукой?

-- Я сломал её в двух местах, доктор.

-- Будьте осторожны. Впредь избегайте таких мест.

***

-- Здоров я или болен, все равно раз в месяц я иду к врачу. Врач ведь тоже хочет жить... Он прописывает мне лекарства, и я иду в аптеку. Аптекарь тоже хочет жить... Потом я выбрасываю все лекарства!

-- ???

-- Я ведь тоже хочу жить!

***

Прекрасно сложенная молодая сестричка бежит по больничному коридору -- грудь излишне оголена и все заманчиво видно. Навстречу попадается главный врач и делает ей замечание по поводу ее внешнего вида. Вспыхнув, она оправдывается:

-- Вы же знаете, сэр, что эти молодые стажеры никогда не наводят порядок там, где они практикуются!

***

-- Мой дед никогда не доверял врачам. Он всегда лечил себя сам по старинной книге рецептов... Хороший был старик. Умер от опечатки в своей старой книге.

***

Пациент:

-- Доктор...

-- Помолчите, я вас слушаю...

***

-- На что жалуетесь?

-- На жизнь.

-- А от меня чего хотите?

-- Дали б группу инвалидности.

-- По какому же это заболеванию?

-- А по изношенности лет!

***

Больной приходит к врачу:

-- Доктор, я был y вас три месяца назад. Вы обнаружили y меня ревматизм и велели бояться сырости.

-- Да, припоминаю. И с чем вы снова ко мне пожаловали?

-- Доктор, дорогой, можно мне, наконец, помыться?

***

-- Что наиболее трудное в вашей профессии, доктор?

-- Догадаться, какое блюдо y пациента самое любимое, чтобы категорически запретить его...

***

Приходит женщина к врачу на обследование. Врач:

-- Ну, что там у вас?

-- Да вот, доктор, плохо себя чувствовать стала, в организме упадок сил и т.д.

Ну, врач ее осмотрел, потом протянул ей пачку таблеток и сказал:

-- Вот таблетки, принимайте их 2 месяца. Перед завтраком -- синюю таблетку со стаканом воды, перед обедом -- красную таблетку со стаканом воды, и перед ужином -- зеленую таблетку со стаканом воды.

-- Доктор, что со мной?

-- Вы пьете мало!

***

Женщина с ребенком приходит к врачу и объясняет, что у ребенка понос, дикий кашель, страшная аллергия, кривые ножки, он плохо видит и слышит и т.д. Врач все это молча выслушивает и начинает расстегивать пуговицы у себя на штанах.

-- Доктор!!! Что вы делаете? -- спрашивает удивленно женщина.

-- Чем лечить такого ребенка, так лучше сделать нового.

***

Приходит мужик к доктору и говорит:

-- Доктор, у меня яйцо сильно распухло.

-- Ну, показывайте.

-А вы смеяться не будете?

-- Нет.

-- Честно-честно?

-- Да нет же!

После чего пациент вываливает на стол громадное яйцо. Следует неистовый смех доктора, после чего больной говорит с довольным видом:

-- А больное не покажу!!! Гыыыыыыы!

***

-- Дела вашего мужа очень плохи! Можете поговорить с ним, но помните: ему необходим полный покой.

-- Разумеется, доктор, я совершенно не буду его волновать. Просто попрошу написать завещание.

***

-- Боже мой, доктор! Вы выставили мне просто немыслимый счет, -- запротестовал выздоравливающий.

-- Дорогой мой, друг, -- ответил врач, -- если бы вы только знали, какой у вас был редкий случай и как мне хотелось провести его анатомическое исследование после вашей смерти, вы бы не стали возражать против уплаты мне суммы в три раза большей!

***

-- Доктор, у меня что-то в жопе нехорошо!

-- Так что же в ней может быть хорошего.

***

-- Доктор, когда я прихожу домой, мне кажется, что на диване сидит кот с рогами.

-- У вас «белочка».

-- Да вы что! Что я белку, от кота не могу отличить?

***

-- Не волнуйтесь! -- успокаивает врач молодую женщину, у которой только что принял роды прямо в лифте. -- Мне рассказывали, что в прошлом году одна женщина родила прямо на остановке.

-- Доктор, это была я...

***

Врач осматривает больного. Постепенно лицо его становится все серьезнее и серьезнее, в глазах проступают тревога и явная озабоченность.

-- Вы не возражаете, если я позвоню по вашему телефону? -- спрашивает он. Больной не возражает, и врач подходит к телефону.

-- Это ты, Пьер? Скажи мне, ты все еще ищешь квартиру?

***

-- Молодой человек, у вас в легких полно копоти. Похоже, что вы спите с открытой форточкой!

***

-- Приготовьтесь к самому худшему.

-- Доктор, я умру?

-- Нет, я выписываю вам самое дорогое лекарство.

***

Приходит больной к доктору:

-- Доктор, что-то я последнее время стал какой-то злой и раздражительный.

Доктор, с трудом отрываясь от написания рецепта:

-- Что вы сказали?

-- Не зли меня, сука!

***

Начинающий врач спрашивает у опытного врача:

-- Интересно, коллега, что лучше из двух зол -- маразм или склероз,

-- Склероз, однозначно.

-- Почему

-- Потому что когда склероз, то забываешь про маразм...

***

-- Мне в голову лезет всякая чушь.

-- Сходи к доктору, он ее изведет.

***

-- Доктор, почему вы такой расстроенный?

-- Сегодня умер мой пациент...

-- Это вам урок, плату за лечение надо брать вперед.

***

-- Доктор, помогите! У меня перед глазами все время какие-то зеленые круги.

-- А какой цвет вы предпочитаете?

***

-- Доктор, у меня из жопы воняет...

-- А вы ее мыть пробовали?

-- А что ее мыть-то, такую вонючую?

***

К травматологу приходит женщина с забинтованной рукой и ногой:

-- Что с вами случилось?

-- Я включила полотер, а он меня током ударил в руку.

-- А с ногой что?

-- Я его тоже ударила....

***

Врач взял отпуск на неделю и отправился на охоту. Возвращается в госпиталь разочарованный:

-- Так никого и не убил! -- говорит он медсестре.

-- Да-а, -- отвечает та, -- для этого вам лучше было бы остаться здесь, в госпитале.

***

-- Боюсь, мистер Смит, что с этого дня вам придется бросить пить, курить и встречаться с женщинами.

-- Но ведь я мужчина, доктор!

-- Можете продолжать бриться.

***

-- Доктор, вы не могли бы изменить систему приема лекарства?

-- Как это?

-- Вы мне выписали по таблетке четыре раза в день, а я бы хотел по две таблетки два раза в день.

-- Почему?

-- Еды на четыре раза не хватает.

***

Врач пациенту:

-- Запомните, что глубокое дыхание уничтожает микробов.

-- Разве? Но как их заставить глубоко дышать?

***

Диалог в приемной врача. Пациент:

-- Неужели, действительно вредно пропустить рюмочку перед едой?

-- Нет, ну что вы, но не ешьте слишком часто.

***

-- Доктор, у меня проблемы -- никак не могу пописать.

-- А сколько вам лет?

-- Семьдесят пять.

-- Вы свое отписали.

***

-- Доктор, я совершенно изнемогаю от бессонницы. Что мне делать?

-- Вы не пробовали считать овец?

-- Пробовал, не помогает.

-- Тогда пусть каждая овца расскажет вам по истории.

***

Человек позвонил своему доктору и сказал, что, видимо, у его жены аппендицит.

-- Это невозможно, -- сказал доктор, -- У нее уже был удален аппендицит в прошлом году. Вы когда-нибудь видели человека со вторым аппендицитом?

-- Нет, придурок, -- ответил муж, -- ты когда-нибудь видел человека со второй женой?

***

-- Время лечит все болезни...

-- Теперь понятно, почему в нашей поликлинике вечно приходится столько ждать.

***

-- Как? Вы пьете кофе?! -- воскликнул молодой врач, увидев своего пациента. -- Это невозможно, потому что для вас кофе -- это яд!

-- Но, вероятно, очень медленный, потому что я пью его уже шестьдесят лет.

***

Приходит рокер, «ночной волк» к врачу, весь в коже, цепочками обвешан, волосы длинные.

-- Доктор, у меня беда!

-- А что, что с вами?

-- Доктор, вы знаете, я перестал тащиться...

-- Это как, поясните, пожалуйста...

-- Ну как: вот пиво пью -- не тащусь, с телкой на мотоцикле еду -- не тащусь...

-- А лет вам сколько, извините?

-- Сорок.

-- Ну, в общем, скрывать не стану, вы постарели... Вот, возьмите книжку «Унесенные ветром». Когда прочитаете -- приходите...

Назавтра рокер приходит опять:

-- Ну как, прочитали?

-- Да, доктор... Я ТАЩУСЬ!!!!

***

Приходит мужик на прием к доктору:

-- Доктор, понимаете, у меня сильный сухой кашель.

-- А вы какие сигареты курите?

-- Дык разные, доктор...

-- Тогда попробуйте бросить курить или на худой конец курите сигареты одной марки

-- Доктор, так теперь что, мне за одним человеком целый день бегать стрелять, что ли?

***

Пациент приходит к врачу окулисту:

-- Доктор, у меня очень странный случай дальтонизма. Я не вижу один цвет.

-- Какой именно?

-- Ну откуда ж мне знать, доктор! Я ж его никогда не видел!

***

Задушевный, рассеянный доктор принимает пациента.

-- Доктор, у меня очень болит голова.

-- А давно это у вас?

-- С самого рождения.

-- А до этого как вы себя чувствовали?

***

-- Доктор! Я плохо себя чувствую!

-- Вот вам стакан, помочитесь.

Пациент мочится. Врач берет в руки стакан, разглядывает мочу на свет (пациент, затаив дыхание, следит), затем долго нюхает, и вдруг, зажмурившись, набирает ее полный рот и после секундной паузы выдувает все в лицо пациенту. Пациент:

-- АААААААаааааааааа!

-- Отличная у вас моча, батенька, а вот нервы надо лечить-с!

***

-- Скажите, доктор, обязательно делать эту дорогую операцию? Мне, в конце концов, необходимо содержать жену и моих детей.

-- Мне тоже, уважаемый!

***

Разговаривают два врача:

-- Я прописал одному своему пациенту, больному бронхитом, теплее одеваться.

-- Ну и правильно.

-- Так вот, уходя, он надел мою дубленку.

***

Жена начальника жалуется врачу:

-- Я вот поем черной икры и хожу черной. А поем красной икры -- хожу красной.

-- А вот дерьма поешьте и ходите дерьмом...

***

-- Доктор! Я хочу похудеть. Предложите мне диету.

-- Ну, съедайте ежедневно кусок черного хлеба с маргарином, яблоко и чай без сахара.

-- А это до еды или после?

***

-- Моя собака спасла мне жизнь.

-- Как это получилось?

-- Я был болен, а она не дала врачу войти в мой дом.

***

-- Так, так, -- говорит доктор, -- сегодня вы кашляете значительно лучше.

-- Ничего удивительного, я всю ночь тренировался.

***

-- Доктор, у меня что-то не то -- куда пальцем не ткну: в шею, в желудок, в спину -- везде болит.

-- Ну-ка посмотрим, что у вас там... Боже, да у вас же палец сломан!

***

Приходит мужик к врачу.

-- Доктор, я жить буду?

Тот его долго осматривает:

-- Жить да, но рожать... вряд ли.

***

Муж в предынфарктном состоянии, жена вызывает семейного врача в три часа ночи. Врач прибывает: в пижаме, все лицо измазано губной помадой, а из ширинки торчит член в презервативе.

-- Сейчас же извинитесь перед доктором Мартеном, -- приказывает жена сердечнику-мужу, -- он постеснялся нам это сказать, но мы, наверное, его очень побеспокоили...

***

Несколько часов до Нового Года, а у врача как назло засорилась раковина. Звонит сантехнику:

-- Не могли бы вы починить мне раковину?

-- Вы сошли с ума? Через час праздник!

-- А как же мы? В любую погоду, дождь, ветер идем к нашим больным.

-- Так вы наш врач? Сейчас буду.

Приходит.

-- Hy-с, на что жалуетесь?

-- Да вот, раковина засорилась, а гости, грязная посуда, такая неприятность.

Сантехник внимательно осматривает раковину, затем извлекает из кармана какой-то белый порошок и высыпает его в раковину:

-- Если через недельку не станет лучше, позвоните мне...

***

При посещении больного, которому была прописана строгая диета, врач, пощупав пульс, сделал больному замечание, что он нарушил предписание и съел яйцо всмятку.

-- Доктор, неужели это можно заметить по пульсу?

-- Конечно, ведь яйцо содержит серу и фосфор, которые учащают пульс.

Сопровождавший врача ассистент на улице выразил ему свое восхищение:

-- Это просто чудо -- по пульсу узнать, что больной ел!

-- Чудак! У него вся рубашка была закапана желтком.

***

-- Доктор, я плохо сплю. Вечером засыпаю рано, утром встаю поздно, а после обеда очень долго ворочаюсь и никак не могу заснуть.

***

Один врач имел привычку при разговоре с пациентом всегда говорить «мы».

-- У нас болит живот и голова, нам очень плохо. Кроме того, мы чихаем. Что же мы будем делать?

-- Я думаю, -- говорит больной, -- что нам с вами нужно идти к другому врачу.

***

-- Извините что заставил вас так долго ждать.

-- Ничего, ничего, только жаль что вы не застали мою болезнь на более ранней стадии.

***

-- Доктор, я постоянно разговариваю сам с собой.

-- Вы мешаете домашним?

-- Нет я живу один.

-- Так и разговаривайте себе на здоровье.

-- Да, но я такой зануда....

***

-- Алло, поликлиника? Могу я записаться к врачу?

-- Можете, но у нас очередь на 6 месяцев.

-- А откуда больные знают чем они будут болеть через 6 месяцев?

***

-- Как у вас с аппетитом?

-- То есть, то нет его.

-- А когда его нет?

-- Ну, когда плотно поем.

***

Доктор пациентке:

-- Вы полностью излечитесь если перестанете играть на пианино.

После ухода медсестра спрашивает:

-- Доктор а какая связь между пианино и ее болезнью?

-- Она живет этажом выше.

***

Один муж привез на обследование свою жену. После многочисленных анализов врач остался один на один с мужем и сказал:

-- У вашей жены одно из двух: либо склероз, либо гонорея.

-- И как же мне узнать что именно?

-- Выброси ее из машины по дороге домой, если домой вернется -- ни в коем случае не сношаться!

***

-- Доктор! Спасите, страшная боль в желудке!

-- Что-нибудь съели?

-- Да, ягодки в лесу.

-- Какие?

-- Ой, я не разглядела.

-- Тогда вам не ко мне, а к окулисту.

***

Доктор улыбнулся, увидев больного:

-- Вы сегодня выглядите гораздо лучше.

-- Я выполнял указания на обратной стороне бутылки с лекарством.

-- Какое именно?

-- «Бутылку держать плотно закрытой».

***

-- Вон идет женщина, которую я люблю.

-- Так почему бы тебе на ней не жениться?

-- Не могу себе этого позволить, она моя лучшая пациентка.

***

Врач не в состоянии поставить диагноз и осторожно спрашивает больного:

-- Скажите, раньше это с вами было?

-- Да.

-- Все ясно. Это рецидив.

***

-- Ничего серьезного, -- сказал врач старому морскому волку. -- Немного покраснело горло. Прополощите несколько раз соленой водой и все пройдет.

-- Знакомое средство, -- пробормотал капитан, -- меня шесть раз торпедировали.

***

-- Доктор, когда я подтирался в туалете, у меня в заднем проходе застряло обручальное кольцо!

-- И оно вам очень мешает?

-- Да нет, вообще не мешает, но жалко будет, если золото сотрется!

***

Мужчина приходит к врачу:

-- Доктор, у меня бессонница, я то и дело просыпаюсь.

-- Так, так. А сколько раз за ночь?

-- Нет, не обязательно ночью. Я просыпаюсь каждый третий и четвертый день.

***

-- Я вам должен сказать, -- говорит доктор, -- что у вашей жены рожа.

-- Знаю. Это наследственное. У тещи тоже рожа и препротивная.

***

-- По данным вашего рентгена у вас двусторонняя пневмония.

-- Вы что, с ума сошли? У меня одно легкое.

***

К врачу заходит пожилой пациент.

-- Доктор, я хочу проверить свое здоровье.

-- Уже вижу, батенька. Явно выраженные склероз и диабет.

-- Как вы догадались?

-- Ширинка расстегнута, а вокруг нее пчела летает.

***

-- Доктор, когда я дотягиваюсь руками до колен, одновременно прогибаюсь назад и поднимаю сначала одну, а потом другую ногу, у меня обязательно появляется боль в позвоночнике.

-- А зачем вы проделываете такие сложные упражнения?

-- Упражнения? А вы как-нибудь по-другому надеваете брюки?

***

-- А вам, больная, нужен исключительно отдых.

-- Но, доктор, посмотрите на мой язык!

-- Он тоже нуждается в отдыхе.

***

Врач после осмотра шпагоглотателю:

-- Вы должны соблюдать диету. Забудьте о саблях, шпагах и штыках. В лучшем случае можно позволить себе ножички для чистки фруктов.

***

Сельский врач, проходя мимо кладбища, всегда закрывал лицо.

-- Зачем ты это делаешь? -- спросили его.

-- Стыжусь покойников

-- Почему?

-- Многие из них лечились... у меня.

***

-- Ты был у врача?

-- Вчера вечером.

-- Он нашел у тебя что-нибудь?

-- Да! У меня было три тысячи, и две он забрал.

***

-- Откройте рот, покажите язык. Вы знаете, я не вижу причин, мешающих вам говорить так же.

***

-- Доктор, вы -- гений! Я совсем не чувствую боли!

-- Не удивительно, вы уже пятнадцать минут как померли.

***

В кабинет с табличкой «Логопед» робко просовывает голову мужчина:

-- Мона?

-- Не мона, а нуна! -- отвечает врач.

***

-- Вот вам снотворное на 6 дней.

-- Но я не хочу спать так долго.

***

Хозяйка, дававшая накануне званный обед, встретила врача на улице и начала с ним беседу:

-- Я очень сожалею, доктор, что вы вчера не смогли прийти к нам на обед. Как было бы приятно, если бы вы пришли.

-- Этот обед, мадам, и так оказался для меня весьма приятным. Я вызван уже к третьему вашему гостю.

***

-- Доктор мне снятся сны на английском языке, а я не знаю английского.

-- Что вам посоветовать? Выучите английский.

Через месяц пациент появляется со счастливым выражение, лица.

-- Ну что выучили английский?

-- Нет, но теперь я сплю с переводчицей.

***

-- Доктор, что применять при раскалывающей головной боли?

-- Клей.

***

-- Доктор, не могу спать по ночам. Еще этот проклятый кот под окном довел меня до ручки...

-- Вот вам прекрасный порошок.

-- А как его принимать?

-- Это не для вас. Дайте его коту.

***

-- Доктор моя жена говорит во сне.

-- И что она говорит?

-- Все время повторяет: «Нет, Василий, нет»

-- Ну это не так страшно.

-- Да, но меня зовут Михаил.

-- Все равно ничего страшного, пока она говорит «нет».

***

-- Как вы спите?

-- Превосходно.

-- А кем вы работаете?

-- Ночным сторожем.

***

-- Доктор, я так храплю по ночам, что просыпаюсь об собственного храпа. Что посоветуете?

-- Спите в другой комнате.

***

-- Доктор, правда ли по выпуклостям черепа можно узнать характер человека?

-- Скорее его жены...

***

-- Вам не следует пить крепкий кофе. Как выпьете, приходите в возбуждение, начинаете нервничать.

-- Вы не знаете доктор, как я нервничаю, когда мне подают жидкий кофе.

***

Мужчина приходит к доктору с женой.

-- Доктор, вот она, как ее там зовут... жалуется что я не уделяю ей достаточно внимания.

***

-- Что с вами, больной?

-- Как вам это нравится? Учился шесть лет и спрашивает у меня мой диагноз.

***

-- Моя правая нога не дает мне покою -- болит и болит.

-- Это возраст.

-- Но левой ноге ровно столько же и она не болит.

***

-- Раздевайтесь, -- говорит доктор пожилой пациентке

-- Хорошо, но вы первый

***

-- Доктор, я работаю как лошадь, ем как свинья, устаю как собака, что мне делать?

-- Не знаю, я не ветеринар.

***

-- Как прожить до 100 лет?

-- Очень просто: выпивайте каждое утро по чашке горячего чая в течение 6240 дней.

***

-- Доктор, когда я становлюсь на голову, кровь ударяет мне в голову. Становлюсь на ноги, а кровь мне в ноги не бросается. Почему это?

-- В ногах нет пустот.

***

-- Доктор у меня в ушах растет картошка.

-- Хм, действительно... довольно странно.

-- И я думаю странно, ведь я сажал редиску.

***

-- Доктор, каждый утро после того как я встану у меня целый час кружится голова.

-- Вставайте на 60 минут позднее.

***

-- Вот вам лекарство, принимайте по 3 чайных ложки 2 раза в день.

-- Но у меня дома только 2 чайных ложки.

***

Женщина жалуется на боли в коленях и локтях.

-- А что вы делаете на коленях? Может пол моете?

-- Мы так занимаемся с мужем сексом.

-- Так примите другую позу.

-- Но это невозможно если хочешь смотреть телевизор.

***

-- Доктор, сколько можно прожить без мозга?

-- А сколько Вам лет?

***

Пациент рассказывает:

-- Когда я был ребенком, врач мне сказал: «Не перестанешь грызть ногти -- вырастешь идиотом».

-- И почему же ВЫ не перестали?

***

-- Доктор я поседел от беспокойства.

-- А что вас беспокоит?

-- То, что я седею.

***

-- Вы слишком напряжены, вам нужно расслабиться... Я например в таких случаях беру свою жену, еду в ресторан...

-- Спасибо за совет доктор, я так и сделаю. Где живет ваша жена?

***

Пациент жалуется на постоянные головные боли.

-- Пьете? -- спрашивает врач.

-- Никогда в жизни!

-- Курите?

-- Боже сохрани!

-- А как насчет женщин?

-- И не думаю об этом.

-- Так вы ж святой человек! Очевидно вам нимб несколько туговат...

***

-- Я с вашей лысиной ничего не смогу сделать. Обратитесь к хирургу. Он урежет так, чтобы волос хватило на оставшуюся часть.

***

-- Я был у нескольких врачей и ни один не согласен с вашим диагнозом.

-- Ну что ж, подождем вскрытия.

***

Больной жалуется на бессонницу:

-- Сегодня ночью например: просыпался 12 раз и ни разу после этого не заснул.

***

-- Вы принесли на анализ не мочу, а яблочный сок.

-- Что же я дала сыну в школу???!!!!

***

-- Доктор что за идиотское назначение Вы мне сделали?

-- Что ж тут идиотского: принять на ночь 2 таблетки аспирина и горячую ванну...

-- Ладно аспирин, но ванну! После первых 10 литров меня вырвало.

***

-- Ну что же, я считаю что Вы в превосходном состоянии...

Больной уходит, мгновение спустя раздается грохот. Вбегает доктор -- пациент мертв.

-- Сестра, -- кричит доктор, -- быстро берите его за ноги.

-- Зачем?

-- Мы должны его развернуть его так, как если б он входил в кабинет, а не выходил из него.

***

-- Доктор, я проглотил золотую ложку.

-- Когда это случилось?

-- Три месяца назад.

-- Что же Вы не пришли раньше?

-- Я не нуждался в деньгах.

***

-- Не могу понять: то ли вы беременны, то ли больны гриппом.

-- Значит беременна, кто бы мог заразить меня гриппом?

***

-- Доктор, наша маленькая дочь стабильно теряет в весе. Мы и физические упражнения с ней делаем, и много на воздухе бываем..

-- А как она ест?

-- Ах, черт подери, я чувствовала что мы что-то забываем!

***

Окулист читает лекцию:

-- Каждый человек со слабым зрением должен иметь две пары очков: одну для чтения, другую для того чтобы находить первую.

***

-- Доктор, я все время вижу перед глазами мелькающие точки, -- жалуется больной окулисту. Врач прописал очки. Через несколько дней больной снова приходит.

-- Лучше вам? -- осведомляется доктор.

-- Конечно, теперь я вижу мелькающие точки гораздо отчетливее.

***

-- Доктор, мне приснилось, что я людоед, и мы всем племенем доедаем женщину типа моей жены.

-- Ну, зачем так волноваться? Мало ли что может присниться?

-- Да? Тогда скажите куда делась моя жена?

***

-- Вам следует спать на левом боку.

-- Это невозможно! Мой муж говорит во сне а я не слышу левым ухом.

***

-- Доктор! Мой ребенок наелся песка. Я дала ему выпить много воды. Что делать дальше?

-- Следите, чтобы он теперь не наелся цемента.

***

К доктору входит мужчина, на голове у которого сидит лягушка.

-- Могу ли я чем-либо вам помочь? -- спрашивает доктор.

-- Да. Уберите из-под меня этого идиота, -- отвечает ему лягушка.

***

Пациент в приемной.

-- Вот это да! И все эти люди к доктору?

Сестра:

-- Да, но мы можем сделать исключение и пропустить без очереди.

-- Спасибо, я не тороплюсь.

-- Нет, нет, проходите. Я видела ваш рентгеновский снимок!

***

-- Доктор, доктор, вы не могли бы приехать к нам прямо сейчас?

-- А что случилось?

-- Мы не можем попасть в свой дом.

-- Тогда вам нужно звонить в полицию, при чем здесь я!

-- Нет, нет, нам нужны именно вы. Наш малыш проглотил входные ключи.

***

Врач спрашивает пациента:

-- Считали ли вы перед сном, как я вам советовал?

-- Да. Я досчитал до 234523.

-- И после этого вы уснули?

-- Нет, уже пора было вставать.

***

Врач спрашивает у посетителя:

-- Вы уже обращались к кому-нибудь?

-- Я советовался с аптекарем.

-- Представляю, какую глупость он вам посоветовал.

-- Он посоветовал обратиться к вам.

***

Приходит бабка к врачу, мычит, ничего сказать не может. Тот пригляделся -- у нее в языке занозы торчат! Ну, он их вытащил и спрашивает:

-- Бабуся, как хоть тебя угораздило?

-- Да вот, милый, иду я, смотрю: на заборе «Х..» написано -- я и лизнула...

-- Бабка, сколько раз говорить: не верь всему тому, что написано...

***

-- Доктор, скажите честно, неужели и грыжа у меня тоже от алкоголя?

-- Да. Похоже, что вы надорвались, когда шли сдавать пустые бутылки.

***

Заканчивая осмотр необычайно стройной и красивой блондинки, врач говорит:

-- Вы очень больны. Значит, так: на работу не возвращайтесь, идите прямо домой. Разденьтесь и ложитесь в постель. Выпейте треть бутылки вот этого лекарства, что я вам сейчас готовлю. Через некоторое время вы почувствуете легкую дремоту. Никому не открывайте и не отвечайте на телефонные звонки, пока не услышите три коротких стука в дверь...

***

-- Доктор, вот эти крохотные розовые таблетки мне действительно помогут?

-- Безусловно. Ни один из тех больных, которым я их выдавал, ко мне больше не обращались.

***

-- Доктор, сколько я вам должен за лечение уха?

-- Двадцать долларов. Я рад, что вы так быстро поправились.

-- Сколько вы сказали, семьдесят долларов?

-- (погромче) Двести, двести...

***

Одна медсестра, указывая на больного, спрашивает у другой:

-- Это тот боксер, которого сбил мотоциклист?

-- Нет, это тот мотоциклист.

***

Старый медик натаскивает молодого коллегу, начинающего врачебную карьеру.

-- Да, молодому врачу сейчас довольно трудно начать сейчас свою деятельность и завоевать пациентов, -- ведет он беседу.

-- К сожалению, так, -- вздыхает молодой эскулап. -- Но я уже начал отращивать себе усы.

-- Правильно, это хорошо для начала, -- одобрительно заметил старый доктор. -- Да, вот еще что: я подарю тебе несколько старых медицинских журналов, разложи их на столике в своей приемной...

***

Невеста доктора:

-- Посмотри, дорогой, как красиво, какие сегодня прекрасные облака, солнце, голубое небо...

-- О да, дорогая. И особенно мне нравятся облака, что клубятся вон над той горой. У них точно такой же цвет, как у печени, пораженной циррозом.

***

-- Я когда-то был преуспевающим врачом, -- жалуется в поезде один пассажир другому. -- У меня была обширная практика, но из-за небольшой ошибки от меня все отвернулись, и теперь я перебиваюсь, чем Бог пошлет.

-- И что это была за ошибка?

-- Заполняя свидетельство о смерти, я по рассеянности поставил в графе «Причина смерти» свою фамилию...

***

На похоронах доктора Ларсона не присутствовал ни один из его бывших пациентов.

-- Видимо, этого доктора не очень-то и любили, -- заметил кто-то из прохожих.

-- Да нет, любить-то любили, просто все его пациенты уже ждут его...

***

После изучения результатов последних анализов врач говорит пациенту:

-- Мне очень жаль, но у меня для вас плохие новости: вам осталось максимум шесть месяцев жизни.

Пациент уставился в одну точку и просидел так несколько минут, после чего ответил:

-- Ну что ж, и у меня для вас нет хороших новостей, доктор. К сожалению, я еще не выплатил полностью последний взнос своей медицинской страховки и буду не в состоянии вам заплатить.

-- Ладно, -- говорит врач, -- ну, скажем, девять месяцев...

***

Врач из небольшого городка взял, наконец, отпуск и оставил вместо себя своего младшего сына, недавно окончившего медицинский факультет. По возвращении из отпуска отец спросил, не произошло ли что-нибудь необычное.

-- Я вылечил миссис Стоун, -- торжественно заявил юный эскулап. -- Ведь она страдала несварением желудка целых тридцать лет!

-- Что же ты наделал, несчастный! -- взорвался отец. -- Ведь ее желудок позволил тебе окончить школу, колледж и медицинский институт!

***

Врач сердится на медсестру:

-- Разве вы не можете писать свои кулинарные рецепты на другой бумаге, кроме моих бланков? Моему пациенту в аптеке опять приготовили ваш чертов гуляш!

***

-- Доктор, у меня звенит в ухе.

-- А вы не отвечайте.

***

-- Доктор, у меня печень болит.

-- Вы одеколон пьете?

-- Пью, не помогает.

***

-- Доктор, у меня тик какой-то странный, как только начинаю пить чай, в глазу больно колет.

-- А вы ложку из стакана вынимаете?

***

Жена приводит к врачу мужа, укушенного за известное место:

-- Боль снимите, а опухоль, пожалуйста, оставьте!

***

-- Доктор, я не могу дышать через нос.

-- Ну, тогда дышите через рот.

-- Спасибо. Сколько с меня?

-- Десять рублей.

***

-- Доктор, я часом не болен?

-- Не беспокойтесь, часа у вас нет.

***

-- Доктор, это вы мне голову после аварии пришивали?

-- Я. Есть претензии к качеству шва?

-- Нет, доктор, шов хороший. Но это не моя голова...

***

-- Доктор, у меня голова кругом идет!

-- Да я и сам вижу...

***

В больнице:

-- Девушка, где у вас тут сдают говно на анализ кала?

***

Мужик пришел мочу сдавать, доктор ему стаканчик держит. Через несколько секунд доктор уже весь в моче с ног до головы.

-- Вы что?

-- А я вам кто, снайпер, что ли?

***

-- Больной, для более эффективного лечения прошу вас лекарство, которое я вам прописал, принимать точно за пятнадцать минут до начала головной боли.

***

-- Доктор, могу я продать свое тело для использования после моей смерти в научных целях?

-- Можете.

-- А чужие тела вы не принимаете? А то я бы привез завтра машину.

***

-- Доктор, это правда, что щетина быстрее растет на нервной почве?

-- Какая ерунда! На лице быстрее.

***

В квартире врача раздается звонок. Врач открывает дверь и видит на пороге скелет.

-- Вот так всегда, -- бормочет врач, -- ждут до последнего момента, прежде чем обратиться к врачу...

***

-- Доктор, можно ли умереть от воздуха?

-- Если слишком много вдохнуть, можно и от воздуха.

***

-- Доктор, возможно ли иметь женщину пятнадцать раз за ночь?

-- Возможно и больше, если набрать желающих.

***

Дед пришел на прием к врачу:

-- На что жалуетесь?

-- На сердце. На одну влезу -- нормально. На другую -- начинаю задыхаться. На третью -- уже не могу...

-- Ну, вы, папаша, герой! Я на 30 лет вас моложе, но меня и на одну не хватает...

-- Про что вы, доктор?

-- Про женщин.

-- А я -- про ступеньки...

***

Идет операция:

-- Ножницы, иголку, нитку.

-- Доктор, а нельзя ли с оборочками, а вокруг кружева, кружева?..

***

-- Доктор, у меня не стоит...

-- Вы что, сюда трахаться пришли?

***

-- Доктор, у меня не стоит...

-- Зато как висит!!!

***

-- Доктор, я как выпью, так не могу кончить.

-- А вы не пейте.

-- А если не выпью, так не могу начать...

***

-- Как себя чувствует ваш муж?

-- Спасибо. Ему на днях сделали снимок головы, но ничего в ней не нашли.

***

-- Доктор, у меня в горле словно кошка царапается, -- жалуется больной.

-- Я не лечу такие болезни, обратитесь к моей собаке.

***

-- Да, я очень рекомендую вам доктора Стренга. У него такая обширная и доходная клиентура, что он может позволить себе сказать, что вы не больны, если у вас ничего нет.

***

-- Алло, скорая! Приезжайте скорей, у нас человека переехало катком!

-- По какому адресу?

-- Дерибасовская 16,17,18!

***

-- Доктор, у меня совсем плохо со слухом.

-- Курите?

-- Да.

-- Выпиваете?

-- Случается.

-- А женщины?

-- Как же без них!

-- Придется от всего отказаться.

-- Это чтобы лучше слышать? Ни за что!

***

Врач у пациентки спрашивает:

-- Скажите, только честно, у вас СПИД есть?

Та думает: «Скажу, что нет -- подумает, что жадина, что да -- начнет просить».

-- Есть, но только очень-очень мало...

***

-- Извините, -- спрашивает молодая мать сидящую в женской консультации даму, -- чем вы кормите ребенка?

-- Как чем? Пока бюстом.

***

Дама средних лет и ее очаровательная дочь явились на прием к врачу.

-- Раздевайтесь, мадемуазель! -- приказывает доктор.

-- Извините, -- чопорно говорит дама, -- но больна не она, а я.

-- Да? Покажите язык!

***

Приходит пациент к врачу.

-- Доктор, у меня провалы в памяти!

-- И часто у вас эти провалы?

-- Какие провалы?

-- В памяти!

-- В какой памяти?

***

Приходит к врачу очень толстая молодая женщина. И говорит ему;

-- Доктор, помогите мне, я ничего не ем, себе вообще не готовлю, а каждый день толстею.

-- А как же вы вообще питаетесь?

-- Ну как... За детьми доем, за мужем -- вот и все.

-- Да, тяжелый случай... А вы заведите себе свинью!

-- Как?! Еще и за свиньей доедать?!

***

Врач рекомендует:

-- Если вы не можете уснуть, выпейте фужер коньяку. Если это не поможет, выпейте еще один, а через пять минут еще один.

-- А если и это не поможет?

-- Тогда вам будет совершенно безразлично, спите вы или нет.

***

-- Примите сегодня две таблетки, а завтра, если проснетесь, еще две.

***

-- Доктор, у меня часто мерзнут ноги.

-- У меня тоже мерзнут. Но как только я ложусь с женой в постель, они быстро согреваются. Рекомендую попробовать.

-- А когда вашу жену можно застать дома?

***

Пациент с геморроем пришел к врачу, тот, соответственно, выписал ему свечи. Больной пошел в аптеку получил полагающееся ему по рецепту лекарство (1 пачку), пришел домой и все съел. На следующий день он снова приходит к врачу:

-- Здравствуйте, доктор. Это я, пришел за следующей порцией.

-- Подождите, по-моему, я вчера вам выписал одну пачку?!

-- Все, правильно. Я уже ее, использовал.

-- Ничего не понимаю! Вы что, едите их, что ли?

-- Нет, я их в задницу засовываю... (с сарказмом).

***

Муж вернулся от проктолога и говорит жене:

-- Доктор прописал мне свечи, а что с ними делать не сказал.

-- Так пойди спроси.

Пошел на прием еще раз.

-- Доктор, вы мне выписали свечи, а что делать не сказали.

-- Вставляйте их в анус.

Пришел домой:

-- Велел вставлять в анус.

-- А где это? Не знаешь? Так пойди и спроси опять.

Больной пошел опять:

-- Доктор а куда это в анус вставлять?

-- Ну, в прямую кишку.

Дома жена спрашивает:

-- Ну, узнал? Куда?

-- В прямую кишку.

-- А куда это? Не знаешь? Ну, иди еще раз.

Опять пошел.

-- Не знаете опять куда? -- спросил доктор. -- В жопу! В жопу!!!

-- Ну что? -- спрашивает жена дома. -- Спросил?

-- Спросил, а он рассердился...

***

-- Доктор, что вы мне посоветуете?

-- Кушайте рыбу, в ней много фосфора!

-- Но я же хочу стать здоровым, а не светиться по ночам

***

Женщина заглядывает в кабинет терапевта:

-- Простите, доктор, это я не у вас только что бюстгальтер забыла?

-- Нет, не у меня.

-- А, ну, значит, у окулиста!

***

-- Прошу вас ничего от меня не скрывать, доктор... Сможет ли мой муж после этого ужасного перелома руки еще когда-нибудь мыть посуду?

***

Осмотрев пациента, врач отводит его жену в сторону и говорит:

-- Мне ваш муж не нравится...

-- Мне тоже, доктор... Но он хороший семьянин!

***

Врач пациенту:

-- Уверяю вас, вы можете не беспокоиться, вы доживете до девяноста лет.

-- Но под Новый год мне как раз исполнилось девяносто лет.

-- Ну, а я о чем говорю?

***

Больной приходит к доктору:

-- Доктор, у меня яйца звенят!

-- Ну-ка, пройдитесь... Да, действительно...

-- Доктор, так я феномен?

-- Нет, батенька, вы мудазвон!

***

Сидит заика в приемной у уролога. Открывается дверь, выходит мужик.

-- H-н-ну, ч-ч-что н-н-наш-шли?

-- Простатит.

-- А ч-ч-что з-за б-б-болезнь?

-- Да я писаю так же, как ты разговариваешь!!

***

Мужчина приходит к врачу. Он садится в кресло и начинает почесываться.

-- Что у вас?

-- Знаете, доктор, -- отвечает больной, -- я чешусь.

Врач предлагает пациенту раздеться и осматривает его.

-- Вы хоть мыться пробовали?

-- Пробовал, не помогает! Через месяц опять чешусь.

***

У врача на приеме:

-- Доктор, чем это вы мне в глаз накапали?

***

Приезжает мужик в родную деревню. На радостях берет пузырь и идет к соседу -- дескать, давай выпьем за мой приезд. А тот в ответ:

-- Да я не пью. Закодировался.

Мужик идет в другую избу -- там такая же картина. В третью, четвертую... Обошел всю деревню -- никто с ним выпить не хочет! Спрашивает с горя в последней избе:

-- Где у вас тут кодируют? Хочу тоже закодироваться.

-- Да это наш деревенский поп так умеет.

Пошел мужик к попу: так, мол, и так, закодироваться хочу. Тот ему в ответ:

-- Снимай штаны и нагибайся.

Мужик сделал, как велено, тут его поп и трахнул... А после и говорит:

-- Выпьешь теперь хоть стопку -- всей деревне расскажу!!!

***

Приходит мужик к врачу:

-- Вот у меня здесь рука болит в суставе, сгибать больно...

-- Так, так! Все понятно: надо яйца ампутировать!

-- Да причем тут яйца?!

-- Ампутируем, все и пройдет.

Не поверил мужик, пошел к заведующему:

-- Вот у меня рука болит, а хирург мне яйца отрезать хочет.

-- Да он у нас козел! Лишь бы отрезать что-нибудь. Вот я вам таблетки выпишу, будете по две в день пить -- они сами и отвалятся!

***

Преподаватель медицинского института с утра идет на работу, навстречу ему плачущая студентка одна, вторая, третья... Не выдержал, спрашивает, что, мол, случилось?

-- Как, вы не знаете? Елдыщев умер!

Идет дальше. Приходит на лекцию -- все девушки вокруг плачут.

-- Что, по Елдыщеву плачете?

-- Да! -- хором отвечают студентки.

Интересно стало мужику. Пошел в морг. Достали ему Елдыщева. Он посмотрел на него -- вот это член! Дай-ка я его жене покажу. Отрезал, взял домой. Приносит. Развернул. Только рот открыл, как жена в голос:

-- Как, Елдыщев умер?!

***

К врачу приходит пациент с полностью черным языком.

-- Что это с вами?

-- Да вот, пролил водку на свежеуложенный асфальт...

***

Мужик приходит к врачу:

-- Доктор, у меня чего-то нога синяя.

Тот посмотрел и говорит:

-- Это х**ня! Приходите через неделю!

Через неделю.

-- Доктор, у меня вторая нога посинела.

-- Это тоже х**ня! Приходите еще через неделю!

Через неделю.

-- Доктор, у меня все тело посинело.

-- А это уже п**дец. П**дец не лечим.

***

-- Доктор, я -- импотент. И это у меня наследственное.

***

Больной бронхиальной астмой приходит к врачу. Дверь открывает молодая хорошенькая жена доктора.

-- Доктор дома? -- спрашивает больной свистящим астматическим шепотом.

-- Нет, -- заговорщически подмигнув, шепчет жена доктора, -- проходите скорее.

***

Вокруг мальчика, который проглотил 10-центовую монету, собралась толпа людей. Никто не знал, что надо делать. Тут из толпы вышел мужчина, взял мальчика за ноги и начал его трясти. Монета выпала.

-- Вы доктор? -- спросили его.

-- Нет, -- ответил мужчина, -- я -- сборщик налогов!

***

В день своего столетия юбилярша говорит участковому врачу:

-- Ах, я так к вам привыкла! Кто еще будет так заботиться обо мне, если вы, не дай бог, помрете!

***

-- Да у вас явное отравление никотином.

-- Но, доктор, я некурящий!

-- Жаль это сильно затрудняет диагноз.

***

Пациент звонит врачу:

-- Вы были у меня один раз, почему же прислали счет за два визита?

-- Как «один раз»?! Вы разве не помните, что я тогда забыл у вас шляпу и вынужден был вернуться?

***

Врач спрашивает пациента:

-- Как спите?

-- В пижаме, без обуви и в темноте.

***

Пациент спрашивает у доктора:

-- Скажите, а известно ли науке, почему люди лысеют?

-- Причина установлена точно, -- отвечает врач. -- Некоторые люди лысеют потому, что у них выпадают волосы и больше не растут.

***

В кабинет врача входит девушка:

-- Раздевайтесь, пожалуйста, -- говорит ей врач.

-- Зачем?! -- вспыхивает девушка. -- У меня ведь болит ухо!

-- В таком случае вам не ко мне, -- отвечает врач, -- я глазник.

***

-- Все будет хорошо, -- говорит врач пациенту, -- только вам нужно больше находиться на свежем воздухе, минимум час. Да и вообще, ходить пешком, причем каждый день, независимо от погоды.

-- А когда лучше, -- спрашивает пациент, -- до того, как я разношу почту, или после?

***

Приходит пациент к врачу.

-- На что жалуетесь?

-- Голова болит, и пятка чего-то распухла.

Врач достает огромную таблетку, разламывает об колено. Протягивает две половинки.

-- Это вам от головы, а это от пятки.

***

Врач встречает на улице жену своего пациента и спрашивает ее:

-- Скажите, как чувствует себя ваш муж? Он уже избавился от своей рассеянности?

-- Как вам сказать, доктор, видимо, еще не совсем. Входя утром на кухню, он прежде всего стукает меня ложкой по голове, а потом целует яйцо всмятку.

***

Больной нуждается в уходе врача. И чем дальше уйдет врач, тем лучше.

***

Медсестра заводит карточку пациентки.

-- Замужем?

-- Да. Второй раз.

-- Дети есть?

-- Шестеро. Двое от первого мужа. Двое от второго. И двое лично мои.

***

Больной белой горячкой пришел к доктору.

-- Доктор, что-то по мне какие-то крокодильчики ползают (стряхивает их с себя).

-- Ну что же вы их на меня бросаете?!

***

На симпозиуме американский профессор спросил советского коллегу:

-- Бывает ли у вас, что лечите вы от одной болезни, а посмертное вскрытие показывает совсем другую?

-- Нет, конечно. У нас от чего лечат, от того и умирают.

***

-- Доктор, у меня какая-то страшная болезнь. Ноги покрылись язвами до самых коленей.

-- А вы пробовали их мыть?

-- А что, помогает? -- удивляется больной. -- Что значит медицина! Большая сила!

***

-- Больной, на что жалуетесь?

-- Я очень плохо сплю, доктор.

-- Вы принимаете снотворное?

-- Нет. Засыпаю я хорошо и сплю восемь-десять часов. Но мне снится, что я плохо сплю.

***

Врач пациенту:

-- Вы выполнили мои указания?

-- Да, ваш племянник уже директор фирмы!

***

Посетитель у доктора:

-- Доктор, что мне делать? Прихожу домой -- у жены посторонний мужчина. Я только хочу поднять скандал, а жена говорит мне: «Пойди на кухню, успокойся, попей кофе». И так каждый день.

Доктор недоуменно пожимает плечами:

-- Так что же вы хотите от меня?

-- Я просто хотел узнать, не слишком ли много пью кофе?

***

-- Вот ваши снотворные таблетки, мадам, этого вам хватит на шесть недель.

-- Но, доктор, я не хочу спать так долго!

***

Доктор:

-- Ваша болезнь очень сложна, и я даже не могу окончательно решить, что у вас...

-- Что же, делать, доктор?

-- Ну да, впрочем, ничего, я попробую сначала отпилить вам одну ногу.

***

-- У меня постоянно выпадают волосы, доктор. Можно ли их как-нибудь сохранить?

-- А что, если держать их в картонной коробке?

***

На приеме у врача:

-- У меня беда, доктор. Каждое утро в 6-00 у меня бывает регулярно стул.

-- Это же прекрасно!

-- Да, но я раньше 7-00 не просыпаюсь...

***

Приходит бабуля в больницу, ее спрашивают:

-- Как вам в таком возрасте удалось забеременеть?

-- Да это все пионеры, все им расскажи, покажи, дай попробовать.

***

Врач спрашивает клиента:

-- Ну, помогла вам диета, которую я вам прописал?

-- Что вы, доктор, я скоро умру от голода! Мало того, что вы разрешили мне есть лишь половину того, что я ел раньше, так еще из этой части половину съедает моя жена!

-- Зачем?

-- Она говорит, что тоже хочет поправить свое здоровье. . .

***

-- Доктор, вечерами я никак не могу заснуть, потому что думаю о тысяче дел сразу!

-- В таком случае рекомендую вам выпить перед сном порцию касторки.

-- И что, сразу засну?

-- Нет, конечно, но зато будете думать только об одном.

***

Больной пришел к врачу и говорит:

-- Доктор, я умру?

-- А как же!

***

-- Коллега, как там у вас мой бывший пациент?

-- Мне очень жаль, но он умер...

-- Ну, что же, будет знать, как обращаться к другому врачу.

***

-- Моего мужа смотрели три врача.

-- Установили диагноз?

-- Какой там! У них не было разногласий только по одному вопросу: сколько я должна заплатить.

***

Почувствовав недомогание, мужчина обратился к врачу. Тот долго осматривает его и, наконец, говорит:

-- Не могу понять что с вами, но думаю, что это из-за алкоголя.

-- Хорошо, доктор, я вернусь, когда вы протрезвеете...

***

Врач-косметолог сделал пациентке древнегреческий профиль, разгладил морщины, удалил двойной подбородок, уменьшил рот.

-- Что изволите еще?

-- А можете сделать большие выразительные глаза?

-- Конечно! Взгляните на счет.

***

-- Доктор, что означают буквы «ЧЗ» в моем диагнозе?

-- «Черт его знает».

***

Больной входит в кабинет врача со словами:

-- Доктор, я к вам с печенью.

-- Прекрасно, -- откликается тот, -- давайте сюда, я положу ее в холодильник.

***

Бабка на приеме у врача:

-- Доктор, у меня странная болезнь! Как сяду, так и сижу, сижу, сижу. Лягу -- все лежу и лежу.

-- Бабка! Видишь дверь, так и иди, иди, иди...

***

В женской консультации. Осмотрев пациентку, врач сказал:

-- Извините за бестактный вопрос, отчего у вас живот такой черный? Вы не пробовали его отмыть?

-- Бесполезно, доктор. У меня муж тракторист...

***

Врач дает больному две таблетки:

-- Одну примете вечером, перед сном, а вторую утром, если проснетесь.

***

-- А грязевые ванны попринимайте...

-- Что, это мне поможет?

-- Поможет, да и к землице попривыкнете!

***

Пациентка:

-- Доктор, вы просили показать язык, но вы даже не взглянули на него.

-- Извините. Я просто хотел написать рецепт в спокойной обстановке.

***

Врач:

-- Миссис Мэрфи, мне что-то не нравится, как выглядит ваш муж.

-- Мне тоже, доктор. Но он добр к нашим детям.

***

Приходит больной на прием к врачу. На коленке болтается белая повязка.

-- У вас что, нога болит?

-- Нет, голова разламывается.

-- А почему же у вас повязка на ноге?

-- А она с головы сползла.

***

-- Этот доктор прямо творит чудеса. Он буквально за минуту вылечил мою жену.

-- Каким образом?

-- Он сказал, что все ее болезни -- симптомы приближающейся старости.

***

-- Спасите, доктор, жене стало хуже.

-- И пиявки не помогли?

-- Увы, нет. Три штуки съела, больше ни за что не хочет.

***

-- Вам просто необходимо дышать морским воздухом!

-- Так я же моряк, доктор!

-- В таком случае морской воздух вам категорически противопоказан.

***

Врач в платной поликлинике -- больному:

-- Итак, отныне -- ни капли вина и водки!

-- У меня что-то серьезное?

-- Да нет. Просто экономьте деньги, чтобы оплатить мой счет за лечение.

***

К врачу приходит старушка. Доктор, осмотрев ее, говорит:

-- Бабуля, постарайтесь как можно меньше ходить по лестницам. Заходите через недельку.

Прошла неделя. Пришла старушка, после осмотра доктор говорит:

-- Ну вот, уже намного лучше, можете начинать понемножку ходить по лестнице.

-- Спасибо, сынок, а то по водосточной трубе так неудобно лазить.

***

-- Могу вас успокоить. Здоровье вашей жены в порядке. Скажите ей, что это просто признаки старости.

-- Доктор, а не могли бы вы сами сказать ей это: я, знаете, с детства не отличался особой храбростью...

***

-- Доктор, я последнее время дышу с трудом, одышка такая, прямо задыхаюсь...

-- А вот мы сейчас форточку откроем, вам и полегчает!..

***

-- Доктор, у меня заворот кишок.

-- Не волнуйтесь! Вот эту палочку проглотите, и все будет нормально.

***

К врачу приходит больной:

-- Помогите, у меня ноги очень воняют.

-- Ничего удивительного, если принять во внимание, откуда они растут.

***

Доктор долго осматривал пациента и никак не мог определить, чем он болен. Наконец он глубокомысленно произнес:

-- Идите домой, примите горячую ванную, а потом погуляйте часок-другой без пальто.

-- И вы полагаете, это поможет?

-- Нет, но вы почти наверняка получите воспаление легких, а его мы легко распознаем и успешно лечим.

***

Доктор рассказывает своим коллегам:

-- Представьте себе, сегодня в три часа ночи раздается телефонный звонок. Снимаю трубку, и какой-то мужчина заявляет, что умрет, если я не приеду. Я спросил у пациента адрес, но в этот момент жена сказала, что звонят, видимо, ей...

***

Мужчина приходит на прием к врачу.

-- Доктор, я так волнуюсь, мне жена изменяет, а рога почему-то не растут.

-- А они и не должны расти, это образное выражение.

-- Спасибо, доктор, вы меня успокоили! А то я волноваться начал, думал, может кальция в организме не хватает.

***

-- Доктор, мне приснилось, что я прогуливалась по улице совершенно нагой, только при шляпе.

-- Чувствовали ли вы себя неловко?

-- О да, очень! Шляпа была такой старомодной!

***

-- Доктор, у меня плохо со зрением.

-- В чем это выражается?

-- Вот вы, например, видите справа на столе муху, а я -- нет.

***

Доктор своему пациенту:

-- Вам, дорогой мой, потребуется полный покой, никаких волнений, никакой спешки. Советую вам снова выйти на работу.

***

В горном санатории пациент жалуется врачу, что ему здесь тяжело дышится.

-- Как?! -- удивляется врач. -- В этом прозрачном воздухе?

-- Вот именно! У себя дома я привык видеть, чем дышу.

***

-- Ну что же, пульс нормальный, -- говорит доктор.

-- Доктор, возьмите мою левую руку, правая -- протез.

***

-- Не прыгайте в трамвай, пока он не остановится.

-- Я тороплюсь в больницу.

-- Ну, тогда, пожалуйста.

***

-- Скажите, ваш сын заикается?

-- Это почти незаметно, доктор! И лишь тогда, когда он разговаривает!

***

-- Доктор, почему у меня такие плохие анализы?

-- А сколько вы за них заплатили?

-- По две сотни за каждый.

-- Э, голубчик, хорошие анализы стоят теперь куда дороже.

***

-- Доктор, а вон тот больной кинул в меня своим стулом.

-- Так кинь в него своим.

-- Не могу, он у меня жидкий.

***

Врач пациенту:

-- Ваши дни сочтены! Завтра идете на работу!

***

В поликлинике молодой парень жалуется врачу, что у него такое ощущение, будто у него три яйца. Врач начинает ощупывать яйца пациента. Затем вызывает коллегу, и уже они оба ощупывают мошонку парня. После этого они говорят ему, что у него все в порядке и что его ощущения обманчивы. Выйдя из поликлиники, парень встречает приятеля, который интересуется, уж не заболел ли он.

-- Нет, не заболел. Просто ходил в поликлинику на массаж яиц.

***

Приходит кормящая мать на прием к врачу, и говорит ему:

-- Доктор, я не уверена, что мой маленький высасывает достаточно молока за одну кормежку.

-- А вы его взвешивайте до и после кормления.

-- А у меня весов детских нет.

-- А вы на обычных взвесьтесь вместе с ним -- до и после...

***

-- Почему вы отказались делать прививку против оспы?

-- Потому что мой дедушка погиб после такой прививки.

-- От оспы?

-- Нет, он свалился с седьмого этажа.

***

-- Как у вас насчет аппетита?

-- Когда как. То он есть, то его нет.

-- А когда у вас нет аппетита?

-- После того, как я хорошо поем.

***

Врач:

-- Откуда вы взяли, что ваша жена мертва?

-- Я решил так потому, что она даже не пошевелилась, когда я ее пнул.

***

-- Скажите, доктор, у вас много врагов в нашем городе?

-- Есть, конечно, но все же большинство уже на том свете.

***

-- Большое вам спасибо, доктор. Вы спасли мне жизнь. Заплатить вам я, к сожалению, не могу, но я обязательно вспомню о вас в своем завещании.

-- Прекрасно. Чуть было не забыл, дайте-ка мне еще на минуту тот рецепт, который я вам выписал...

***

Одного больного укусила собака. Он почувствовал себя плохо и обратился к врачу:

-- Мой друг, должен вас огорчить: у вас бешенство.

Пациент взял лист бумаги и начал быстро что-то писать.

-- Зачем вы пишете завещание? -- спросил врач. -- Я постараюсь вас вылечить.

-- Это не завещание. Я составляю список тех, кого мне надо укусить, прежде чем я умру.

***

Приходит врач к больному, садится к нему на кровать и спрашивает:

-- Ну-с, голубчик, что у нас болит?

-- Нога, на которую вы сели.

***

Мужчина звонит доктору:

-- Доктор, у меня к вам просьба. Если на днях будете проходить мимо нашего дома, зайдите, пожалуйста. Но специально ехать не надо.

-- А что все-таки случилось?

-- Моя жена вывихнула челюсть и не может разговаривать.

***

-- Попросите, пожалуйста, следующего пациента, -- прочит доктор больного, которого уже осмотрел.

-- Прошу вас! -- говорит пациент даме, сидевшей в приемной, и выходит на улицу.

-- А куда мы идем? -- вдруг слышит он голос сзади, пройдя с полкилометра.

***

-- Вы знаете, доктор, то лекарств, что вы прописали мне в прошлый раз, помогло.

-- Ну что я могу сказать? Бывает...

***

Встречаются двое. Один говорит:

-- Нет, не может быть! На прошлой неделе у тебя был такой вид, что я думал, что все -- конец!

-- Ты прав! Но, к счастью, врач заболел и я, как видишь, остался жив!

***

-- Мой муж так простужен!

-- Скажите ему, чтобы он больше пил и отдыхал.

-- Ах, доктор, если это помогает, я вообще не понимаю, как он ухитрился простудиться.

***

-- Время лечит все болезни...

-- Ах, вот почему приходится так долго ждать приема в поликлиниках...

***

-- Когда я был молодым, -- говорил знаменитый врач, -- я хотел стать художником.

-- Почему же вы передумали и выбрали медицину?

-- В живописи все ошибки видны. А в медицине их хоронят вместе с больными.

***

-- Доктор, у меня геморрой.

-- В каком месте?

***

-- Доктор, что это такое на рентгенограмме?

-- Это? Это мы после диплома с ребятами снялись. Группой на память.

***

-- Здесь больно?

-- Больно.

-- А здесь?

-- Больно!

-- А здесь?

-- А-а-а!!! Больше я вам ничего не скажу!

***

Приходит к доктору человек:

-- Доктор, у меня язык болит.

-- Покажите, да где вы его так обожгли.

-- Так я чай горячий пил.

-- Так вы бы его разбавили.

-- Да я так и делал: отхлебну -- подолью, отхлебну -- подолью.

***

Врач говорит пациенту:

-- Вы помните, что обещали мне поросенка, если я вас вылечу?

-- Да, доктор. Но тем временем поросенок тоже выздоровел.

***

Врач -- пациенту:

-- Не будете пить -- продлите свою жизнь.

-- Сущая правда, доктор! Всего неделю не пил, так время за год показалось!

***

Молодой врач осматривает больного на дому и говорит жене:

-- Увы, я уже ничем не могу помочь, слишком поздно, это агония, видите -- у него посинели руки?

-- Но, доктор, он же работает красильщиком.

-- Тогда ему жутко повезло: не будь он красильщиком, был бы давно покойником.

***

Приходит к врачу пожилой мужчина и жалуется:

-- Доктор, вы знаете, когда взберусь на бугор -- второй, у меня просто дух захватывает, дышать нечем.

-- А ты какого хрена по буграм лазишь? Сиди дома и дыши нормально.

***

-- Доктор, я водочку смогу пить?

-- Нет.

-- А спирт?

-- Ни в коем случае!

-- А таблетки ваши?

-- Да что вас на всякую дрянь-то тянет?

***

-- Заходите, больная, раздевайтесь! Стоп, стоп! Подождите, я хоть музыку включу.

***

-- Доктор! -- обращается к врачу молодой человек. -- Я прошу руки вашей дочери.

-- И не мечтайте об этом -- по вашему виду, у вас больные почки...

Огорченный юноша направился к двери.

-- Подождите! -- остановил его врач. -- С вас сто рублей за консультацию.

***

-- Доктор, у моей жены пропал голос. Что делать?

-- Попробуйте сегодня вернуться домой в три часа ночи.

***

-- Доктор, когда поздно ночью я пишу стихи, то до утра уже не могу уснуть.

-- А вы попробуйте прочитать то, что написали.

***

Машинистка приходит к врачу. Врач:

-- Скажите «а».

-- Маленькое или большое?

***

-- Дорогой мой, вам обязательно нужны очки, -- говорит врач только что вошедшему клиенту.

-- Но вы, доктор, даже не проверили мое зрение!

-- Зачем? Вы же вошло ко мне через окно!

***

Доктор входит в палату, где лежит молодая женщина.

-- Доброе утро, раздевайтесь, мне надо вас осмотреть.

-- Но меня уже осмотрел ваш коллега и сказал, что я в хорошей форме.

-- Да, да, он мне так и сказал.

***

Доктор говорит пациенту:

-- Самое лучшее для вас -- бросить пить, курить и спать с женщинами.

-- Я не достоин самого лучшего. Мне бы чего-нибудь похуже.

***

Больного пришел проведать приятель. Жена больного предупредила: тот очень плох, печальная физиономия визитера может усугубить состояние.

-- Ну что? -- весело сказал приятель, входя в палату. -- Умираем?

***

-- От моей болезни у вас вряд ли есть лекарство, -- вздохнул больной.

-- Не беспокойтесь, у нас уже столько лекарств, что для некоторых из них еще нет болезней.

***

-- Теряю слух, -- жалуется пациентка, -- не слышу даже, как кашляю.

-- Вот вам таблетки, принимайте три раза в день.

-- И что, буду лучше слышать?

-- Нет, громче кашлять

***

Глухой купил слуховой аппарат.

-- Ну что, действительно хорошо работает? -- спрашивает приятель.

-- Да нет, работает плохо, зато все стараются говорить громче.

***

Пациентка, имеющая десять детей, на приеме ЛОР врача.

-- У вас десять детей? -- удивляется врач.

-- Да, ведь я плохо слышу.

-- Но какая связь?

-- Самая прямая. Сядем к телевизору, после новостей он спрашивает: «Будем дальше смотреть или что?» Я переспрашиваю «Что?»... вот вам и десять детей.

***

Страдая хроническим бронхитом, Рональд решил навестить известного врача. Тот внимательно его осмотрел, детально обо всем расспросил и заверил, что болезнь поддается лечению.

-- Вы в этом уверены, доктор? -- с надеждой спросил Рональд. -- Наверное, у вас есть большой опыт в лечении этой болезни?

Врач загадочно улыбнулся и доверительно сообщил:

-- Можете мне поверить, дорогой мой, у меня самого бронхит вот уже более пятнадцати лет!

***

-- Скажите честно, доктор, эти ваши лечебные травы приносят хоть какую-нибудь пользу?

-- А как же! Недавно я купил сыну дачу, а дочке достраиваю дом...

***

Врач, осмотрев больного священника:

-- Не вешайте носа, ваше преподобие, скоро мы вас поставим на колени.

***

Толстяк сходит с весов в глубокой задумчивости.

-- О чем вы думаете? -- спрашивает врач.

-- Я вычисляю: при таком весе какой же y меня рост?

***

Поздно вечером в квартире доктора раздался звонок. Звонил коллега. Потребовался четвертый партнер для партии в бридж.

-- Сейчас еду, -- сказал доктор.

-- Что-нибудь серьезное? -- спросила жена.

-- Тяжелый случай, собрался консилиум.

***

Больной жалуется врачу:

-- У меня это... вот... ну, как называется, когда забываешь?

-- Долги?

***

Врач спрашивает пациента:

-- Скажите, а вы обманываете свою жену?

-- Ну, конечно. А кого же еще?

***

Врач, осмотрев больного, сказал:

-- Вам необходимо делать ежедневно массаж с помощью электрического вибратора.

-- Это излишне, доктор, -- отвечает пациент, -- я и так езжу на работу троллейбусом.

***

На приеме у врача. Врач щупает пульс.

-- Ну как? -- спрашивает больной.

-- В порядке, -- отвечает врач, -- а как вы спите?

-- Нормально, -- говорит больной.

-- Аппетит есть?

-- Есть.

-- Прекрасно, сейчас я вам выпишу рецепт, и все -- пульс, сон, аппетит -- как рукой снимет.

***

-- Говорят, ваш муж в больнице. Что с ним?

-- Дело в том, что он слезал с крыши по лестнице, которую я только что убрала.

***

Фрау Андерсен с крайне встревоженным, бледным лицом входит в кабинет мужа, держа в руках медицинский справочник.

-- Ну, что я говорила! Я ведь отлично знала, что больна, а теперь знаю, какая у меня болезнь. Слушай: «В начальной стадии болезнь абсолютно ничем себя не проявляет, и больной может чувствовать себя совершенно здоровым... « Вот видишь, все точно так, как у меня!

***

Приходит старушка к врачу и говорит:

-- Доктор, у меня между пальцами на ногах чешется.

-- Ну, раздевайтесь. А, кстати, между какими пальцами чешется?

-- Между большими.

***

Врач после осмотра пациентки говорит ей:

-- У вас головные боли, желудок не в порядке, высокое кровяное давление. Простите, а сколько же вам лет?

-- Двадцать девять!

-- И значительная потеря памяти, -- добавил врач.

***

Врач спрашивает молодящуюся пациентку:

-- Сколько вам лет?

-- Я приближаюсь к сорока...

-- С какой стороны?

***

-- Доктор, дайте мне таблетку от жадности и побольше, побольше!

***

Хирург спрашивает дерматолога:

-- Почему ты избрал своей специальностью кожные болезни?

-- Потому, что мои пациенты никогда не будят меня по ночам, никогда не умирают от своих болезней, и, что самое главное, редко от них выздоравливают!

***

Разговаривают двое студентов-медиков:

-- Решил стать отоларингологом.

-- Если ты действительно хочешь добиться успеха в жизни, то лучше учись на зубного врача. Подумай хорошенько: у твоих будущих клиентов всего только по одному горлу, по одному носу и по два уха. Но зато целых тридцать два зуба.

***

-- Мое средство для волос творит просто чудеса, -- сказал косметолог клиенту. -- Посмотрите, каким я был раньше, -- и он снял парик.

***

-- Доктор! Всего три дня, как я женился, а уже оглох на правое ухо.

-- На правое? -- удивился доктор. -- А что, ваша жена левша?

***

К врачу, ставящему диагноз по радужной оболочке глаза, приходит мужчина:

-- Доктор, чем я болен?

Тот быстро его к прибору:

-- Так, у вас инфаркт миокарда, рубцующаяся язва желудка и хроническая ангина.

-- О, какой ужас! Может, вы посмотрите другой глаз?

-- Зачем?

-- Но ведь вы смотрели стеклянный протез.

***

Весьма жадный мужик испытывал временами странную боль в лодыжках, но тратиться на врачей не хотел. И вот однажды он узнает, что у одного из его приятелей точно такие же боли, ну и говорит ему:

-- Слушай, сходи-ка прямо сейчас к врачу. А потом обо всем мне расскажешь.

На следующий день ему сообщают, что приятель умер... Он мчится в больницу, делает всяких анализов тысяч на пять долларов. Анализы показывают, что у него все в порядке. Тогда он звонит вдове друга, и спрашивает:

-- Честера сильно мучили боли перед смертью?

-- Нет, -- отвечает вдова, -- он даже не заметил тот грузовик, который сбил его.

***

-- Доктор, у моего мужа правая нога короче левой. Что ему делать на этом курорте?

-- Хромать!

***

Врача спрашивает знакомый:

-- Интересно, почему ты у каждого пациента спрашиваешь, что он ел на завтрак?

-- По их меню я определяю их платежеспособность.

Ходжа Насреддин

***

На вопрос соседа, что нужно делать, чтобы никогда не отставать от других, Ходжа Насреддин ответил:

-- Каждый день, как только просыпаешься, первым делом поцелуй свою жену. Иначе тебя всегда будут опережать другие, более находчивые и нетерпеливые.

***

Однажды к Ходже Насреддину забрались воры. Жена будит ходжу, а тот говорит:

-- Тише, тише, вдруг они что-нибудь найдут?

***

Ночью к Насреддину забрались воры. Сколько они ни искали, кроме сундука ничего не нашли. Сундук был очень тяжелым, воры едва дотащили его до каких-то развалин. Когда они, наконец, сорвали крышку сундука, то увидели в нем Насреддина, закрывавшего лицо руками.

-- Зачем ты прячешь свое лицо?

-- Да я и в сундук забрался только потому, что мне стыдно перед вами за свою бедность.

***

В дом Ходжи забрался вор. Когда он выходил с крадеными вещами, Ходжа взял из своей спальни кое-какие вещи и пошел следом за вором. Вор вошел в свой дом, и Насреддин попытался войти с ним.

-- Что тебе надо в моем доме? -- закричал вор на Ходжу.

-- Как? Разве мы не вместе перебрались в эту квартиру?

***

Отец поручил ходже напоить осла.

-- Нет, не могу, у меня губы потрескались, -- возразил ходжа.

-- А при чем тут губы? -- удивился отец.

-- Как при чем? Если я не буду подсвистывать, разве осел догадается, что ему надо пить воду? А свистеть такими губами я не могу.

***

Сын Ходжи Насреддина увидел свое отражение в сосуде с водой и закричал:

-- Отец, там кто-то сидит!

Ходжа подошел, заглянул в сосуд, увидел там свое отражение и сказал:

-- Успокойся, сынок, там всего-навсего глупый старик, который любит пугать маленьких детей.

***

Отец говорит Насреддину:

-- Принеси еду, потом закрой дверь.

-- Позволь уж сначала закрыть дверь, а потом принести еду.

***

Когда Насреддин был молод, он однажды забрался в постель молодой мачехи.

-- Чего тебе надо? -- удивилась она.

-- Да ты разве не видишь? -- спросил он. -- Я -- это мой отец.

***

Насреддина спросили:

-- Сколько тебе было лет, когда ты впервые женился?

-- Точно не помню, так как к тому времени я еще не набрался ума.

***

Желая посмеяться над Насреддином, один старик сказал ему:

-- Жаль, умерла твоя мать, а то женился бы я на ней и ты был бы мне сыном.

-- Так и сейчас еще не поздно.

-- Как это? -- оторопел шутник.

-- Да очень просто: отдайте мне в жены свою дочь, вот я и буду вам сыном.

***

Насреддин женился. Во время свадебного пира гостям подали плов. В суматохе совсем забыли пригласить к достархану жениха, и он сидел в углу, голодный и обиженный. Настал момент вести жениха к невесте, на брачное ложе.

-- Пожалуйста, Афанди, -- обратились к нему друзья.

-- Не пойду! Пусть идут те, кто плов ел, -- ответил угрюмо Афанди.

***

-- Какая ты у меня хорошая да пригожая! Что бы я делал, если бы Аллах не создал тебя, -- сказал как-то Насреддин своей жене. -- Наверное, век бы не женился ни на ком.

-- А что бы ты делал, если бы Аллах создал двух таких, как я?

-- Взял бы обеих в жены, -- не задумываясь, ответил Насреддин.

***

Когда ходжа строил дом, он наказал плотнику, чтобы доски для пола он прибивал к потолку, а потолочные доски -- к полу. Плотник спросил, для чего это, а ходжа объяснил ему:

-- Скоро я женюсь, а когда человек женится, то все в доме идет вверх дном, и я заранее принимаю меры.

***

Ходжа проголодался и попросил у жены поесть. Жена возмутилась:

-- Вместо того, чтобы любоваться моей небесной красотой, ты говоришь о земной пище!

-- Красотою сыт не будешь, -- вздохнул ходжа.

***

Настоятель мечети важно поучал паству:

-- Женщина уж так создана: волосы у нее длинные, а ум короткий...

Насреддин остался недоволен:

-- Простите меня, но когда у женщины волосы длинные, это ее красит. Как может быть ум короткий, этого я просто не могу себе представить. Будь я на вашем месте, я просто пожаловался бы на свою жену и не охаивал остальных.

***

Во сне Насреддину приснилась соседка-вдовушка. Она до того была нежна и красива, что он не утерпел и, прижав ее к груди, поцеловал в губы. Так это ему понравилось, что он попытался поцеловать ее во второй раз, как вдруг проснулся от здоровенной оплеухи. Видит -- лежит рядом с ним его собственная жена.

-- Как вам не стыдно! -- сказала она возмущенно. -- Вы мне чуть ухо не откусили!

-- Извини, жена, вина не моя, -- пробормотал сконфуженно ходжа. -- Это все соседка виновата!

***

Насреддину досталась некрасивая жена. Однажды вечером он долго смотрел ей в лицо.

-- С чего это ты вдруг стал меня расспрашивать? -- спрашивает она.

-- Сегодня я долго глядел на одну очень красивую женщину и как ни пытался отовать от нее взгляд, не мог. Вот я и решил искупить свой грех и смотреть на тебя столько же, сколько смотрел на нее.

***

Насреддин поругался с некрасивой женой и лег спать. Жена посмотрелась в зеркало и, решив что Насреддин спит, сказала:

-- Если бы я была красива, то мне не пришлось юы терпеть от мужа столько обид.

И она стала тихо плакать. Насреддин слышал все это и тоже заплакал. -- Что с вами, молла, -- спрашивает жена, а Насреддин отвечает:

-- Я оплакиваю свою горькую судьбину. Стоило тебе один раз взглянуть на себя, и ты разрыдалась. Каково же мне? Я ведь вижу тебя все время, и неизвестно, когда это кончится. Как же мне не плакать?

***

После смерти жены Насреддин женился на вдове. Насреддин всегда хвалил покойницу жену, а новая жена -- покойного мужа. Однажды они лежали в постели и расхваливали прежних супругов. Вдруг Насреддин толкнул изо всей силы жену и сбросил ее на пол. Жена обиделась и пошла жаловаться отцу. Тесть стал спрашивать у Насреддина ответа, и тот сказал:

-- Это не моя вина. Нас было четверо в постели: я, моя прежняя жена, она и ее прежний супруг. Стало тесно и она свалилась.

***

Насреддин и жена сели за еду. Жена хлебнула горячего супа, и у нее на глазах выступили слезы.

-- Чего ты плачешь? -- спрашивает Насреддин.

-- Да я вспомнила, что моя покойница мать очень любила такой суп, не сдержалась и заплакала.

Тут Насреддин хлебнул супа, и у него тоже побежали слезы. Жена говорит:

-- А ты почему плачешь?

-- Мне тоже вспомнилась твоя покойница мать, которая подкинула мне такую дочь.

***

Понес как-то ходжа Насреддин зерно на мельницу. Жена завязала ему мешок, но по пути он развязался, да не один раз. Пока Насреддин добрался до мельницы, ему пришлось десять раз завязывать мешок. Вернулся Насреддин и как следует отчитал жену:

-- Ну и завязала ты мешок! Целых десять раз пришлось мне останавливаться и заново завязывать.

***

-- Почему ты храпишь во время сна? -- пристала жена к Насреддину.

-- Ты чего врешь? -- огрызнулся он. -- Прошлый раз, когда ты сказала, что я храплю, две ночи подряд не смыкал глаз, но так и не услышал ни одного звука. Ты просто наговариваешь на меня.

***

Насреддин как-то спросил своего ученика:

-- Скажи мне, что тяжелее: пуд ваты или пуд железа?

-- По-моему, вес и того, и другого одинаков. -- Да, сынок. Твой ответ похож на истину, но жена вчера доказала мне, что пуд железа куда тяжелее, чем пуд ваты.

***

Насреддин стоял на берегу водоема и громко вздыхал. Приятель спросил, о чем он вздыхает.

-- А ты разве не знаешь, -- ответил ходжа, -- что моя первая жена утонула в этом водоеме?

-- Но ведь ты снова женился на красивой и богатой? К чему горевать?

-- Потому и вздыхаю, что она не любит купаться.

***

Однажды Тимур сказал Насреддину:

-- Мне нужен астролог, но нам никак не удается найти подходящего. Ты не сможешь быть астрологом?

-- Смогу, -- ответил Насреддин, -- но только вместе с женой.

-- Как так? -- спросил Тимур.

-- Так уж повелось издавна, что мое мнение никогда не сходится с мнением моей жены. Вот, например, если я вечером, глядя на облака, скажу: «Завтра будет дождь», то она, посмотрев на облака, обязательно скажет: «Дождя не будет». После этого каждый из нас твердо стоит на своем, и мы скорее умрем, чем уступим друг другу. И вот уже несколько лет -- я это заметил сам -- сбываются или ее слова, или мои. И ничего третьего не случается. Потому астрологом я могу быть только вместе с женой.

***

У соседа ходжи была сварливая жена. Спасаясь от ее брани, он частенько приходил к ходже и жаловался:

-- Зачем только я женился? Жил бы спокойно и горя бы не знал.

-- Жена, конечно, зло, -- отвечал Насреддин. -- Но зло необходимое.

***

Насреддин женился на вдове, причем оказался у нее четвертым мужем. Вскоре он тяжело заболел, жена села у изголовья и стала причитать:

-- На кого же ты меня покидаешь?

Тут Насреддин поднял голову и сказал:

-- На пятого дурака!

***

-- Чего бы ты пожелал своей жене? -- спросили Насреддина.

-- Если ей суждено заболеть, я бы стал просить бога, чтобы он лучше наслал болезнь на меня. Но если мне придет пора умереть, пусть бог сделает так, чтобы вместо меня умерла она.

***

Жена ходжи Насреддина однажды заболела, почувствовала озноб и попросила мужа сходить за врачом. Но едва он вышел из дома, как она высунулась из окна и крикнула:

-- Врача уже не нужно, я чувствую себя лучше.

Насреддин пошел к врачу и сказал:

-- Моя жена заболела и попросила меня позвать вас. Но только я вышел за дверь, как она крикнула мне, что врач не нужен. Вот я и пришел сказать вам, что вы уже не нужны.

***

Однажды некто пришел к ходже и сказал:

-- Может быть, вы знаете, когда будет светопреставление?

-- Какое? -- спросил Насреддин.

-- Как это какое? Разве светопреставлений бывает несколько?

-- Два. Когда у тебя умирает жена, то большое, а когда умираешь ты, то малое.

***

Дом Насреддина загорелся, и в пламени сгорела его жена. Приятель, который пришел выразить ему соболезнование, спрашивает:

-- Молла, а мог ли ты спасти ее?

-- Конечно, мог, но я только что уснул, и мне было жаль расставаться со сном.

***

Когда ходжа находился в другом городе, ему однажды осторожно сказали:

-- Кажется, твоя жена умерла.

-- А если бы она и не умерла, я бы с ней все равно развелся.

***

По соседству с Насреддином женился молодой парень. Ровно через три месяца молодая родила.

-- Как назвать этого ребенка? -- спросили Моллу.

-- Того, кто девятимесячную дорогу прошел за три месяца, можно назвать только Скороходом.

***

Как говорят, Молла был на лицо уродлив, и он, зная об этом, не любил смотреться в зеркало. Однажды его жена, будучи беременна, внимательно посмотрела на его лицо и сказала:

-- С одной стороны, я радуюсь, что у нас будет ребенок. Но, с другой стороны, горе мне, если он будет похож на тебя.

Насреддин взглянул на жену и сказал:

-- Если ребенок будет похож на меня, это полбеды. Но горе тебе, если он не будет похож на меня.

***

Как-то раз Насреддин, облачившись в траур, шел по базару.

-- Что случилось? Почему ты в трауре? -- спрашивают его.

-- Умер отец моего сына.

***

Насреддин поучал сына и говорил:

-- Примерный сын должен слушаться родителей и не завидовать брату из-за лучшего куска или платья. Поступай так, и все будут любить тебя.

-- Дорогой отец, -- отвечал сын, -- я буду послушным сыном, а брат пусть отнесет к себе часть твоих советов: пусть все любят его, а лучшая одежда и еда достанутся мне.

***

Мальчик Насреддина упал в колодец.

-- Сыночек, смотри, никуда не уходи, -- крикнул Насреддин, -- я побегу, принесу веревку и вытащу тебя.

***

Сын Насреддина пел по ночам. Сосед кричит через стену:

-- Сейчас время спать, перестань петь!

-- Что за бессовестный народ! -- закричал Насреддин. -- Ваши собаки лают почем зря и днем, и ночью, и я ни слова не говорю. Можете и вы потерпеть пение моего сына несколько минут.

***

-- Сын ваш объелся и лежит при смерти, -- сообщили ходже.

-- Если мой сын умирает от обжорства, туда ему и дорога.

***

Как-то переезжал Насреддин из одного города в другой, и соседи увидели, что все имущество его -- две подушки и два одеяла. -- Что же это, ходжа, столько лет вы жили с женой, а ничего, кроме этого не нажили!

-- Нажили мы имущества много, да дочерей у нас было еще больше.

***

Дочь Насреддина сосватал человек из соседнего аула. Сваты и свахи посадили невесту на верблюда и двинулись в путь. Ходжа долго смотрел вдогонку каравану, потом вскрикнул и пустился вдогонку. Через полтора часа, вспотев и запыхавшись, он догнал караван. Растолкав женщин, Насреддин протиснулся к дочери и сказал:

-- Чуть не забыл, дочь моя. Когда будешь шить, не забудь завязать в узелок конец нитки, а то нитка выскочит из ушка и иголка останется без нитки.

***

Дочь Насреддина пришла плача к отцу и стала жаловаться, что муж изрядно поколотил ее. Насреддин тут же схватил палку, отдубасил ее как следует и сказал:

-- Ступай скажи твоему мужу, что если он поколотил мою дочь, то я отыгрался на его жене.

***

Пошел как-то Насреддин к себе в сад, лег там под грушей и заснул. Тут пришел приятель с известием, что мать ходжи умерла. Сын Насреддина привел его в сад, растолкал отца и сказал:

-- Вставай, отец, сосед принес весть, что твоя мать умерла.

-- Ох, -- сказал Насреддин, -- как это ужасно! А еще ужаснее будет завтра, когда я проснусь!

С этими словами он повернулся на другой бок и захрапел.

***

Заболела теща Насреддина. Собрались родственники, стали расспрашивать о ее здоровье. Он ответил:

-- Говорят, она еще жива. Но если на то будет воля Аллаха, скоро умрет.

***

Прибегают к Насреддину и говорят:

-- Беда, ходжа, ваша теща стирала белье у реки и утонула. До сих пор не могут ее найти!

Прибежал Насреддин к реке и принялся искать выше того места, где теща стирала.

-- Что вы делаете, ходжа? -- спросили люди. -- Ведь ее унесло вниз!

-- Э, вы не знаете мою тещу. Она была такая упрямая, что всегда все делала наоборот. И под водой она поплыла, я думаю, не вниз, а вверх.

***

-- Пробовал ли ты когда-нибудь сладкую еду? -- спросил Насреддин своего сына.

-- Нет, -- отвечал тот.

-- А что же ты ешь каждый день?

-- Черствый хлеб.

-- Неужели ты думаешь, что на свете есть что-нибудь слаще черствого хлеба?

***

Встретил как-то Насреддина приятель, который давно его не видел.

-- Ну, как дела?

-- Все в порядке, -- говорит Насреддин. -- На все деньги, которые у меня были, я купил пшеницы. Весь урожай, который получился, я отвез на мельницу. Из всей муки, которая получилась, испек хлеб. А весь хлеб, какой вышел, у меня в желудке.

***

-- Вот уже несколько лет я пытаюсь приготовить халву, но до сих пор ничего не получается, -- сказал Насреддин. Когда у меня была мука, не было масла, а если было масло, не было муки.

-- Неужели за такое время ты не мог достать и масла, и муки? -- спросили его.

-- Когда были и масло, и мука, то меня самого не было.

***

Однажды ходжа вошел в лавку халвовщика. Не оборачиваясь по сторонам, он направился прямо к прилавку и принялся уписывать халву. Продавец на него набросился:

-- Эй ты, по какому праву ты лопаешь халву даром у правоверного мусульманина?

Так говоря, он начал избивать ходжу. А тот невозмутимо ответил:

-- Что за прекрасный человек -- он силой заставляет человека есть халву!

***

Перед началом зимы Насреддина спросили:

-- Что ты припас на зиму?

-- Сильный озноб и дрожь.

***

У Насреддина спросили:

-- У тебя есть аппетит?

-- На этом свете это единственное, что у меня есть.

***

Хоронили одного человека. Насреддин шел с сынишкой, когда навстречу им попалась похоронная процессия. Сын спросил:

-- Что несут на носилках?

-- Человека.

-- А куда его несут?

-- Человека несут в жилище, где нет ни золота, ни серебра, ни кушаний, ни напитков, ни одежды, ни хлеба.

-- Разве его несут к нам домой? -- удивился мальчик.

***

Однажды Молла шел в соседнее село. По дороге он купил арбуз. Разрезал его, половину съел, а другую бросил на дорогу и сказал про себя:

-- Пусть тот, кто увидит этот арбуз, подумает, что здесь проходил бек.

Прошел он немного, вернулся обратно, подобрал брошенную половину, съел и сказал:

-- Пусть подумают, что у бека был слуга, который и съел эту половину.

Прошел он еще немного, пожалел, опять вернулся, подобрал корки и съел их, сказав:

-- Пусть подумают, что у бека был еще и осел.

***

Захотелось как-то ходже супу, и стал он мечтать: «Вот если бы был хороший суп, приправленный мятой, я бы его поел». Вдруг к нему постучались в дверь, вошел сын соседки с миской в руке и сказал:

-- Моя мать больна, дайте ей немного супу.

Услышав это, ходжа заметил:

-- Мои соседи пронюхали, о чем я, бедняжка, мечтаю.

***

Сосед увидел у себя в огороде Ходжу Насреддина, который рвал репу. Дул сильный ветер.

-- Что вы делаете, ходжа? -- закричал сосед.

-- Разве вы не видите, какой сейчас ветер. Вот я и держусь за вашу репу, чтобы ветром не сдуло.

***

Насреддин спрашивает жену:

-- Что нам нужно сегодня для плова?

-- Мера риса и две меры масла.

-- Это на меру-то риса две меры масла? -- удивился Насреддин.

-- Плов, о котором нет ни слуху, ни духу, пусть будет пожирнее.

***

Насреддин с приятелем отправились в соседнюю деревню. У каждого было по одной лепешке.

-- Давай закатим пир на славу, -- говорит приятель.

-- Ни к чему нам такой размах. Пусть лучше каждый просто съест свою лепешку.

***

-- Когда, по-вашему, наступит день страшного суда? -- спросил богач у Насреддина.

-- Когда вы умрете, и наследники станут делить ваше имущество.

***

Насреддин услышал, что умер раб богатого горожанина, и отправился выразить соболезнование. В пути он узнал, что умер сам богач, и вернулся назад.

-- Почему ты вернулся с полпути? -- спрашивают Насреддина.

-- Ведь я шел, чтобы выслужиться перед богачом. А перед кем мне теперь выслуживаться?

***

Как-то падишах спросил Насреддина:

-- Послушайте, кого вы больше всего уважаете?

-- Тех, кто расстилает передо мной богатый дастархан и не скупится на угощение.

-- Приглашаю вас завтра на угощение! -- сказал падишах.

-- Ну, тогда я и вас начну уважать с завтрашнего дня!

***

Один скупец спросил у Насреддина:

-- Ты любишь деньги?

-- Да, потому что они делают меня независимым от бессовестных скряг.

***

Однажды Насреддин поднялся на минарет и закричал со всей силы. Потом, быстро спустившись с минарета, побежал в поле. Все, кто его видели, спрашивали:

-- Молла, что случилось, куда ты бежишь?

-- Бегу, чтобы узнать, до какого места доходит мой голос.

***

У Моллы был очень скупой сосед. Молла заметил, что несколько дней подряд повар в обеденное время приносил скупцу жареную курицу, но скупец ел только черствый хлеб, а к курице не притрагивался. Повар так и уносил нетронутую курицу обратно. Недели две Молла наблюдал это и наконец сказал:

-- Счастливая эта курица! Настоящая ее жизнь началась после смерти.

***

Выстроив дом, друг Насреддина пригласил его к себе и долго водил по комнатам и службам, хвастаясь и похваляясь. Насреддин был голоден, а хозяин дома и не заикался о еде. Наконец дошли до кухни, и Насреддин надолго задержался в ней.

-- Я вижу, вам больше всего понравилась кухня, -- сказад хозяин.

-- Отличная кухня! Всякому, кто попадет сюда, сразу захочется есть!

***

Дорогой раз попал ходжа к деревенскому имаму.

-- Чего ты хочешь: спать или пить? -- спросил имам.

Видя, что о еде имам и не заикается, ходжа сказал:

-- Прежде чем попасть сюда, я выспался у источника.

***

Насреддин задержался на базаре до ночи. До дому далеко, и он решил переночевать у друга. Хозяева уже поужинали и укладывались спать, когда к ним пришел ходжа. Друг постелил ему хорошую постель и ушел спать в другую комнату. Долго ворочался Насреддин в постели, но голод не давал ему покоя. Не вытерпев, ходжа постучался к другу.

-- Что случилось? -- спросил тот.

-- Да в головах меня низко. Дай пару лепешек подложить под подушку, а то никак уснуть не могу.

***

Насреддин поступил работать к богатому, но очень скупому человеку. На обед подали похлебку. Обнаружив, что в ней ничего, кроме кружочка моркови, нет, Насреддин встал и начал раздеваться.

-- Друг, что ты делаешь? -- удивился скупой.

-- Не мешай. Я хочу нырнуть в миску и посмотреть, нет ли там на дне кусочка мяса.

***

Однажды Молла пришел в гости к одному своему знакомому. Обеда у того не оказалось, и он поставил перед Моллой масло и мед. Молла, съев все масло, придвинул к себе мед и стал есть его без хлеба.

-- Молла, не ешь один мед, -- сказал хозяин, -- он сожжет тебе сердце.

-- Одному Аллаху известно, у кого из нас сейчас горит сердце, -- ответил Молла.

***

Несколько человек приготовили в складчину еду и сели поесть. Тут как раз подоспел Насреддин и сказал:

-- Мир вам, о скупцы!

-- Зачем возводишь на нас напраслину? -- спросил один человек. -- Слава Аллаху, никто из нас не скряга.

-- Если этот человек говорит правду, то прости меня, боже, за напраслину! -- воскликнул Насреддин. Потом он уселся в круг и стал есть за двоих, но никто и слова не сказал.

***

Увидел один человек, как ходжа с жадностью уплетает кушанье, и спросил:

-- Почему ты ешь пятерней?

-- Да потому, что у меня пять пальцев, а не шесть.

***

На одной пирушке Насреддин взял кисть винограда и отправил ее целиком в рот. -- Молла, -- говорят ему, -- виноград едят по ягодке.

-- То, что едят по ягодке, называется баклажаны.

***

Видя, как Насреддин ходит без дела, падишах вызвал его и сказал:

-- Отныне назначаю вас главным начальником на моими поварами.

-- Повинуюсь, ваше величество!

Спустя несколько недель падишах вызвал к себе Насреддина и поразился -- так тот растолстел.

-- Боюсь, что двери вашего дома скоро станут для вас слишком узкими.

-- Двери -- это не беда, ваше величество, двери всегда можно расширить. Только я попрошу вас подарить мне дом попросторнее.

***

Когда Насреддин был в гостях, после ужина принесли жареные бобы. Хотя Насреддин проявил немалое усердие во время ужина, он яростно набросился и на бобы.

-- Если будешь так налегать на бобы, -- говорят ему, -- то можешь получиться несварение желудка, а там недолго и умереть.

Насреддин подумал некоторое время, а потом говорит:

-- Если умру, будьте милостивы к моей семье.

И с прежним рвением набросился на бобы.

***

Однажды в жаркий летний день сосед позвал моллу в гости. Подали в большом кувшине сладкий сироп. Хозяин дал молле чайную ложку, а себе взял целый половник и начал черпать сироп из кувшина. Сколько молла не старался, но угнаться за ним не мог. А хозяин всякий раз, как зачерпнет, восклицает от восторга:

-- Ох, умираю!

В конце концов Насреддин швырнул чайную ложку и выхватил у хозяина половник:

-- Сосед! Дай мне и мне хоть раз умереть!

***

Насреддина не пригласили на угощение по случаю помолвки, но он сам пришел в положенное время. Его спрашивают:

-- Ведь тебя не звали, зачем ты пришел?

-- Если хозяин дома такой невоспитанный и не знает законов вежливости, это не знает, что я должен уклоняться от своего долга.

***

Насреддин ехал по степи. Видит, сидят за едой несколько незнакомцев. Не говоря ни слова, он подсел к ним и стал тоже есть. Один из сидящих спрашивает:

-- С кем из нас вы имеете честь быть знакомым?

-- С ним, -- указал Насреддин на кушание.

***

Насреддин говорит скупому соседу:

-- Почему ты никогда не зовешт меня в гости?

-- А потому, что у тебя завидный аппетит. Не успеешь проглотить один кусок, как уже второй в рот запихиваешь.

-- Если ты пригласишь меня в гости, -- предложил Насреддин, -- даю тебе слово, что между двумя глотками я буду совершать два раката намаза.

***

-- Смотри, вон несут гуся, -- говорят Насреддину.

-- А мне-то что?

-- Его несут к тебе домой.

-- А тебе-то что?

***

Однажды молла ел кишмиш. Подходит к нему приятель и говорит:

-- Молла, что ты ешь?

-- Так...

-- То есть, как «так»? Что это за ответ?

-- Я говорю коротко. Ты спрашиваешь у меня, что я ем. Я скажу: «Кишмиш». Ты скажешь: «Дай и мне». Я скажу: «Не дам». Ты спросишь: «Почему?», а я скажу: «Так...» Поэтому-то я заранее говорю: «Так...»

***

Насреддин и трое приятелей собралисть пообедать молоком с хлебом. Насреддин и двое приятелей крошили хлеб в молоко. Третий же жадно уписывал тюрю ложкой. Насреддин рассвирепел и изо всех сил его по голове ложкой. Приятель от удара упал навзничь, а Насреддин сказал:

-- Хлеб не крошишь, молоко ешь, а стоило тебя ударить, так ты еще и сердишься!

***

К Насреддину приехал гость. После ужина гость говорит Насреддину:

-- В нашем городе после ужина подают виноград.

-- А у нас это считается предосудительным, -- возразил Насреддин.

***

На одной свадьбе Насреддин оказался рядом с незнакомым человеком, который с жадностью хватал горстями сахар, конфеты и всякие сладости и рассовывал их по карманам.

-- Это я сынку, -- оправдывался он, поглядывая на Насреддина. -- Подарки со свадебного пира особенно приятны детям, не правда ли?

Тогда вдруг Насреддин вылил ему в карман полный чайник горячего чая.

-- Э-э, что вы делаете, любезный! -- завопил жадный гость.

-- Когда ваш сын съест столько всяких сладостей, ему несомненно захочется пить!

***

Один обжора в гостях объелся и заболел.

-- Зачем же ты так много ел, жалости у тебя нет, -- заметил ему Насреддин.

-- А чего жалеть, ведь пища была чужая, -- перебил его обжора.

-- Еда-то чужая, но желудок-то твой! Его и надо жалеть!

***

Насреддин варил дома мясо. Пришли приятели. Один приятель воскликнул:

-- Слава Аллаху! Всевышний, который посылает хлеб насущный, не оставляет человека в беде. Сегодня он послал нам это мясо, которое варится у моллы.

-- Смотри, не ошибись, -- возразил Насреддин, -- ведь бывает так, что бог лишает человека даже его собственной доли, так что не зарься на чужое добро. Я поклялся разводом с женой, что никто из вас не съест и кусочка этого мяса.

***

Один из близких друзей моллы пришел к нему из своего селения в гости. Войдя во двор, он принялся бить своего осла:

-- Хоть бы ты сдох! -- кричал он. -- Что бы я ни грузил на тебя, ты не хотел везти! Ты опозорил меня перед самым дорогим другом!

-- Не бей его, -- сказал Насреддин. -- Как ничего он не привез сюда, так же ничего не увезет отсюда.

***

Однажды Насреддин жевал тянучку. Когда пришло время идти обедать, он вынул тянучку изо рта и прилепил ее к кончику носа.

-- Зачем ты это делаешь? -- спросили его.

-- Хорошо, когда твое имущество перед глазами, -- ответил Насреддин.

***

Когда Насреддин работал кузнецом, он завел у себя порядок: после работы, перед тем как повесить на крюк мехи, он затыкал в них все отверстия.

-- Зачем ты так делаешь? -- спросили его.

-- Не люблю расточительства, -- ответил ходжа. -- Зачем, скажите, воздуху пропадать даром.

***

Насреддин выбирал себе щенка. Ему говорят:

-- Корми его хлебом, накрошенным в молоко.

-- Если я его буду так кормить, все собаки ко мне сбегутся.

***

Нагрузил ходжа на осла две корзины винограда и отправился в город. Там пристали к нему ребятишки:

-- Ходжа, дай мне винограду!

Окинул ходжа взглядом толпу ребят. «Если дать всем, -- подумал он, -- это влетит в копеечку». И он дал ребятам по крохотной веточке в три-четыре ягодки. Дети подняли шум, говоря:

-- Эфенди, только и всего?

-- Послушайте, -- сказал ходжа, -- вкус у них одинаков, виноград, что в этих корзинах, на вкус одинаков. Поэтому нет никакой разницы -- съесть мало или много.

***

Насреддин подарил нищему свои изодранные шаровары и сказал:

-- Эти шаровары -- память о моем покойном отце, которого я очень любил. Но я дарю их тебе, чтобы бог взамен даровал мне лучшие во сто раз.

Нищий разглядел заплаты и пятна на шароварах и сказал:

-- Да смилуется Аллах над твоим отцом! Слишком уж рано он стал мечтать о рае, ведь он мог бы еще несколько лет проходить в этих шароварах. А лучше ты дай мне вместо этой драгоценной памяти о твоем отце один динар. И память об отце останется у тебя, да и мне будет лучше.

***

Один купец решил повидаться в дальние страны и пришел проститься с Насреддином. Увидев на его руке кольцо, купец решил выманить его.

-- Насреддин! -- сказал он вкрадчиво. -- Я часто приходил к тебе, любил беседовать с тобой. Сейчас надолго уезжаю. Ты подари на память кольцо. Каждый раз, глядя на него, я буду вспоминать тебя.

Ходже не хотелось отдавать кольцо, единственную дорогую вещь, поэтому он сказал:

-- Я тоже не хочу забывать о тебе и поэтому думаю, что кольцо отдавать ему не следует. Каждый раз, глядя на него, я буду думать: «Ведь не просил его у меня, а я не дал ему его». И тоже буду вспоминать о тебе.

***

Сидел Насреддин у ворот и с аппетитом уплетал жареную курицу. Подошел сосед и попросил:

-- Послушайте, ходжа, у вас очень вкусная курица, дайте и мне кусочек.

-- Не могу! Я бы дал с большим удовольствием, да курица-то не моя, а моей жены.

-- Но сами-то вы, вижу, едите!

-- Что же мне делать, -- отвечает Насреддин, -- если жена велела мне ее съесть.

***

Что бы ни попросили у Эпенди, он давал эту вещь на другой день. Когда его спросили, почему он так делает, ходжа ответил:

-- Я делаю так, чтобы лучше почувствовали цену вещи, которую я даю.

***

Один человек попросил у ходжи взаймы денег.

-- Деньги у меня есть, но дать я их вам не могу, -- ответил сокрушенно ходжа.

-- Неужели вы мне не верите? -- удивился человек.

-- Ну что вы! Вам-то я верю, но в то, что получу свои деньги обратно, не верится.

***

Однажды Насреддин заночевал у своего друга. Ночью друг спросил:

-- Ходжа, вы спите?

-- А что?

-- Да я хотел занять у вас немного денег.

-- Что ты, я же сплю, -- ответил Насреддин и, зажмурив глаза, захрапел.

***

Один знакомый попросил у Насреддин денег на короткий срок.

-- Денег дать я не могу, -- ответил Насреддин. -- Но срок тебе, как другу, могу дать любой.

***

Насреддин продавал на улице гранаты. Подошла покупательница, Насреддин заломил высокую цену, она стала торговаться, а он -- расхваливать свои гранаты.

-- У меня при себе нет денег, -- говорит женщина, -- я тебе отдам потом.

-- Это не помеха, -- отвечает Насреддин, -- попробуй вот кусок граната. Понравится -- забирай, а деньги потом отдашь.

-- Я не могу попробовать, два года назад я пропустила пост, пожтому сегодня пощусь.

-- Ну, если ты долг богу возвращаешь только через два года, то людям возвратишь еще позже. Не следует давать тебе в долг.

***

Однажды к молле пришел человек, который никогда не возвращал долгов, и сказал:

-- Я к тебе с просьбой.

Насреддин сразу понял, что он пришел просить денег, и поторопился ответить:

-- Что бы ты ни попросил, я все исполню, но у меня к тебе тоже одна просьба -- сперва ты исполни мою, а потом я твою.

-- Скажи, пожалуйста.

-- Умоляю тебя, не проси у меня денег.

***

Ходжа Насреддин стал муллой, взошел в пятницу на минбар и спросил собравшихся:

-- Знаете ли вы, о чем я вам буду рассказывать?

-- Нет, не знаем.

-- Тогда о чем я с вами буду говорить!

Через неделю его решили обмануть и на тот же вопрос ответили:

-- Знаем! Знаем!

-- Ну, если вы и так знаете, то зачем мне вам это рассказывать!

Прихожане все-таки решили послушать проповедь, и через неделю половина сказали, что знают, а половина, что не знают.

-- Тогда пусть те, кто знает, расскажет тем, кто не знает!

***

У Ходжи Насреддина спрашивают:

-- Почему ты развелся с женой?

-- Житья не стало, загоняла пуще, чем я своего ишака. На производстве вкалывай, дома вкалывай: принеси, вынеси, постирай, подмети, переставь. Ни газеты почитать, ни телевизор смотреть, про чайхану вообще забыл.

-- Как будто ты своего ишака не гоняешь?

-- Да, но я его хоть кормлю.

***

Насреддин не ладил с женой. У нее был дурной, язвительный характер, и она была сварлива. Ссоры с ней так надоели Ходже, что он пошел к одному приятелю пожить у него день-другой и отдохнуть. Приятель принял его радушно. Поели они, попили и легли спать. Выглянув во двор, он увидел, как хозяин рубит инжирное дерево.

-- Зачем ты рубишь это зеленое дерево? -- спросил Насреддин.

-- Это зловредное дерево, -- ответил приятель. -- До того, как я купил этот дом, жена бывшего хозяина повесилась на нем, сегодня на нем повесилась жена моего соседа. Поэтому я решил срубить его.

-- Ради Бога, -- закричал Насреддин, -- подожди хоть один день! Завтра я переселюсь сюда с женой.

Хохлы

***

Купил новый украинец себе шестисотый «Запорожец»...

***

Разница между хохлом и украинцем:

-- украинец с большой буквы пишет слово «Украина», хохол с большой буквы пишет слово «Сало».

-- украинец живет на Украине, а хохол -- там, где лучше.

***

Новый герб Украины после Чернобыля: двуглавый хохол.

***

У киевлянина спрашивают, кто виноват в том, что Киев так пострадал в результате чернобыльской аварии.

-- Князь Кий! Зачем основал город так близко от реактора?

***

Идут по улице подвыпившие доллар и фунт стерлингов. Навстречу молодая, красивая, изящная, воздушная, в короткой юбочке. Доллар:

-- Давай ее закадрим, познакомимся и полюбим!

-- Ты что, офигел! Это же украинская гривна! Еще инфляцию подцепишь!

***

Хохол притаскивает домой зайца и говорит жене:

-- На, зажарь мне его на сале.

-- Так ведь нет у нас сала...

-- Так зажарь его на масле.

-- Нет у нас масла.

-- Так зажарь мне его просто так!

-- А-а, у нас и газа нет.

Хохол молча берет зайца и вышвыривает его в окно. Заяц вскакивает и кричит:

-- Да здравствует свободная Украина!

***

В украинской хате просыпается утром мужик и видит перед собой жену, наставившую на него обрез:

-- Петро, ты иностранный шпион!

-- Тю! Сдурела баба!

-- Ты во сне по-русски разговаривал!

***

Приходит домой хохол-националист после митинга, уставший, голодный, смотрит, лифт в подъезде работает, забегает в квартиру, а там жена на газе еду готовит, тому аж поплохело, заходит в ванну, а там горячая вода. Сползая по стенке, шепчет:

-- Всё, опять оккупанты вернулись!

***

Собрание в сельсовете. Председатель:

-- Слова просит бывший бандеровец Панас Головко.

Крики с мест:

-- Нет! Бандеровцу слова не давать!

-- Но он хочет выступить на экологическую тему.

-- Тогда пусть говорит.

-- Хлопцы, берегите леса! Они еще вам пригодятся!

***

Как отличить настоящую гривну от фальшивой? Берется лист бумаги, кладется на него гривна изображением политического деятеля вверх и обводится куском сала по периметру. Если лицо, изображенное на купюре, будет глазами следить за салом -- гривна настоящая...

***

Заседает рада на Украине. Председатель:

-- Москалей нема?

Из зала:

-- Нема, нема!

-- Точно нема?

-- Точно нема

-- Ну, можно и по-русски поговорить.

***

-- Мамо, а шо, была Киевская Русь?

-- Была, сынку, была ...

-- Так шо, мы все москали?

-- То не, то москали все хохлы.

***

-- Гей, кума!

-- Що таке?

-- А що там в тебе біля порога лежить?

-- А то мій злий собака.

-- Тю!! А я від його ноги витер!

***

-- Олэнку полюбляешь?

-- Полюбляю.

-- А вона тэбэ?

-- И я ее.

***

-- Бачишь, как москали называють наш борщъ?

-- Як?

-- Пе-ервое (издевательски)

-- Повбывав бы...

***

Говорит Киев. Киевское время 3 часа... может полчетвертого.

***

Письмо студента-украинца домой: «Вышли сала!!! Здравствуй, мама...»

***

Два хохла. Один другом наливает самогонку в черпак..

-- Да куда ж ты стилько льешь???

-- Дак это же тебе...

-- А, ну тады долей еще...

***

-- Батьку, Мария у дома?

-- Ни. А шо ты хотив?

-- Та хотив ей палку поставиты.

-- Та поставь ее в сенях.

***

Решил хохол жениться, а как в постели себя вести -- не знает. Стал у друзей спрашивать, а те решили над ним подшутить:

-- Ты смотри, это дело может быть с зубами, сначала пальцем проверь -- без члена можешь остаться.

Тот в первую ночь аккуратно, медленно сует туда палец, а баба как громко пукнет, хохол быстро руку отдернул и кричит:

-- Ага, сука! Гавкнуть -- гавкнула, а укусить не успела!

***

Летит хохол в самолете и ест сало. Подходит к нему эстонец.

-- Этоо чтоо у ваас?

-- Цэ сало, но вы його есть не будете.

-- Паачему?

-- Бо я нэ дам.

***

Опять же, хохол у хохла спрашивает:

-- Как тебе Лужков?

-- А что, классный мужик!

-- Ты что, он же наш Севастополь к Москве хочет пристегнуть!

-- Ну и шо, ты зато посмотри, сколько на ём сала!

***

-- Диты, идите яблоки кушать!

-- Диду, ведь у вас ружье... Вы нас таво...

-- Та отож...

***

В закарпатской школе идет урок русской литературы. Тема: «Муму» Тургенева. Вызвали Грыцька. Тот начинает пересказывать, но по-украински. Учительница:

-- Что же ты по-украински, и по-украински, у нас же русская литература!

-- Далі будэ, -- и продолжает рассказывать.

-- Что же ты по-украински, у нас русская литература!

-- Далі будэ.

Через некоторое время:

-- I тоді подывылася Муму Герасиму пыльно в очі, і сказала своею псячою мовою: «Не топи меня, Герасим».

***

-- И как это хохлы пятиметровую свинью выращивают?

-- А они задние ноги бетонируют, а корыто отставляют все дальше и дальше...

***

Хохол жалуется, что сны не всегда сбываются.

-- Ото, прыснывся мене сон, шо рядом спить гарна дывчина. Мацаю, мацаю -- нема.

-- А в другой раз приснылось, что наклав в постель. Проснувся, мацаю, мацаю -- лежит.

***

Старый украинский националист на конгрессе по экологии. Решил выступить по любимой теме, но с уклоном в экологию, чтоб с трибуны не поперли:

-- Посмотрите, какие хреновые на Украине реки...

-- Да...

-- Посмотрите, какие хреновые на Украине деревья...

-- Да...

-- Скоро ж настанет время, что не будет где утопить или повесить этого клятого москаля!

***

Два кума выпивают под патриотические тосты горилку. За самостийность выпили, за незалежность выпили, за пана Бандеру выпили, уже и тостов не осталось, а горилка еще есть. Тут один кум и говорит:

-- А выпьем, кум, за китайских педерастов!

-- ????!!!

-- А вони таки же, як и мы -- ЖОВТО-БЛАКИТНЫ!

***

Идет собрание украинских националистов. В заключение один оратор решил кинуть пару призывов:

-- Хай живе наша рідна Украіна!

Аплодисменты.

-- Хай живе наша украінска мова!

Аплодисменты.

-- Хай живе...

Голос из зала:

...хто с ким хочэ!

Бурные аплодисменты.

***

-- Оце автомат типу «Шмайсер». Оце люфа, мува, спусковий гачок, натискаеш на спусковий гачок, автомат стрыляе автоматично. Питання?

-- А як це -- автоматично?

-- Повторю для бовдурив. Оце люфа, мува, спусковий гачок, натискаеш на спусковий гачок, автомат стрыляе автоматично. Питання?

-- Пане сотнику, я все таки не зрозумив, як це -- автоматично?

-- Иванко, якщо твоя мама курва, то ти курвий син -- автоматично.

***

-- Глянь, сынку! Що це таке в углу чернеется? Це не жиды?

-- Ни, батьку! Це ж рояль!

-- А що це таке у том рояле беленько? Це не жиды?

-- Ни, батьку! Це клавки!

-- Сынку! А клавки-то не с жидов ли порублены?

-- Ни, батьку! Клавки порублены со слоняки!

-- От яки поганы жиды! Слоняку на клавки порубалы!

***

Приходит кум к куме в гости.

-- Ну давай, кума, чего поесть, а там поглядим...

На столе стояло две миски, и кум взял себе большую и принялся есть.

-- Эй, кума! А почему это твоя собака на меня рычит?

-- А ты из ее миски ешь.

***

Позвал кум кума в гости. Накрыл на стол: горилка, холодец, все честь по чести. Уходя, гость спрашивает:

-- Кум, а кум, из чего у тебя холодец?

-- Из конины, кум.

-- А почему такой твердый, как железо?

-- Та жена забыла подкову оторвать.

***

Рассказывает ветеран войны, хохол.

-- Как-то меня и еще трех москалей поймали немцы и заставили дерьмо есть. Москали не выдержали и умерли, а я жив остался. Во как!

-- А как же ты выжил-то?

-- А я лучшенькое выбирал!

***

Два украинца разговаривают:

-- Ты слышал, что от сала появляется склероз ?!

-- То-то я думаю, что когда с утра сальца съем, то целый день не помню, что есть хочется...

***

-- Кум! А что это ваш пес на меня все время рычит?

-- А он всегда рычит, когда из его миски едят!

***

-- Яка клятая вражына там сцыть, аж уся хатка трясетца?

-- То я, мамо!

-- Пысай, пысай, моя мормулеточка!

***

-- Куме, я бачив, у вас на подвір`i берези ростуть?

-- То так, ростуть.

-- То спиляйте негайно, бо знов прийдуть москалі та скажуть: «Боже, как хорошо снова оказаться под березой на родной земле...»

***

На Украине:

-- Жена, кончай каждую неделю хату красить -- скоро жить негде будет!

***

Урок английского языка в украинской спецшколе:

-- Ыванэнко!

-- Я!

-- Ду ю спык ынглиш?

-- Шо?

-- Сидай . Пэтрэнко!

-- Я!

-- Ду ю спык ынглиш?

-- Шо?

-- Сидай . Тартаренко!

-- I аm.

-- Ду ю спык ынглиш?

-- Yеs, I dо.

-- Шо?

***

Выбили немцев с Украины. Вернулись хохлы на родную землю.

-- Ах, гниды, всех наших жидиков покоцали. Вот доберемся до Берлина, ужо тогда их жидам пощады не будет!!!

***

Гражданская война, Украина, стук в хату среди ночи:

-- Хто там?

-- Це ми, червонни партизаны!

-- Так-так-так, -- ответил крупнокалиберный пулемет.

***

Украинский колхозник темным вечером возвращается со смены и издали видит свою хату в огне. Ну, подрывается, забегает в горящий дом, и сразу за печь -- искать сало. Откуда-то из дыма голос жены:

-- Детей спасай, Михайло!

-- Сало спасай, дура! Будет сало -- будут дети!

***

Собрание в колхозе. Председатель:

-- Товариші колгоспники! Зараз буде лекція про міжнародне становище, а потім в нас будуть дебати... Колхозница из зала:

-- Товаришу голова! А можна мене першу дебати, бо в мене ще корова недоена!

***

Дедуля укладывает спать внука. В комнате на стене ковер, а на ковре сабля висит. Внук, засыпая, показывает на оружие:

-- Діду, а це що?

-- Шабля.

-- Шо, бля?

-- Спи, бля!

***

Встречаются два хохла: Свербыгузенько и Черезплетеньходько. Один достает газету:

-- Бачь, яка чудна фамилия.

-- Яка, яка?

-- Гу-у-усев.

***

-- Мікола, я вірус спымав!

-- Так тащи его сюды!

-- У, який хітрый! Це тебе ні ведмедь!

***

Малыш спрашивает деда-хохла:

-- Диду, почему ты не ездишь на своей машине?

-- Не любят нас клятые москали, не дают нам нефти.

-- Диду, а почему у нас дома газовая плита не работает?

-- Не любят нас клятые москали, не дают нам газа.

-- Диду, а почему у нас генофонд сокращается?

-- Да я ж говорю, не любят нас клятые москали!

***

-- Пысай, сынко, пысай!

-- Мамко, не пысается!

-- Як же ты будэшь пысать, ведь ты на пысю наступив!

***

Две тетки приехали из дальнего хутора в город. Зашли в зоопарк и увидели невиданную птицу -- попугай называется. Первая:

-- Ой, бачь, кума, яка птичка, яки перышки.

-- Якой хвост...

Попугаю это надоело и он сказал:

-- Пошли вы все отсюда...

-- Ой, звиняй дядьку, а мы думали, что ты птичка.

***

Лежит Микола и слышит, что в соседней комнате что-то происходит. Он возьми и закричи:

-- Дядько, варэников хочу!

-- Ты шо, обалдел? Два часа ночи!

-- А шо вы там так вкусно чавкаете?

***

Было это на Гуцульщине. Вышла из берегов река и затопила окрестности. Два крестьянина, спасаясь, влезли на большое дерево. Под ними поток воды прет. Вдруг видят -- шляпа их кума Петра плывёт по течению. Переместилась эдак метров на 50 и против течения пошла. Ну, мужики охренели от увиденного и давай размышлять:

-- Мабуть нечиста!

-- Авжеж!

-- А давай ломакою!

-- Давай!

Баббааах! Из под шляпы появляется кум Петро. Мужики:

-- Ти что, наводнение ж?!

-- Наводнение, наводнение, а пахати ж то треба!

***

В украинской школе идет экзамен по родному языку. Ученику попадается билет, где нужно назвать все месяцы по-украински. Ученик начал бойко отвечать:

-- Лютень, сичень, травень...

А месяц «Грудень» забыл. Учительница, желая выручить своего ученика, показывает руками на свою грудь. Ученик говорит:

-- Сисень?

Учительница быстро опускает руки и вертит головой. Ученик кричит:

-- ПУЗЕНЬ!

Учительница краснеет, руки зажала между коленями. Ученик кричит:

-- ПИСЕНЬ!

Тогда учительница быстро прячет руки за спину, чтобы не провоцировать ответы ученика. Ученик обрадовался и закричал:

-- А-а!!! ЖОПЕНЬ!

***

Встречаются два хохла, один спрашивает:

-- Ты Степана Хмару знаешь?

-- Ни, не знаю, -- отвечает другой.

-- А Степана Бандеру, знаешь?

-- О, Степана Бандеру знаю.

-- Так от вин протыв Хмары -- москаль.

***

Похороны. Два хохла несут в гробу третьего. Зима, сильный мороз, ветер.

-- Мыкола, горилкы будэш?

-- Давай.

-- А Пэтро будэ ?

-- Та вин жэ мэртвый !

-- Шо такый мертвый шо й нэ выпье ?

***

Хохол-солдат сидит и ест сало. К нему подходит сослуживец и спрашивает:

-- Что, посылку из дома получил?

-- Прислали, -- отвечает хохол и спрашивает: -- А ты что, сала хочешь?

-- Ага.

-- Ну напиши, пусть вышлют.

***

Хохлы решают какой сделать флаг:

-- Давайте сделаем флаг дружбы украинского и российского народа?

-- Давайте!

-- Пусть на красно-бело-сине-жовто-блакитном фоне будет их двуглавый орел на нашем трезубце...

***

Объявление на пляже: «В связи с объявлением украинского языка государственным крики о помощи на других языках рассматриваться не будут».

***

Встретились два украинца. Один рассказывает другому:

-- Був я у Испании на корыди, та бачив, як одного дурня бык на рога пидняв.

-- А за що вин того?

-- А тоби перед рогами коммуняцким стягом махать?

***

Поставили украинского хлопца охранять склад с оружием. Подходит прохожий

-- А чего вы тут охраняете?

-- Пулеметы, автоматы, винтовки...

-- А чего ж ты мне все это рассказываешь? Может я лазутчик?

Автоматная очередь.

-- Ты бачь, яка сука!

***

До тролейбусу вбігае дід з кулеметом:

-- Громадяне! Скажіть будь-ласка котра година?

Усі мовчать.

-- Ну громадяне, котра година?

Тут підимаеться негр:

-- Вісім годин, шість хвилин.

-- Та сиди, синку, сам бачу, що не москаль

***

Едет в поезде (в одном купе) негр и хохол. Едут-едут, пришло время ужина. У негра с собой ни фига нет. Достает хохол сало, чеснок, лук, черный хлеб и т.д., начинает есть. Негр на него смотрит, смотрит, уже слюни текут. Тут хохол к нему поворачивается и говорит: «Извиняйте, бананив немае».

***

Нашли в тайге чукчи банку кофе. Дай, думают, попробуем, чем бледнолицые питаются. Один чукча читает, другой делает: «положить ложку кофе», «добавить сахар», «залить кипятком». Исполняющий чукча орет:

-- Ну и садисты эти бледнолицые, моя себе все горло обожгла! -- и выплевывает.

Второй читает дальше:

-- Однако здесь еще размешать написано...

***

Подходит Грицко до Петра:

-- Прывіт, Петро!

Тот как замочит его в челюсть. Грицко поднимается:

-- Петро, за что?

-- А чтобы знав.

***

Стук в дверь.

-- Хто там?

-- Карний розшук (уголовный розыск)

-- Нікого немае вдома.

-- А хто говорыть?

-- Говорыть Киів, вісімнадцать годын десять хвылин.

***

Во время войны перед боем солдат-украинец пишет записку: «Якшо вбьють, прошу вважити мене комуністом, а якшо ні, то ні».

***

Пришел в гости с хохлу кум. Сидят они, горилку потребляют, и замечает хозяин, что кум все на сало налегает, жалко ему сало стало, ну он и говорит:

-- Кум, ты эта, помидорчиков-то соленых попробуй, острые!

-- Та ни, у мене и сало ни тупое...

***

Умирает старый гуцул.

-- Сынки, клыч скориш парторга, хочу в партию вступыты.

-- Тато, що з вамы? Усэ життя ненавиділы ж iх!

-- Не біда, сынку. Умру -- на одного комуняку менше станэ.

***

Украина. Лето. Зной. Кричат ослы. Летают мухи. В доме за столом сидит хохол. Ему скучно. Он открывает окно и орет:

-- Мыкола! Иди до мини! Горилка е, цигари е, посидим, побалакаем!

В ответ тишина. Минут через 10 он снова орет:

-- Мыкола! Иди до мини! Горилка е, цигари е, посидим, побалакаем!

В ответ тишина. Еще минут через 10 хохол орет опять:

-- Мыкола! Иди до мини! Горилка е, цигари е, посидим, побалакаем!

Из окна дома напротив высовывается потный, всклокоченный хохол и кричит:

-- Да е**сь я, чтоб она сдохла!

***

-- Мыкола! А пошто тобе в партию не принялы?

-- Та говорять, что на свадьбе у батьки Махно быв, говорять -- на гармони играл...

-- Дак ты скажи, что небыв.

-- Та як я им скажу, кады оне тама танцевалы?...

***

-- Чув, Петро, москалі у космос полетіли?

-- Що, геть усі?

***

-- Кум, что ты делаешь в моем погребе?

-- Тебя ищу.

-- А сало зачем съел?

-- А чтоб под ногами не мешалось.

***

Фирменные киевские конфеты «Сало в шоколаде»

***

Переезжает хохол через границу. Таможенники его спрашивают:

-- Ну, дядька, чего везешь? Может, наркотики, золото?

-- Золота немае, а що це таке «наркотики»?

-- Ну, как бы тебе объяснить -- это то, от чего тащатся и балдеют.

-- А, це. Так от його тут цілий клумок.

-- Где? А ну-ка посмотрим..... Тю, так это ж сало! Какое ж сало наркотик?

-- Може, це i не наркотик, але я від нього балдею....

***

Хохла спрашивают, сколько он может съесть яблок -- пять, десять, двадцать килограммов.

-- Могу, -- следует ответ.

-- А если вагон?

-- Весь не съем, но надкушу много.

***

Турист в Киеве попросил прохожего рассказать историю памятника Богдану Хмельницкому.

-- История такова, -- начал прохожий. -- Разгромил Богдан польских шляхтичей и вернулся с победой в город. Въехал на коне на горку, а вокруг тысячи людей. Он вытянул перед собой булаву и произнес: «Здоровеньки булы, грамадяны украинци!» В ответ прозвучало: «Здгаствуй, товагищ Богдан!». Тут он и окаменел...

***

Хохол, прочитав плакат «Бей жидов, спасай Россию»:

-- Лозунг гарный... А циль погана...

***

Грицко и Петро заготавливают дрова.

-- Петро, дай секиру!

-- Та на, лови!

-- Хе...

-- Та ты не хекай! Ты кажи, поймав чи ни?

***

Приехали иностранцы в колхоз, знакомятся с жизнью селян. Замечают, что в хатах нет ванн. Спрашивают хохлушку:

-- А где вы моетесь?

-- Так вин в озере.

-- А зимой?

-- Так скильки той зимы?!

***

Звонок из обкома председателю колхоза:

-- Микола, к тебе иностранцы выехали, так ты бы быстро порядок в коровниках, свинарниках навел, а то растрезвонят на весь мир об нашем бардаке.

-- Да нехай клевещут, империалисты проклятые!

***

Новогодний карнавал. Ведущий:

-- Первое место заняла маска «лоха» -- 3-й ряд 8-е место.

Из зала:

-- Ой,... а яж нэ играв!

***

Дед Панас и внук пьют чай. Внук только что вернулся из сельпо, и расспрашивает деда.

-- Діду, а правду люды кажут, що у тэбэ в лісу три танка е?

-- Брэшуть, внучку, брэшуть.

-- Діду, а правду люды кажут, що у тэбэ в лісу пять пушек?

-- Брэшуть, внучку, брэшуть.

-- А шо у тім озэрку підводна лодка плавае?

-- От чого нэма, того нэма...

***

Приехал москаль на Западенщину, нужно ему с вокзала до аэропорта на автобусе проехаться. Подходит он к дедку и спрашивает:

-- Дед, а где здись останивка?

-- Не останивка, а зупынка, а ты, москалику, вже приихав...

***

Заходит негр с обезьяной в автобус. Она от него -- шасть и убежала...

Негр: -- Микки, Микки...

Хохол поймал обезьяну и говорит ей: «Мыкола, что же ты батьку-то не слухаешь?»

***

Сидит старый Мыкола около забора и пилит лобзиком горло москалю. Над забором появляется голова Василия.

-- Мыкола, что ты делаешь?

-- Москаля пилю.

-- Взял бы лучше топор и порубил, все ж удобнее.

-- Нет, потому что имею время и вдохновение!!!

***

Едет негр в Киеве в университет. Читает газету «Молодь Украіни» на украинском языке. Рядом стоит махровый такой жлоб и вылупился на негра.

-- Може, ти хочеш сказати, що ти розуміеш, що тут написано?

-- Так, я розумію.

-- Може, ты хочеш сказать, що ти живеш у Киіві?

-- Так, я живу у Киіві.

-- Може, ти хочеш сказать, що ти украінець?

-- Так, я украінець.

-- А хто ж я тоді такий?!!!

***

Хохол снимает со стены хаты ружье и куда-то собирается.

-- Ты куда, Петро, собравси? -- спрашивает его жена.

-- Та пиду трохи москалей постреляю.

-- А ну, как они тебя?

-- А мени та за что?

***

Бандеровец на могиле сына:

-- Чи я тебе не народив, чи я тебе не годував, чи я тебе до Університету не відпустив, чи я тобі гроші не відсилав!? А ти прийіхав і шо ти мені сказав? «Здравствуйте, папа!»!?

***

Сидят два хохла в окопе, и вдруг на них из-за бугра выезжает немецкий танк. И странная вонь поползла по окопу.

-- Мыкола, чую, что ты усрался з переляху!

-- Ни! Це не з переляху -- це з лютой ненависти!

***

-- Папочка, а зачем Украине Черноморский флот?

-- Чтобы было на чем выехать на середину моря и утопиться, когда жрать нечего будет!

-- А ядерные ракеты?

-- Ну, не помирать же им в одиночестве!

-- И когда же это произойдет?

-- Никогда! Какой же дурак им все это отдаст!

***

-- Чем бандеровец отличается от еврея?

-- У бандеровца обрез на боку.

***

Ученые испытывают на добровольцах новый газ. Кого ни загонят в камеру, все умирают. Загнали хохлов. Пустили газ -- сидят. Пустили больше -- сидят. Пустили по максимуму. Один встал, потянул носом и говорит:

-- О! Хлопцы, чуете, родным Запорожьем запахло!

***

Плывет хохол по Миссисипи. Вдруг его кто-то за пятку хватает. Хохол оборачивается -- «Шо цэ такэ?» Никто не отзывается. Плывет дальше -- опять кто-то хвать за пятку -- «Шо цэ такэ?» Опять молчание. Плывет дальше -- кто-то опять хвать за пятку -- хохол хочет обернуться, но уходит под воду. Из под воды высовывается морда крокодила -- «Шо цэ такэ, Шо цэ такэ... Це -- крокодил!»

Железнодорожники

***

-- Как бы ты хотел умереть?

-- Спокойно, во сне, как мой дедушка-вагоновожатый, а не визжа от страха, как его пассажиры.

***

-- Почему на железной дороге меньше аварий, чем на шоссе?

-- Во-первых, поезда едут (по идее) по разным колеям. А, во-вторых, вы видели когда-нибудь, чтобы машинист целовался на ходу с кочегаром?

***

Подходит мужик к метро и хочет зайти. Стоит мент и не пускает.

-- Ну, пусти...

-- Нет, ты пьян...

-- Ну пусти, хоть один раз посмотреть...

-- А ты чего, ни разу не видел что ли?

-- А ты меня ни разу и не пустил...

***

Вокзал. Мужик орет:

-- Отдайте чемодан, а то как в тот раз будет!

Отдали и спрашивают мужика:

-- А что в тот раз было?

-- А в тот раз не отдали.

***

Случай на вокзале. Голос из репродуктора.

-- Гражданка Сидорова, подойдите к справочному бюро.

Через пять минут.

-- Гражданка Сидорова, подойдите к справочному бюро.

Еще через пять минут.

-- Гражданка Сидорова, отойдите от справочного бюро, не мешайте работать.

***

Пассажиры говорят дежурному по станции:

-- Первый раз за несколько месяцев поезд пришел точно по расписанию!

-- Так это же вчерашний поезд!

***

-- Скажите, поезд на Смоленск уже ушел?

-- Только что.

-- А куда?!

***

Мосье и мадам прибегают, запыхавшись, на вокзал и видят уходящий поезд. Мадам смотрит вслед, поворачивается к мужу и со злостью бросает:

-- Если бы ты не заставил меня так быстро бежать, нам не пришлось бы ждать очередного поезда целых два часа!

***

Пассажир поезда говорит проводнику:

-- У меня станция в 4 утра, а я очень люблю спать. Так что вы меня разбудите и высадите, даже если я буду ругаться и сопротивляться.

-- Хорошо.

Утром он просыпается, смотрит на часы, и с матом бежит к проводнику.

-- Во ругается, -- говорит тому мужик, наливающий чай.

-- Да разве это называется «ругается»? Вот тот, которого я высадил ночью, тот ругался!

***

В поезде:

-- Тот журнал, на котором вы сидите, вы случайно не читаете?

***

-- Товарищ проводник, разбудите меня перед станцией Ивановка.

-- Вам что, там выходить?

-- Нет, я хочу поглядеть, как мой сосед проспит свою станцию.

***

В вагоне электрички пассажир высунулся из окна. Проходит контролер и делает ему замечание:

-- Высовываться из окна запрещается!

-- Ну, знаете ли! -- взрывается пассажир. -- Вот хочу и высовываюсь!

-- Как вам угодно, -- пожимает плечами контролер, удаляясь. -- Вот только если вы своей головой повредите встречную электричку, вы за это заплатите!

***

В электричке две старушки затеяли бесконечный спор, открывать окно или нет. Одна настаивала на том, что окно должно быть открыто, или она задохнется. Другая требовала, чтобы окно оставили закрытым, иначе она простудится. Наконец ошалевший от шума мужик, сидевший рядом, предложил своему попутчику:

-- Давай-ка сначала откроем окно, и пусть одна заболеет и умрет. Потом мы окно закроем, и тогда вторая задохнется.

***

Поезд приближается к туннелю. В купе сидят молодой человек и злая, некрасивая монахиня, которая говорит:

-- Если вы меня попытаетесь поцеловать, я буду кричать!

-- Я тоже, -- отвечает молодой человек.

***

Ночь. Купе скорого поезда. На нижней полке двое молодоженов занимаются друг другом. На верхней полке храпит командированный. Слышны звуки:

-- Чмок-чмок-чмок, чья же это попочка?

Через минуту опять:

-- Чмок-чмок-чмок, да и чья же это попочка?

Через некоторое время снова:

-- ... чья же это попочка?

С верхней полки свешивается разъяренная физиономия командированного:

-- Твою мать, да когда же хозяин этой жопы найдется?!

***

Сидит мужик в ресторане на вокзале, и не спеша пьет пиво. Раздался свисток паровоза, сигнал к отправлению. Мужику все до лампочки, сидит, пиво пьет, и говорит:

-- Свисти, свисти, билет-то все равно у меня!

***

На перрон вбегает запыхавшийся человек и растерянно смотрит вслед ушедшему поезду. Затем он обращается к дежурному:

-- Это был последний поезд?

-- Нет, предпоследний.

-- Слава богу, значит, я еще смогу уехать?

-- Едва ли. Дело в том, что предпоследний намного опоздал, так что последний ушел раньше...

***

Едут в электричке две женщины: одна молодая, одна старая и трое мужчин. Заезжает состав в тоннель, раздается звук поцелуя, а вслед за ним -- звук пощечины.

Молодая думает:

-- Вот ее, старуху, целуют... Нет бы меня поцеловали!

Старая думает:

-- Ишь ты, молодежь пошла. Целуются с первыми встречными!

Первый мужчина думает:

-- Еще раз в тоннель заедем -- еще раз поцелую!

Второй думает:

-- Еще раз поцелует -- еще раз врежу!

Третий думает:

-- Еще раз врежут -- на следующей остановке сойду!

***

По коридору вагона бежит человек, заглядывает в каждое купе и взволнованно спрашивает:

-- Нет ли у кого коньяка? Даме в последнем купе стало плохо.

Кто-то протягивает ему бутылку. Мужчина откупоривает и делает большой глоток:

-- Большое спасибо! Мне всегда становится дурно, когда я вижу женщину в обмороке.

***

После посещения вагона-ресторана пассажир никак не может найти свое купе.

-- Неужели вы не запомнили его номер? -- удивляется проводник.

-- Нет, но я твердо помню, что за окном была березовая роща.

***

В поезде проводница обращается к пассажиру:

-- За последние двадцать минут вы просите десятый стакан чая. Как вы можете столько выпить?

-- Я его не пью. У меня горит одеяло.

***

Женщина обращается к курящему соседу по купе:

-- Моему мужу 60 лет, но он никогда не держал во рту трубку!

-- А мне 56, но я еще никогда не держал трубку в каком-нибудь другом месте.

***

Начальник станции, услыхав какой-то грохот на перроне, выскочил из кабинета и увидел хвост удаляющегося поезда. На перроне среди опрокинутых бидонов с молоком и разбросанных чемоданов валялся молодой человек.

-- Он что, пытался попасть на поезд? -- спросил начальник станции у стоявшего рядом паренька.

-- Он-то пытался, да поезд от него улизнул, -- довольно ответил мальчишка.

***

На вокзале в Риме провинциального вида старушка подходит к окошку кассы и спрашивает, сколько стоит билет на Палермо.

-- Десять тысяч лир, синьора.

Старушка оборачивается к своей спутнице и говорит:

-- Придется, видимо, купить. Я уже спрашивала во всех кассах, и всюду цена у них одинаковая. Не иначе, как договорились...

***

Некто обращается в бюро находок железнодорожной станции.

-- Я забыл в поезде трехлитровую бутыль виски. Скажите, вам ее не приносили?

-- К сожалению, нет, сэр. Зато принесли того джентльмена, который ее нашел.

***

Купе поезда. Ночь. Грохот. Испуганные пассажиры спрашивают:

-- Что случилось?

-- Это моя рубашка упала, -- говорит парень.

-- А что так громко?

-- Да я из нее вылезти не успел!

***

По перрону вслед уходящему поезду несутся трое. Двое успевают вскочить, третий остается и разражается хохотом. Его спрашивают:

-- Что же вы смеетесь?

-- Они меня провожали!

***

Ночь. В вагонах тускло горят дежурные лампочки. Пассажиры засыпают. Вдруг гаснет свет и кто-то истерически кричит:

-- Граждане! Берегите чемоданы! Воруют!! Я уже один украл!!!

***

Надпись у железнодорожного переезда: «Поезд здесь проходит за 14 секунд, независимо от того, находится ли ваш автомобиль на рельсах или за шлагбаумом».

***

-- Совершенно не могу спать в поезде. У меня зубы всегда стучат.

-- Как?

-- В стакане...

***

Пассажир поезда:

-- Проводник, у вас можно курить?

-- Нет!

-- Тогда откуда взялись эти окурки?

-- От тех, кто не задает вопросов.

***

В купе для курящих один из пассажиров вежливо спросил:

-- Извините, вам не помешает, если я не буду курить?

***

Бабка садится в поезд, а тут билеты проверяют.

-- Бабушка, -- говорит контролер, -- у вас есть билет?

-- Есть, -- говорит она, показывая.

-- Этот не годится, -- говорит проводник, глядя на билет.

-- Как не годится? -- удивляется бабуся. -- Семь дней годным был, а теперь не годится.

***

-- Вас почистить? -- спросил проводник пассажира, когда поезд стал подходить к станции.

-- Если вам угодно, но имейте в виду, что я принципиальный противник чаевых, -- ответил пассажир.

-- Конечно, сэр, -- согласился проводник, -- но ваша одежда совсем не такая уж пыльная, как мне вначале показалось.

***

Кассирша в железнодорожной кассе продает билеты. Купейных уже нет, плацкартных нет, даже общие заканчиваются. И тогда она кричит в окошко кассы «Товарищи!!! Я даю только стоя и то в тамбуре!!!»

***

В метро к машинисту поезда вваливается мужик с автоматом.

-- Вези в Копенгаген!

-- Да ты что, это же метро!

-- Убью! Вези в Копенгаген!

Машинист объявляет:

-- Осторожно, двери закрываются, следущая станция Копенгаген.

Женщины

***

Состоялся Всемирный конгресс женщин. На повестке дня стояли три вопроса:

1. Все мужчины -- сволочи.

2. Носить нечего.

3. Разное.

***

В наши дни, чтобы быть современной, женщина должна выглядеть, как юная девушка, одеваться, как мальчик, думать, как мужчина и работать, как лошадь.

***

-- Правда я в этой шляпке моложе на 10 лет?

-- А сколько вам лет?

-- В шляпке или без?

***

Разговор двух дам:

-- Я в ужасе от мысли о пятидесятилетнем возрасте!

-- Дорогая, а что с тобой тогда случилось?

***

-- Мадам, почему вы уменьшили свой возраст на шесть лет?

-- Дело в том, что первые шесть лет я не умела считать.

***

Дама сообщает приятельнице:

-- Чтобы похудеть, доктор прописал мне ежедневно верховую прогулку.

-- Ну и как, уже есть результаты?

-- О, да! Лошадь уже похудела.

***

-- Как вам понравилось в Доме отдыха?

-- Я очень, очень довольна! Там так отвратительно готовили, что я наконец-то похудела на целых семь килограммов!

***

Разговор подруг:

-- Ты знаешь, что женщины совершают меньше аварий, чем мужчины?

-- Интересно? А почему?

-- Потому что женщины заботятся о машине, как о муже, а мужчины относятся к ней, как к собственной жене.

***

-- Знаете ли вы, почему Иисус Христос после своего воскресения предстал сначала перед женщинами? -- спросил один шутник. И, не получив ответа, продолжил: -- Потому что, хорошо зная их естественную склонность к болтовне, он понимал, что никто другой не сможет так быстро донести до народа его таинство.

***

-- Юля, где ты купила такие красивые туфли?

-- Представь себе, в маленьком магазинчике на окраине. Заведующей они оказались малы, а продавщице велики.

***

Две дамы в купе поезда ведут разговор. Более кокетливая спрашивает:

-- Сколько бы вы дали мне лет?

-- Неужели вам своих мало?

***

-- Для чего нужны мужчины?

-- Для помех в работе, -- сурово произнесла деловая женщина.

-- Для измен, -- гневно воскликнула ревнивица.

-- Для грязи, -- брезгливо изрекла женщина-чистюля.

-- Для любви и только для любви, -- мечтательно прошептала старая дева.

***

Некрасивая дама наняла извозчика и встревоженно спросила:

-- Ваша лошадь не понесет, она не пугливая?

-- Ничего, садитесь, она не оглядывается.

***

Экскурсовод обращается к гостям:

-- Если уважаемые дамы замолчат, мы услышим шум Ниагарского водопада.

***

В больнице две дамы говорят о только что умершей подруге:

-- Хотелось бы мне иметь ее ноги -- у нее были прелестные ноги! Жалко -- теперь пропадут...

***

-- Интересно, похожа ли ваша дочь на мать?

-- Откуда мне знать? Она еще не начала говорить.

***

-- Девушка?! А вы где такие тонкие кривые чулки купили?

***

Девушка мечтательно говорит подруге:

-- Как бы я хотел быть кинозвездой, обо мне тогда бы весь мир говорил.

-- Хватит и того, что о тебе говорит вся улица.

***

Девушка -- как пуля со смещенным центром тяжести: попадает прямо в сердце, бьет по карману и выходит боком.

***

-- Я слышал мадам, что ваша дочь уехала в Ниццу. Вы не боитесь соблазнов, которые искушают юную девушку на этом курорте?

-- Нет, нет, я совершенно спокойна. Дочь написала, что уже состоит под надзором полиции...

***

-- Что-то случилось с нашим телефоном: я разговаривала со своей подругой и мы совершенно не могли друг друга понять.

-- А вы не пробовали говорить по очереди?

***

Идет премьера в театре, но мужчине-зрителю все время мешают разговором две сидящие сзади дамы.

-- Простите, -- обернулся он к ним. -- Я не могу услышать ни одного слова.

-- Да вы просто нахал! -- возмутились женщины. -- То, о чем мы говорим, вас совершенно не касается.

***

Девушка жалуется своей подруге:

-- Этот подонок назвал меня шлюхой!

-- Ужас! И что же ты сделала?

-- Я потребовала чтобы он немедленно вымелся из моей спальни и прихватил своего другана с собой.

***

Встречаются две подруги:

-- Я не представляю, как мне решать финансовую проблему: на панель идти поздно, а больше руками я делать ничего не умею.

***

Между подругами:

-- Ты знаешь, иду вчера по улице, возле меня останавливается «Жигуленок», совершенно незнакомый водитель распахивает дверь и приглашает меня прокатиться. Нахал такой!

-- Почему же нахал?

-- Господи! Видела бы ты его квартиру!

***

Женщина жалуется своей подруге:

-- Никак не могу приучить своего мужа к порядку -- вечно он прячет свой бумажник в новое место.

***

По улице идет дама в длинной норковой шубе. Ее останавливает активист общества защиты животных:

-- А знаете ли вы, сколько животных было убито, чтобы сделать вашу шубу?

-- А знаете ли вы, со сколькими животными мне пришлось трахаться, чтобы его получить?

***

Беседуют две подруги:

-- Доктор посоветовал мне сменить работу.

-- А ты что?

-- А что на что мне менять, если я не работаю.

***

Разговор между подругами.

-- Я выйду замуж только по любви.

-- Я тоже... Если не подвернется чего-нибудь получше.

***

-- Как, по-твоему, кто остроумней: мужчины или женщины?

-- Конечно, мужчины! Над тем, что они предлагают женщинам, женщины смеются всю жизнь.

***

По улице идет молодая женщина с красивой фигурой. Сзади нагоняет пьяный мужчина.

-- Девушка! Где Вы такие красивые ноги взяли?

Она оборачивается: «В подарочном магазине».

-- А морду тебе что, в нагрузку дали?

***

-- Что раньше девушки оставляли на обеденном столе?

-- Бычки в томате.

-- А что оставляют теперь?

-- Бычки в помаде.

***

Встречаются две подруги:

-- Говорят, вы в новую квартиру переехали? Ну как?

-- Да ничего. Только вот кухня в бедрах тесновата.

***

-- Как заметно похудела за последнее время ваша жена.

-- Этим она обязана одной хитроумной китайской диете: целый месяц питаться одним куриным бульоном с помощью китайских палочек.

***

Хозяйка дома своему соседу по столу:

-- Вы деловой партнер моего мужа?

-- Нет.

-- Тогда немедленно уберите руку с моего колена.

***

Две подруги встречаются, одна другой говорит:

-- Я больше с Джоном не встречаюсь!

-- Почему, ты ведь этим так гордилась?

-- Да понимаешь, я заставила его пообещать, что он не будет целовать меня без разрешения и он придерживается данного обещания...

***

-- Так этот блондин учит тебя плавать? -- спросила Джейн подругу, когда они шли домой из бассейна. -- Ну, и что же ты уже знаешь?

-- Что ему двадцать один, что он не женат и прилично зарабатывает, -- ответила довольная подруга.

***

Одна подруга другой:

-- Сейчас я расскажу тебе историю, от которой волосы встанут дыбом.

-- Расскажи ее своему лысому приятелю.

***

В пожарной части звонит телефон:

-- Помогите, в мое окно пытается влезть мужчина.

-- Вам следует позвонить в милицию.

-- При чем тут милиция?! Ему нужна пожарная лестница.

***

-- Скажи, пожалуйста, Валя, можно ли доверять Зине тайны?

-- Можно, вполне. Она три года назад получила наследство, а муж до сих пор не знает об этом...

***

Женщина жалуется своей знакомой:

-- Ох, уж эта нынешняя молодежь! Представляете, моя дочь в свои шестнадцать лет уже имеет кавалера, а то, что сегодня мне исполнилось тридцать лет, позабыла!

***

-- С кем ты полчаса разговаривала?

-- Да так, с братом.

-- А как его зовут?

-- Сказал, что Коля.

***

Разговаривают две подруги:

-- Какой у тебя камень по гороскопу?

-- Кирпич...

***

-- Милый, ты каких больше любишь, умных или красивых?

-- И тех, и других. Я и тебя люблю...

***

В жизни каждой женщины бывают три периода: в первом она действует на нервы отцу, во втором -- мужу, а в третьем -- зятю.

***

Разговор двух дам:

-- Дорогая моя, -- говорит одна, -- у вас изумительное колье, и такое длинное. Держу пари, что ваш муж дарит вам по жемчужине каждый год в день вашего рождения.

***

-- Знаешь, Марине скоро стукнет тридцать, а ей столько никогда не дашь, правда?

-- Да, по внешнему виду ей запросто можно сбросить лет десять, а по умственному -- и все пятнадцать.

***

Парень пришел к девушке и увидел, что стены ее квартиры увешаны мужскими портретами.

-- Это ваши предки? -- поинтересовался он.

-- Нет, это ваши предшественники.

***

Девушка приходит в рекламное агентство:

-- Из меня получится фотомодель?

-- Нет, только фоторобот.

***

-- Этот молодой человек плохо воспитан. Пока я с ним разговаривала, он все время зевал.

-- А может быть, дорогая, он хотел что-то сказать?

***

-- Девушка, девушка, вы что, конным спортом занимались?

-- А что ноги кривые.

-- Нет, рожа лошадиная!!!

***

Не странно ли: девушки истерически кричат при виде мыши, но спокойно садятся в машину, за рулем которой сидит волк!

***

Лили никак не могла догадаться, почему она стала столь популярной.

-- Может быть, из-за моих чудесных волос? -- спросила она друга.

-- Нет!

-- Из-за моей стройной фигуры?

-- Нет!

-- Может быть, из-за моего характера?

-- Нет, нет!

-- Тогда я сдаюсь!

-- Вот, вот, ты попала в точку.

***

-- Сколько мне лет? Угадайте.

-- Даже и представить не могу.

-- Моя дочь ходит в детский сад.

-- Она там заведующая?

***

Джордж подарил Кларе кольцо с крупным бриллиантом, и она надела его на первый же прием в итальянском посольстве. И как она там его ни демонстрировала, никто не обращал никакого внимания на этот подарок. Тогда ее осенило:

-- Ну до чего же здесь жарко! -- сказала она. -- Пожалуй, сниму это кольцо.

***

-- Вы меня любите, Кармен?

-- Но ведь я целый вечер танцую с вами.

-- Разве это признак любви?

-- Ах, если бы вы знали, как вы скверно танцуете...

***

Две бойкие домохозяйки стоят в очереди в магазине и болтают:

-- Мой муж вышел из больницы. Ему удалили аппендицит.

-- А что это такое?

-- Это такой маленький отросток внизу живота, он никому не нужен, но дела идут лучше, когда его нет.

-- Нужно рассказать об этом своему мужу.

***

Разговорились две женщины на базаре. А уж если разговаривают две женщины, значит, разговор о мужчинах и мужьях неизбежен.

-- Знаете, -- жалуется одна, -- у меня просто не муж, а тряпка: за сигаретами и то стоит в очереди. Я хоть и женщина, а всегда все без очереди возьму.

-- Эге! -- махнула рукой другая. -- Это еще ничего. Вот мой -- это действительно тряпка: какая бы хамка ни лезла перед ним в очереди -- ни слова не скажет!

-- Ну и что? -- удивилась первая. -- Он у вас просто вежливый.

-- А у вас хорошо воспитанный.

***

Бродяга постучался в дверь, и хозяйка, увидев его, начала браниться.

-- Ты выглядишь таким здоровяком, что мог бы спокойно зарабатывать себе на хлеб в шахте, вместо того, чтобы заниматься попрошайничеством, -- сказала она ему.

-- Да, мэм, -- последовал ответ. -- А вы выглядите так, что вам надо было бы выступать на сцене, а не заниматься домашними делами. -- Одну минуточку, -- сказала хозяйка, -- сейчас я посмотрю, что там у меня есть.

***

Две девушки разговаривают в баре:

-- Ты помнишь то вечернее платье, в котором я была на позапрошлом приеме у посла? Ну, то, особо модное, открытое сзади, спереди и с обеих сторон? -- спрашивает одна.

-- О да! -- заулыбалась подруга. -- Оно произвело там такую сенсацию!

-- Так вот, я потом обнаружила, что это был просто пояс...

***

Идет дочь первый раз на дискотеку. Мать ее напутствует:

-- Доченька, ты ж там осторожно! Ты ж не знаешь, как это обычно бывает! Вначале он пригласит тебя потанцевать, потом угостит шампанским, потом приведет тебя на пустую квартиру к другу, будет долго целовать, а потом бросит на кровать, накинется, и вот обесчещена_ ты, твоя мать, отец, и вообще вся твоя семья!!!

Дочь ушла. Возвращается под утро. Мать:

-- Доченька, где ты была???!!!!!......

-- Ой, мама, это было прекрасно!!! Я пригласила его потанцевать, потом угостила шампанским, потом повела его на пустую квартиру к подруге, целовала его, потом кинула на кровать, набросилась на него, и вот обесчещен он, его мать, отец, и вообще вся его семья!!!

***

Мама уговаривает свою дочку:

-- Тебе надо скушать весь суп. Ты ведь знаешь, в кого превращаются девочки, когда они не кушают?

-- Знаю. В манекенщиц...

***

-- К чему женщинам мини-юбки?

-- Чтобы узнать наши макси возможности.

***

В брачной конторе:

-- Вы кого предпочитаете, мисс, брюнета или блондина?

-- Мне хотелось бы рыжего. Знаете, у меня мебель красного цвета.

***

Одна девушка очень следила за своей фигурой. Почти ничего не ела. В один прекрасный момент, посчитав, что она «дошла до кондиции», пошла на дискотеку. Пригласил ее на танец парень. Во время танца ей стало плохо, она упала в обморок.

-- Воды, воды!!! -- начали кричать.

Она приподнимает голову и слабеньким голосом говорит:

-- И кусочек хлеба!

***

Река. Молодой человек в лодке признается в любви своей девушке, а потом говорит:

-- Конечно, мне не нравятся слишком доступные девушки, но не забывай, дорогая, что лодку я нанял только на час.

***

-- Я влюблена, мне отвечают взаимностью. Никаких осложнений не предвидится. Какие же нервы в состояние вынести подобное!

***

-- Милый, я до сих пор не знаю, действительно ли ты меня любишь?

-- Дорогая, что за вопрос?

-- Может быть, это и не вопрос, но это и не ответ.

***

Молодой человек объясняется в любви:

-- Дорогая, конечно, я не богат, как мой приятель Джером Грин. У меня, в отличие от него, нет яхты, ни виллы, ни роскошного автомобиля. Но я люблю тебя.

-- Я тебя тоже люблю. Кстати, а ты познакомишь меня с этим Джеромом Грином?

***

-- Скажи, милый, ты меня любишь? -- спрашивает девушка своего друга.

-- Люблю ли я тебя? -- чуть не кричит парень. -- Да, дорогая, я так люблю тебя, что вчера вечером, когда мы прощались, твоя собака вырвала у меня кусок из ягодицы, и я заметил это только дома!

***

-- Урхо, ты меня любишь?

-- Я бы сказал...

-- Как, по-твоему, я красива?

-- Можно не сомневаться...

-- И глаза мои тебе нравятся?

-- Наверное...

-- А мой ротик похож на розовый бутончик?

-- Конечно...

-- А фигура у меня божественна?

-- Разумеется...

-- О, Урхо, ты так красиво говоришь, скажи мне еще что-нибудь!

***

Девушка делится с подругой:

-- Я люблю и любима.

-- Поздравляю.

-- Не с чем -- это разные парни.

***

Молодой человек укоряет любимую:

-- Уже столько дней молю тебя о поцелуе... Каменная ты, что ли...

-- А тебя что парализовало?

***

-- Попробуйте только меня поцеловать. Я сразу за...

-- Закричите?

-- Зажмурюсь.

***

-- Ты целуешься, как сумасшедшая! -- восклицает партнер, еле оторвавшись от своей подружки.

-- Поверь мне, я целуюсь впервые, -- заверяет она.

-- Вот я и говорю, что тебе надо сначала пройти теоретический курс. Тогда бы ты знала, как это делается!

***

-- Вряд ли я -- первая женщина, которою ты поцеловал, милый. Слишком умело ты это делаешь.

-- Возможно. Но ты-то откуда это знаешь?!

***

Встречаются два приятеля:

-- Почему ты перестал встречаться с Татьяной?

-- Потому что при поцелуе почувствовал вкус табака.

-- Так она же не курит!

-- Вот и я о том же.

***

-- Люсьен, -- говорит девушка, -- совсем не обязательно, чтобы мама видела, как мы целуемся.

-- О, конечно, Мари я не посмею...

-- Да нет, я говорю это на всякий случай.

***

-- Марусенька, что бы ты стала делать, если бы я сейчас тебя поцеловал?

-- Закричала бы: «Мама! Мама!»

-- И что бы было?

-- Ничего, потому что никого нет дома.

***

Иван жалуется приятелю:

-- Когда я впервые поцеловал Светлану, она дала мне пощечину. А когда я поклялся, что такого больше не повторится, она влепила мне вторую.

***

Молодой человек, подойдя к девушке, закрывает ей руками глаза и говорит:

-- Если не отгадаешь, кто я, в наказание поцелуй. У тебя три попытки.

-- Людовик XIV?.. Нет? Виктор Гюго?.. Наполеон?.. Опять нет? Ты выиграл!

***

-- Мне кажется, -- говорит муж жене, -- что наша дочь видит в темноте!

-- Откуда ты это взял!

-- Я слышал вчера вечером, когда они с Иваном сидели в темной гостиной, как она спросила: «Почему ты не бритый?»

***

Мать абитуриентки говорит репетитору:

-- Послушайте, я вам плачу деньги за уроки физики моей дочери, а не поцелуи!

-- Абсолютно верно! Я это делаю совершенно бесплатно.

***

-- Мария, и не стыдно тебе? Я видела, как в прихожей тебя долго целовал высокий француз. Почему ты его не остановила?

-- А как я могла это сделать? Ведь я не знаю французского языка.

***

-- Девушка! Вы -- вылитый Ренуар.

-- Моя фамилия не Ренуар.

-- Готов поверить, но вы его произведение!

-- Нахал! Моя мать никогда не изменяла папе.

***

Один мужик на курорте так ухлестывал за женщинами, что ему выбили глаз. В больнице подходящего не нашли и ему вставили бычий. Вот он сходит на перрон и думает, что он скажет жене. Жена его увидела и запричитала:

-- Ой, Ваня, не гляди на меня так. Я тебе сама все расскажу.

***

Одна дама рассказывает джентльмену о своем первом муже:

-- Я встретилась ним в 20, а ушла от него в 23.

-- Да, я думаю что трех часов вполне достаточно.

***

Один мужчина оказался на острове амазонок. Женщины с удовольствием пользовались им. Когда же силы его иссякли, его решили умертвить.

-- Твое последнее желание, мужчина, говори!

-- Пусть предаст меня смерти самая некрасивая из вас.

И мужчина остался живым!

***

Парень с девушкой едут в автомобиле. Прекрасный летний день.

-- Посмотри, -- говорит он, -- какая здесь высокая трава.

-- На что ты намекаешь? -- оживилась спутница.

***

Развязная женщина пристает к мужику.

-- Отстань, -- говорит сосед по купе, -- во-первых, я импотент, во-вторых -- сифилитик, в-третьих, еду жениться.

***

Отец набросился на дочь, которая поздно возвратилась домой:

-- Ты была одна?

-- О-д-дна...

-- А с кем ты была одна?

***

Хорошенько погуляв, красотка возвращается домой в шесть утра. Отец, проснувшись, спрашивает:

-- Это ты, чертова дочь?

-- Да, папочка.

***

-- Знаешь, мамочка, я никогда не выйду за человека, который ночью храпит.

-- Это очень разумно, доченька, -- одобряет мать. -- Только будь, пожалуйста, осторожна при испытаниях.

***

Восемнадцатилетняя девушка возвращается домой на рассвете. У порога ее встречает мать.

-- Ради Бога, где ты была? Да я в твои годы...

-- В «мои годы», мама, мне было уже полгода.

***

Мать говорит взрослой дочери:

-- Мой день кончается вечером. А твой -- утром.

***

-- Жозефина! Сейчас же слезь с колен своего жениха!

-- Ну уж нет, мамочка! Сегодня я успела залезть сюда раньше тебя!

***

-- Он заставил меня раздеться, стал угрожать.

-- Ножом? Пистолетом?

-- Хуже! Сказал, что иначе на мне не женится...

***

-- Кто отец ребенка? -- спрашивает судья.

-- Виталик, -- отвечает разукрашенная девушка.

-- А фамилия?

-- Ну, мы не настолько близко были знакомы.

***

-- Ваня, пойдем, как вчера, бычка попасем, -- приглашает девушка.

-- Ладно, только теперь пастись буду я, а трахает тебя пусть бычок.

***

-- Не знаю, удастся ли мне добиться вашей любви?

-- Это зависит от вас! Пока что это удавалось каждому.

***

-- Ты меня очень любишь?

-- Очень.

-- И до меня ни с кем не ходила?

-- Клянусь, милый, что ни с кем. Меня возили на автомобиле.

***

-- Илона ходит к тебе в гости?

-- Да.

-- И что вы делаете?

-- Смотрим телевизор.

-- Но у тебя же нет телевизора.

-- Она этого пока не заметила.

***

-- Скажите, пожалуйста, какие в моде будут груди в этом году: большие или маленькие?

-- Маленькие.

-- А что же делать тем, у кого большие?

-- Донашивать.

***

После посещения музея студентки обмениваются впечатлениями:

-- А ты заметила, какой огромный был пенис у той греческой статуи?

-- Ага. И такой холодный.

***

Одна подруга спрашивает другую:

-- Слушай, а о чем разговаривают мужики, когда остаются одни?

-- О том же, о чем и женщины, когда остаются одни.

-- Но это же ужасно!

***

-- Мадам, а что это вы мало кушаете?

-- Я берегу фигуру.

-- Да, но чтобы сберечь вашу фигуру, нужно есть, есть, есть...

***

Командир части отчитывает прапорщика-женщину:

-- Мне доложили, что вы часто меняете кавалеров. Вчера вас видели с майором, позавчера -- с полковником, а сегодня -- с сержантом. Вы бросаете тень на облик советского военнослужащего!

-- Виновата, товарищ полковник! Но что мне делать, если я люблю всю Советскую Армию!

***

Садится дама в такси и едет домой. Около дома обнаруживает, что потеряла кошелек, и говорит таксисту, что ей нечем расплатиться. Таксист молча разворачивается, едет в лес и расстилает на траве простыню.

-- Что вы, у меня же трое детей, -- говорит дама.

-- А у меня сорок кроликов! Рви траву и клади сюда, -- говорит таксист.

***

Дочь впервые сварила суп и стала потчевать им отца:

-- Ешь, папа, ешь! Говорят, что в суп, приготовленный девушками, ангел опускает свое крыло.

Отец зачерпнул ложкой суп и вытащил из миски кусок мочалки, которой моют посуду.

-- Э, доченька, -- сказал отец, -- в твой суп ангел не только крыло, но и косу опустил.

***

Девушка жалуется своей подруге:

-- Все-таки как глупо устроена жизнь. Все, что мне нравится, либо безнравственно, либо от этого толстеют.

***

-- Дорогая, я в жизни знал всего одну умную женщину.

-- Это кого еще?

-- Тебя, дура!

***

-- Алло! Это ты, Алиса? Я купил билеты в театр!

-- Замечательно! Я уже начинаю собираться.

-- Правильно делаешь! Надо успеть, билеты на завтра.

***

-- Хотелось бы знать, кто этот мужчина, который с самого начала, не отрываясь, глядит на меня?

-- Это антиквар, -- любезно отвечает подруга.

***

-- Как вы думаете, леди, почему среди авиаторов так мало женщин?

-- Женщины боятся залететь.

***

-- Что думает леди о снижении рождаемости в нашей стране?

-- Наш парламент привык решать поднятием руки, а для рождаемости нужно совсем не это.

***

-- Что вы делаете, леди, если находите в кармане мужа предмет женского туалета?

-- Говорю, прекрати таскать из дома мои вещи, пьяница.

***

-- Что вы делаете, леди, узнав, что ваш муж собрался в оперу с другой леди?

-- Устраиваю концерт дома.

Жириновский

***

После митинга с площади привезли в психбольницу двоих. Один бил себя в грудь и утверждал, что он -- Наполеон. Другой бил себя в грудь и утверждал, что он -- Жириновский. Обоим поставили диагноз -- мания величия. Потом одного пришлось отпустить. Оказалось -- по паспорту Жириновский...

***

Активист ЛДПР вернулся домой после партсобрания. Маленький сын его спрашивает:

-- Папа, а кто такой Жириновский?

-- Это наш вождь, сыночек!

-- А нам в садике воспитательница говорила, что вождей выбирают только среди дикарей!!!

***

Жириновский после того, как гадалка закончила предсказание его судьбы, спрашивает:

-- И сколько я вам должен, однозначно?

-- Сто тысяч рублей за предсказание будущего. И миллион долларов за то, что я сохраню в тайне все ваше прошлое!

***

На заседании Думы берет слово Жириновский:

-- У меня поправка к 999-й статье. После слов «только на альтернативной основе и учитывая плюрализм мнений» добавить -- «а которые не согласны, послать их на фиг, однозначно» -- и дальше по тексту.

***

После выступления Жириновского к нему подходит мужик:

-- Вот вы, Владимир Вольфович, говорили, что скоро все граждане России будут свободными, как это?

-- Гражданин России?

-- Да!

-- Иди, свободен!

***

В Госдуме Гусман -- Жириновскому (после очередного пассажа о правах русских):

-- Я вам как православный православному говорю: НЕ ПОЗОРЬТЕ НАЦИЮ!

***

Вчера один из депутатов Государственной Думы хотел приобрести на книжном развале книгу В. В. Жириновского и неосторожно спросил:

-- Почем Жириновский?

За вопрос получил по морде:

-- Жириновский не продается.

***

-- Господин Жириновский, правда ли, что у вас в стране жилищный кризис?

-- Ерунда. Эти глупые слухи распространяют те, кому негде жить.

***

-- Девки, слышали: если Жириновский к власти придет -- всех насиловать будут.

-- Да не верьте, это все предвыборные обещания....

***

Жириновский в ресторане долго изучает меню. Наконец говорит:

-- Оно мне чертовски напоминает наши демократические свободы!

-- Почему? -- интересуется официант.

-- Ну как же, все вычеркнуто!

11110."Do you speak English?» -- спросил Билл Клинтон у Жириновского, на что Владимир Вольфович в присущей ему интеллигентной манере ответил: «На себя, козел, посмотри!»

***

Разговор в троллейбусе:

-- Вот твой Ельцин на рельсы лег?

-- А твой Жириновский ляжет?

-- Ляжет!

-- Поскорей бы!

***

-- Когда-то я был красивым и умным, -- вспоминает Жириновский, -- но в роддоме меня подменили.

***

-- Слышали, Жириновский обещал омыть сапоги в Индийском океане, а руки -- в Средиземном море.

-- Прикиньте по карте, что он будет омывать в Персидском заливе.

***

На любимый вопрос русской интеллигенции «Что делать?» отвечают знаменитые люди:

Архимед: «Дайте мне точку опоры, и я переверну землю».

Ленин: «Дайте мне организацию революционеров, и я переверну Россию».

Гайдар: «Дайте мне необитаемый остров, и я доведу реформы до конца».

Жириновский: «Дайте мне телеэфир и трех психоаналитиков, и я восстановлю Россию в границах 1914 года».

***

Шел как-то Жириновский по Красной площади ночью. Вдруг слышит за спиной загробный голос:

-- А что, Владимир Вольфович, не отсырел ли у нас еще порох в пороховницах?

Оборачивается лидер либерал-демократов и видит: стоит за ним восставший из могилы Железный Феликс. Тут у Владимира Вольфовича порох-то и отсырел.

***

Встречаются Лукашенко и Жириновский на праздновании по случаю объединения двух братских славянских народов. Жириновский:

-- Ты, Александр Григорьевич, извини, что я называл тебя когда-то конюхом.

-- Что ты, Вова! Я никогда не обижаюсь, если мне гаварат правду.

Живопись

***

Одна дама попросила художника нарисовать ее портрет. Когда он был закончен, она послала за ним своего мужа.

-- Браво, браво! -- похвалил муж художника. -- Точно как в жизни. Вот уж она будет ругаться!

***

Дама спрашивает у художника:

-- А мой портрет будет действительно прекрасным?

-- Конечно. Вы себя даже не узнаете.

***

Критик:

-- Ах, что это? Какая прекрасная вещь, какое видение, какая экспрессия!

Художник:

-- Да? А ведь это как раз то место, о которое я вытираю краску со своих кистей.

***

Дама обращается к художнику:

-- Скажите, а вы можете нарисовать меня в обнаженном виде?

-- Нет ничего проще, -- радуется художник и проворно начинает раздеваться.

***

-- Как вы думаете, что нарисовал художник на этой картине: закат или восход?

-- Уверен, что заход.

-- Почему?

-- Я хорошо знаю этого художника: он никогда не просыпается до обеда.

***

Однажды Александра Кобздея, профессора Варшавской академии искусств, пригласили на свадьбу одной из его натурщиц. Впервые увидев ее одетой, художник наклонился к своему соседу и прошептал на ухо:

-- Никогда не думал, что она так очаровательна!

***

Молодой художник вдруг поцеловал натурщицу. Сделав вид, что оскорблена, она говорит:

-- Ты целуешь всех своих натурщиц?

-- Нет, ты первая.

-- А сколько у тебя их было?

-- Четыре: селедка, луковица, тарелка и ты...

***

Художник-абстракционист говорит приятелю:

-- Я попал в трудное положение. Клиент, заказавший мне портрет, хочет, чтобы я изменил цвет его глаз.

-- Ну, измени, что тебе стоит?

-- Так ведь я не помню, в каком месте нарисовал глаза!

***

Человек, посетивший мастерскую художника, обратился к нему с просьбой:

-- Не можете ли вы мне что-нибудь предложить -- недорого и в масле?

-- Банку сардин?

***

Посетительница картинной галереи долго стояла перед картиной, изображавшей бродягу в лохмотьях.

-- Надо же! -- воскликнула она наконец с возмущением. -- Не имея денег на приличный костюм, он позволяет себе заказывать портреты.

***

Сидит в ресторане мужик, вдруг к нему подсаживается классная девушка. Мужик заказывает шампанское, они пьют. Через некоторое время мужик кладет девушке руку на коленку, начинает медленно вести вверх. Девушка вдруг говорит:

-- То, что вы ищете, находится у меня за левым ухом, потому что я натурщица у Сальвадора Дали.

***

Пpишел как-то молодой человек на выставкy пpодажy модеpнового стиля, долго ходил, выбиpал каpтинy. И вот понpавилась емy одна, и pешил он ее кyпить.

-- Cколько стоит эта каpтина, я хотел бы ее кyпить. -- спpашивает он.

-- Hо молодой человек эта не каpтина, это выключатель.

***

Два парнишки рассматривают в музее абстрактную картину.

-- Давай улепетывать отсюда, а то подумают, что это мы ее разрисовали.

***

В студию Пикассо пришла миллионерша. 3аинтересовалась картиной, написанной в кубической манере:

-- А что здесь нарисовано?

-- Двести тысяч долларов -- ответил художник

***

-- Я заканчиваю ваш портрет, -- сказал Пикассо человеку, которого рисовал. -- А теперь постарайтесь быть похожим на него.

***

Друзья заметили, что на стенах в доме Пикассо нет ни одной картины хозяина.

-- Тебе не нравятся твои картины?

-- Очень нравятся, но мне они не по карману...

***

Пикассо водит гостей по своей выставке.

-- Это мой автопортрет. А это портрет моей жены.

-- Надеюсь, у Вас нет детей?

***

Пикассо заказал краснодеревщику набор мебели для загородного дома. Для наглядности он быстро набросал эскиз и спросил:

-- Сколько это будет стоить?

-- Нисколько! Только подпишите эскиз.

***

Художник спросил у хозяина галереи, интересовался ли кто его полотнами.

-- О, да! Один господин интересовался, поднимутся ли картины в цене после вашей смерти. Я сказал, что обязательно, и тогда он купил сразу 15 картин.

-- Великолепно! Кто этот господин? -- спросил художник.

-- Ваш лечащий врач, -- ответил хозяин.

***

Польский банкир заказал художнику картину, изображающую переход евреев через Красное море. Художник взял деньги и пропал. Появился он только после крупного скандала. Громадный холст, который он притащил c собой, был сверху донизу измазан красной краской.

-- Что это? -- возмутился банкир.

-- Красное море.

-- А где войска фараона?

-- Утонули.

-- Допустим. Но куда делись евреи?

-- Они уже перешли.

***

В одном из залов музея две молодые дамы остановились перед статуей великолепно сложенного древнегреческого бога, совершенно нагого, за исключением листа, прикрывающего известное место. Одной из посетительниц не терпелось идти дальше, а другая застыла на месте, не отрывая взгляда от статуи.

-- Ты что, собираешься стоять здесь до Нового года? -- подтрунила подруга.

-- Нет, -- вздохнула приятельница, -- до осени.

***

Известный художник-иллюстратор Фаворский, когда делал иллюстрации к книгам, пририсовывал в уголке собачку. Когда редактор начинал возмущаться, к чему, дескать, собачка, тот с пеной у рта доказывал необходимость собачки на рисунке. В конце концов здравый смысл побеждал и собачку с картинки убирали и успокоенный редактор отдавал рисунок в печать. Ну, художника и спрашивают, зачем, мол, ты эту гадость рисуешь, а он отвечает: «А если бы не было собачки, так он бы к чему-нибудь еще придрался».

Звери

***

Посадили утку в курятник. Она ходит себе, оглядывается. Потом спрашивает:

-- Господа, а где здесь пруд?

А сверху, с насеста:

-- Мадам, здесь не прут, здесь топчут!

***

Петух прикатил в курятник страусиное яйцо:

-- Я не хочу вас критиковать, милые дамы, но посмотрите, как работают другие!

***

Идут по пустыне два верблюда, один из них говорит:

-- Что бы про нас люди не говорили, а пить-то хочется!

***

Верблюд смотрит на лошадь: «Какой недоразвитый верблюд».

Смотрит лошадь на верблюда: « Какая уродливая лошадь».

***

Идут по мосту слон и заяц. Мост под ними прогибается. Слон, опасливо:

-- Смотри, заяц, мост как прогнулся!

-- Еще бы, ведь нас же двое!

***

-- Мы, лошади, самая благородная раса среди друзей человека. Мы облегчаем людям труд, украшаем их жизнь, незаменимы в бою, желанны в часы досуга!

-- Все это так, -- отвечает осел, -- но вас вытеснят машины, а ослы никогда не переведутся.

***

Бежал заяц по лесу, вдруг споткнулся, как шлепнется мордой в говно. Стер лапой, понюхал и говорит:

-- О, говно! Хорошо, что не наступил!

***

Встречаются слепой кролик и слепой удав. Удав ощупывает кролика и говорит:

-- Пушистенький, мяконький, ушки длинные торчат... Кролик?

-- Да нет, в общем-то. А ты холодный, скользкий, ушей нет... Звукорежиссер?

***

Бегут зайцы по лесу, видят -- лоси. Окружают они лосей и спрашивают:

-- Крутые есть?

-- Нет.

-- Тогда с каждого по пятерке и свободны...

На следующий день бегут зайцы, встречают все тех же лосей.

-- Крутые есть?

-- Нет.

-- С каждого по пятерке и свободны.

Замаялись лоси и пошли к волку.

-- Волк, будешь у нас крутым?

-- Нет проблем, мужики, буду.

На следующий день бегут зайцы по лесу, встречают лосей.

-- Крутые есть?

-- Есть!

Лоси расступаются, выходит волк. Зайцы расступаются, выходит медведь.

-- Так, с крутого стольник, со всех остальных по пятерке и свободны!

***

Ползет черепаха по карнизу и вдруг срывается вниз:

-- Хорошо, что я не слон, а то убилась бы.

***

Белка вышла замуж за жирафа. Через неделю разговаривает с другой белкой:

-- Ну и как тебе замужем?

-- Отлично, только забегалась: то целоваться, то отдаваться.

***

Запрыгнул петух на празднично накрытый стол и увидел жареного собрата под соусом из белого вина.

-- Теперь я убедился, -- дрожащим голосом воскликнул он, -- что алкоголь в самом деле убивает!

***

Поставили кабана в лесу следователем. Он к лисе пристал:

-- Чей мех носишь?

-- Свой.

-- Нет, украла, украла, -- и в тюрьму.

Сидит лиса, скучает, тут гуся забрасывают. Лиса к нему:

-- А тебя то за что?

-- Да вот кабан привязался: на какие шиши каждый год на юг летаешь?

***

Сидят на заборе в городе два петуха: городской и деревенский, скучают. Деревенский тут и говорит:

-- Давай, что ли, покукарекаем?

-- Давай лучше в кулинарию сходим -- на голых баб посмотрим.

***

Молодой петух по распределению попал в курятник. Старый петух поучает его:

-- Да ты смотри, не гуляй по бабам, а то быстро истаскаешься, без перьев останешься...

-- А пошел ты, старый дурак! -- отвечает молодой.

В первый день -- несколько курочек, на второй -- полкурятника. И пошло-поехало. Через месяц идет по двору старый петух и видит: лежит молодой, весь ощипанный, в луже, глаза закатил. Остановился над ним и поучает:

-- Ну, что я тебе говорил? Эх, молодо-зелено...

А молодой открывает один глаз и злым шепотом говорит:

-- Заткнись, старый болван, ворону спугнешь...

***

-- Чем отличается мартовский кот от обычного?

-- Гласностью!!!

***

Голубь назначил свидание голубке в двенадцать часов на часах городской ратуши. Двенадцать часов пробило -- голубки нет. Час дня ее нет. Два часа -- тоже. И только около пяти часов вечера она появилась у часов.

-- Почему ты так поздно? -- спросил ее голубь. -- Ведь от твоей площади до ратуши лететь пять минут?

-- Милый, на дворе такая чудесная погода, что я решила пройтись пешком.

***

Два комара-соседа за утренним разговором:

-- Чего это вы, куманек, вчера вечером орали, как недорезанный?

-- Видишь ли, наркомана, из которого я постоянно пью кровь, забрали в диспансер. А у меня ломка...

***

Муха подлетает к своей подруге, лежащей на спине и выделывающей ногами замысловатые па.

-- Это что, брейк?

-- ДДТ!

***

Прилетели две мухи в бар. Первая заказывает:

-- Кусок жареного дерьма с чесноком.

Вторая:

-- Того же, только без чесночка.

-- А почему сегодня без чеснока?

-- А я сейчас на свидание с джентльменом лечу.

***

Стоят два таракана. Мимо них ползет тараканиха, качается из стороны в сторону, крылья распущены. Один другому:

-- Слышь, друг, давай ее трахнем.

-- Ты что, «Дихлофос» подцепить хочешь?

***

Сидит таракан на помойке, что-то ест. Подбегает другой:

-- Слушай, был сейчас в ресторане за углом: там такая чистота, все блестит, ни пылинки...

-- Подожди, -- взмолился первый, -- дай я доем!

***

Одна курица говорит другой:

-- У меня была такая бурная ночь, что я теперь несу яйца крутыми.

***

-- Скоро свадьба у хозяина, -- радуется пес, -- вот объедков будет!

-- Да, да, -- тяжело вздыхают куры

***

-- А вы не могли бы относиться к зайцу по-человечески? -- спросили волка.

-- Нет, я люблю его по-зверски.

***

На лугу пасется стадо. Бык поднимает перчатку:

-- Дамы, кто потерял бюстгальтер?

***

Два дворовых пса внимательно следят за пушистой болонкой.

-- Красавица! -- вздыхает один.

-- Не то слово, видел бы ты ее мокрой -- не фигура, а загляденье!

***

Приходит как-то кабан к гусыне с предложением:

-- Гусыня, выходи за меня замуж.

А она и говорит:

-- Ничего у тебя кабан не выйдет, от тебя воняет...

Кабан сбегал домой, помылся хвойным шампунем, и прибежал опять.

-- Ну, а как теперь???

-- Да как будто кто-то под елочкой насрал...

***

Попала мышь в бутылку с вином, никак не может вылезти. Проходил мимо кот, а она взмолилась:

-- Котик, выручи меня, и я буду твоя!

Ну, кот повалил лапой бутылку, мышь из нее юркнула и в норку. Кот:

-- Давай, вылезай, сдержи слово. Ты теперь моя!

-- Ах, кто же верит обещаниям пьяной женщины?!

***

Встречаются заяц и волк:

-- У тебя такая красивая жена!

-- А у тебя какая вкусная!

***

Поймал волк зайца. Заяц взмолился:

-- Не ешь меня, что хочешь сделаю.

-- Тогда соси.

-- Я не умею.

-- Соси как умеешь.

-- Хрум, хрум, хрум.

***

Встретились как-то колобок и заяц, поссорились и стали драться. Заяц:

-- По ушам не бить.

-- По морде тоже.

***

"Любовь -- это сущая мука», -- подумала обезьяна, обнимая ежа.

***

-- Вот и квартира, -- подумал кролик.

-- Вот и пообедал, -- подумал удав.

***

Попали в яму волк, лиса, заяц и осел. Сидят, голодно им, холодно. Вот лиса и предлагает

-- Давайте съедим того, у кого уши длиннее.

Заяц, прижимая уши к затылку:

-- Конец ослику, -- а голос такой грустный-грустный.

***

Едет заяц с медведем в поезде. Заяц, естественно, «зайцем». Вдруг -- проверка билетов. Заяц в панике к медведю: спрячь, мол, куда-нибудь. Я маленький, я и за пазухой умещусь. Спрятал его медведь за пазуху, а тут и контроллер подходит:

-- Ваш билетик.

-- Вот!

-- А за пазухой что?

Медведь с размаху бьет себя по груди, достает и показывает:

-- Фотография моего друга!

***

Заяц идет по лесу накуренный, ему классно, косяк в лапе дымится, а навстречу из кустов бык.

-- Бык, чувак, привет, в натуре, на дунь, тебе классно будет, -- и протягивает быку косяк.

-- Ну тебя, заяц, не буду, -- но после долгих уговоров соглашается.

Берет косяк и как дунет, что весь выдул на землю. Заяц удивленно разводит лапы и говорит

-- Ну ты, в натуре, БЫК!

***

Жили в одной избушке Медведь, Волк и Заяц. У Медведя была заначка водки. Как-то раз ушел он в лес, а Волк с Зайцем остались дома. Заяц подходит к Волку и говорит:

-- Давай выпьем!

-- Да ты что, Медведь нам потом головы оторвет.

-- Ничего, когда он станет про водку спрашивать, ты, главное, глаза побольше сделай, мол, и не видели ее даже, а там как-нибудь выкрутимся.

Выпили они медвежью заначку. Вечером Медведь обнаружил пропажу и спрашивает

-- А где моя водка?

У Волка глаза по пятаку, а Заяц ему и говорит:

-- Ну что глазенки-то выпятил, рассказывай все дяде Мише!

***

Приходит лев в публичный дом:

-- Мне бы львицу!

-- Все заняты!

-- А тигрицу?

-- Все заняты!

-- А волчицу?

-- Все заняты.

-- Ну кто-нибудь у вас есть??!

-- Да. Мышки-девственницы, 5 копеек пучок.

***

Две мухи прогуливаются по потолку и базарят:

-- Вот люди дураки!

-- Почему?

-- Только подумай, какие деньги тратят на украшение потолка! А ходят по полу! Вот дураки-то!

***

Муж приносит домой попугая и говорит жене:

-- На аукционе я заплатил за него двести франков. Его хотели купить десять человек... Но самое интересное то, что я даже не знаю, говорящий ли он?

-- Как это, говорящий ли я? -- ворчит попугай. -- А кто же тогда повышал цену?

***

Вскоре после запуска в космос Мушки и Пчелки от них пришла радиограмма: «Умрем, но не вернемся».

***

Медведь сел на ежа и сказал:

-- За что я любил покойного, так это за острую критику снизу.

***

Комар влюбился в красивую корову, подлетает к ней сзади, а та махнула хвостом, и комар упал на дорогу:

-- Ох и страстная, стерва! Но зачем же в грудь бить?!

***

На лужайке пасется зебра. Из кустов выходит жеребец и отмечает про себя:

-- А пижамку-то придется снять!

***

Жили три сестры, кошечки. Младшая на хозяйстве и две гулены. Младшей надоело. Решила гульнуть. Ждут ее старшие. Час ночи, два, три, пять, в семь заявилась.

-- Ой, сестренки, встретила кота в красных сапожках, красавец. Как с вечера прижал меня к подвальным дверям и всю ночь, всю ночь... рассказывал, как его пять лет назад кастрировали.

1112Кошка говорит коту:

-- Давай играть в прятки! Найдешь меня -- я твоя, а не найдешь... я вон в том шкафчике спрячусь.

***

Сидят жираф с бегемотом и спорят. Жираф:

-- Как ты можешь жить с такой короткой шеей? Вот когда водку пьешь, а она так по горлу долго опускается, приятно так! Журчит себе...

-- Да, это понятно, а вот когда блевать тянет?

***

Идет корова по лесу, наступила на провод с электричеством. Ну, ее насмерть, глаза на лоб вылезли. Вдруг мимо идет заяц, смотрит корова лежит. Он ее, естественно, отымел, потом заходит спереди, смотрит, а у коровы глаза-то на лоб вылезли. И говорит заяц:

-- Да... это тебе, корова, не бычья пипетка!!!

***

-- Почему у бегемота всегда открыт рот?

-- Потому что, если он его закроет, у него на жопе кожа треснет.

***

Летит комар со страшными ожогами на губах.

-- Где это так?

-- Да хотел жену светляка поцеловать, а оказалось -- окурок.

***

Зоопарк. Обезьяна директору:

-- Я не могу больше жить рядом с зайцем и жирафом. Первый весь день анекдоты травит, а второй всю ночь смеется, придурок...

***

-- Ну и надоело мне жить в этом грязном пруду! -- жалуется карась карасю.

-- А ты схватись за крючок, -- посоветовал тот, -- и сразу попадешь в сметану.

***

Залез как-то волк в деревенский свинарник, поймал свинью, и только собрался отобедать, как свинья ему и говорит:

-- Выполни, волк, мою последнюю просьбу -- разреши спеть тебе перед смертью песню.

Пожалел волк, разрешил. Заголосила свинья, набежали деревенские мужики и хорошенько отдубасили Волка. Лежит он в кустах, зализывает раны и вслух сам с собою разговаривает:

-- И на хрена мне эта ее художественная самодеятельность была нужна! И голоса-то у нее совсем нет...

***

Заяц видит -- на поляне лежит волк. Ласковым, заискивающим голоском спрашивает:

-- Что, волчок, отдыхаешь?

-- Да нет, косой, в капкан попал.

-- У-у, разлеглась тут, серая скотина!

***

Заяц бежал по лесу видит -- яма, а в яме волк сидит и выбраться не может. Заяц обрадовался взял насрал на волка и убежал, прибежал домой и думает:

-- Такое же раз в жизни встречается, -- не выдержал, опять побежал к яме.

После этого прибегает домой и думает:

-- Потом всю жизнь об этом жалеть буду, если еще не поиздеваюсь над волком.

Прибежал третий раз к яме, тужился, тужился да и свалился туда.

-- Не поверишь, волк, извиняться шел.

***

Крокодил видит: обезьяна рыбу ловит. Думает: «Спрошу, сколько рыбы наловила. Если много, скажу, везет дуракам, а если скажет что мало, скажу, что так тебе и надо». Подплывает, спрашивает:

-- Сколько рыбы наловила?

-- Плыви, плыви, дерьмо зеленое...

***

Попугай, купленный у матросов, ужасно сквернословил. Ветеринар посоветовал хозяину:

-- Посадите его в мешок и несколько раз как следует встряхните, тогда он забудет все, чему его учили.

Хозяин последовал совету. Когда же он вынул из мешка взъерошенного попугая, тот сказал:

-- Ни хрена себе шторм!

***

-- Ты рассказывал, что твой попугай говорящий. Я же столько раз у тебя был, а ни слова от него не слышал.

-- Просто он чувствует, кому опасно сказать лишнее.

***

Идет бобер, а навстречу ему -- выдра.

-- Привет, тыдра!

-- Я не тыдра, а выдра.

-- Еще не хватало мне всякую тварь на «вы» называть!

***

В бассейн, где плавают дельфины, опустили микрофоны и записывают разговоры умных тварей. Один дельфин шепчет другому:

-- Скажи им что-нибудь по-русски. Вот забегают!

***

Встречаются два зайца, у одного перебита лапка.

-- На охоте?

-- На охоте...

-- Охотник?

-- Охотник...

-- Подстрелил?

-- Да нет, наступил...

***

-- Тебе еще со мной повезло, -- сказал волк дрожащей овце. -- А ты на минуточку представь себе, что было бы с тобой, если бы ты встретила не меня, а всю нашу стаю!..

***

Идет по лесу заяц, видит -- стоит бутылка. «О! А вот и выпивка», -- подумал заяц, выпил немного и спать свалился. Идет по лесу лиса, подходит к этому месту и говорит: «О! Вот выпивка и закуска!». Выпивает, падает. Идет волк. «О! Выпивка, закуска и баба!». Выпивает, падает. Идет медведь. «О! Выпивка, закуска, баба и есть кому морду набить». Выпил, и тоже с копыт долой. Заяц проснулся, смотрит -- валяются лиса, волк, и медведь.

-- Ну ни хрена себе я дел по пьяни натворил!

***

Три мышки собрались выпить. Одна говорит:

-- Давайте выпьем по рюмочке и споем.

-- Давайте по две рюмочки и станцуем.

-- Давайте выпьем по три и пойдем бить морду коту.

***

Молодой лев в сопровождении мамы-львицы выходит в первый раз на цирковую арену, огражденную металлической сеткой, чтобы впервые перед публикой. Глядя на зрителей, сын озабоченно спрашивает мать:

-- Кто это такие?

-- Не бойся, они не сделают тебе ничего плохого, ты же видишь, их даже отгородили от нас.

***

-- Обезьяны гораздо умнее людей. Они не начали разговаривать, чтобы их не заставили работать.

***

Слон презрительно взглянул на мышь и проговорил:

-- Ты самое ничтожное из всех существ, которых я когда-либо встречал.

-- Повторите, пожалуйста, -- пропищала мышь. -- Я хочу запомнить эти слова и сказать их одной знакомой блохе.

***

Ползёт муравей, а тут железная дорога ему путь преграждает. Подполз он к рельсе, посмотрел на неё снизу вверх и сказал:

-- Умный в гору не пойдёт, умный гору обойдёт.

***

Муравей и слон в разведке. Муравей:

-- Слон! Ложись! Меня заметили!

***

На улице идет большая драка. Муравьи кумарят слона. Вдруг из толпы вылетает один взмыленный муравей и орет во всю глотку

-- Братва, разойдись! Сейчас я ему хребет ломать буду!

***

Муравей возле муравейника, важный такой. Тут стадо парнокопытных пробежало и растоптало муравья. Муравей поднимается, отряхивается:

-- Я! Боевой муравей!.. Бычье!

***

Муравей слону:

-- Будь другом, сядь на эту крошку.

Слон сел.

-- А вот эту крошку положи себе на спину.

Слон положил. Муравей отошел, посмотрел и с восторгом:

-- Вот это бутерброд!

***

Две мухи влетают в спортивный зал.

-- Ух, как здесь хорошо! Просторно, светло. Только холодно...

-- Ничего, сейчас надышим.

***

Две мухи летают вокруг слона. Одна говорит другой:

-- Нам бы его только повалить, а там мы его пинками, пинками!

***

Комары с быками дерутся. Дрались-дрались, один комарик отлетел в сторону и кричит:

-- Драться, так драться, а зачем копытами в грудь бить!?

***

Бежит муравей. Довольный весь. Навстречу ему другой, спрашивает:

-- Ты что такой довольный?

-- Да там звери слона били. Так я тоже пару раз ему отвесил.

На следующий день идет тот же муравей грустный, грустный. Навстречу ему другой, спрашивает:

-- Ты что такой грустный?

-- Да вот помнишь, вчера слона били? Помер он, а это дело на меня повесили.

***

Ползут два короеда внутри деревяшки. Один другому:

-- Дерево как дерево, а все -- Страдивари! Страдивари!..

***

Пьяная слониха бегает по поляне и пытается поймать зайцев. Зайцы от нее шарахаются, естественно. Слониха орет:

-- Стойте, ТАМПАКСЫ!!!

***

У зайца в лесу юбилей. Все его поздравляют. Решили послать приветственный адрес и волки. Написали и думают, как подписаться: «Стая волков» или «Группа товарищей». Думали, думали и подписали: «Стая товарищей».

***

Щука спрашивает другую щуку:

-- Ты каких бычков любишь: в масле или в томате?

-- В масле.

-- Тогда плывем к автобазе.

***

Сидит орел на скале, обкуренный.

-- Направо посмотришь -- скалы... Налево посмотришь -- скалы... В задницу себя клюнешь -- больно!

***

Летит гордый орел, гордо и широко взмахивая огромными крыльями, гордо глядя на жмущихся к земле негордых птиц и ползающих-бегающих. Все они с восхищением смотрят орлу вслед. Орел влетает в ущелье, которое постепенно сужается, но орел продолжает гордо лететь, тут ущелье становится настолько узким, что на полный размах нельзя лететь. Орел посмотрел по сторонам, и со словами: «А-а! Да ну его на х**!» вытягивает одно крыло вперед, другое назад и влетает в ущелье.

***

Медведь погнался за зайцем, но быстро утомился. Сел и задумался:

-- Хорошо, что еще я за ним погнался, а если бы он за мной?

***

Сидят мама-моль и ее маленький сын в шкафу и едят шубу. Сын спрашивает:

-- Мама! Можно я полетаю?

-- Нет! Лучше ешь шубу!

-- Жалко! А я вчера летал, мне так аплодировали!

***

Комарята расшалились, мама-комариха их никак не могла унять. И тогда она нашлась:

-- Слушайте, детки! Если вы будете целую неделю хорошо себя вести, не будете шалить и драться, я в воскресенье полечу с вами на пляж.

Комарята сразу утихли. Известно, что все дети -- лакомки.

***

Зайчиха увидела охотника и говорит зайчатам:

-- Ну-ка, закрыть уши! Сейчас он промажет и так материться будет!

***

Висят как-то летучие мыши на перекладине. Висят себе, висят, вниз головой, как полагается. Вдруг одна переворачивается и встает головой вверх. Другая смотрит на нее с превеликим удивлением и спрашивает у третьей:

-- Слушай, что это с ней?

-- Да, не обращай внимания. Опять сознание потеряла.

***

Просыпается медведь после зимней спячки. Поворочался, сморщился -- достает из пасти волос. Задумчиво прикладывает его к одной лапе -- не подходит, к другой -- опять не то. Потом к ногам -- не, не то. Прикладывает его между ног и, с округлившимися глазами и

отчаянием в голосе:

-- Не может быть!

***

Идет волк. Смотрит, заяц сидит около пня. Положит яйца на пень и как долбанет по ним молотком!

-- Ты что, косой, сдурел?!

-- Дурак ты, Волк! Я кайф ловлю!

-- Дай попробовать?

-- На!

Волк положил свои яйца на пень и как трахнет молотком, аж взлетел от боли.

-- Заяц! Козел!

-- Сам дурак! Весь кайф в том и заключается, что яйца надо успеть отдернуть!

***

Встречаются во дворе две собаки. Одна говорит (очень гордо и высокомерно):

-- Я -- ДОБЕРМАН-ПИНЧЕР!!!

Вторая (несколько смущенно):

-- А я просто так, пописать вышел...

***

Две собаки заглянули на Новый год в дискотеку.

-- Если бы я так дергалась, -- покачав головой, говорит одна другой, -- то хозяин немедленно вымыл бы меня антиблошиным средством!

***

Лев собрал зверей и говорит:

-- Кто прыгнет со скалы, тот поимеет мою львицу.

Не успев договорить, видит со скалы падает медведь и карабкается обратно. Лев:

-- Миша, куда ты? Ты же первый, поимей мою львицу!

-- Подожди, Лева! Я сначала поимею того козла, который меня оттуда скинул!

***

Идет бегемот по лесу, сам такой весь грустный-грустный. А навстречу ему жираф. И говорит:

-- Ты чего, браток, грустный-то такой?

А бегемот и отвечает:

-- Да, блин, дерьмо... С работы выгнали, в семье бардак, дочка -- дура, залетела, денег нет и не будет... Короче хреново все, вот и грустно.

А жираф и говорит ему:

-- Да брось ты, родной, все это образуется. Ежели в одном месте хреново, значит в другом хорошо -- это же диалектика -- это еще Ломоносов придумал. Брось, это значит у тебя сейчас темная полоса в жизни пошла, а значит будет у тебя и светлая обязательно....

Так вот жираф бегемота уговорил, и на том они и расстались. Но вскоре встречаются они опять, а бегемот -- ну просто никакой...

-- Братец-бегемот, что же с тобой такое, -- спрашивает его жираф.

-- Да ты знаешь, -- отвечает тот, -- я понял, та полоса была светлой...

***

Директор зоопарка заметил, что один из слонов кашляет. Он прибавил ему в ведро с водой горячего грогу. На следующее слон был совершенно здоров. Но три других слона начали кашлять...

***

Идет ежик по лесу. И за собой на веревке батон тащит. Лиса навстречу:

-- Ежик, ты куда?

-- Да вот, вешаться иду...

-- Ну а батон-то тебе на фиг?

-- А хвост его знает, сколько я там провишу!

***

Встречаются два ежика. У одного забинтована лапка.

-- Что с тобой?

-- Ничего. Просто хотел почесаться.

***

Бежит ежик по лужайке -- тащится, ржет. Тут навстречу кролик:

-- Ежик, ты что -- травы обкурился?

-- Да нет, травка писю щекочет...

***

Издал лев закон: «Всем зверям гадить в лесу запрещается». А Зайцу приспичило. Терпел он терпел и навалил под кустиком. Тут лев идет. Заяц сгреб какашки в руки и сидит тихонько. Лев спрашивает:

-- А что это у тебя в руках?

-- Бабочка, -- отвечает заяц.

-- А ну-ка, покажи, -- говорит лев. Заяц ладошки открыл.

-- Ой, улетела! А насрала-то, а насрала!

***

Лев набрел на пьяного зайца. Взял его лапой, понюхал и чихнул. Заяц проснулся и говорит заплетающимся языком:

-- С-слышь, с-старик, ты что, в морду хочешь? П-положи, где взял!

***

В полицейском участке звонит телефон:

-- На помощь, на помощь! -- слышится в трубке. -- На помощь!

-- Сейчас выезжаем, -- говорит инспектор. -- Но что случилось?

-- В комнату ворвалась кошка!

-- Простите, мсье, но из-за таких пустяков полицию не беспокоят. Кто вы?

-- Как это кто? Попугай, конечно!

***

В зоопарке люди собрались у клетки, в которой рядышком лежали волк и ягненок. Экскурсовод:

-- Вот видите, мирное существование не миф, а реальность, нужно только не жалеть для этого усилий...

-- Мы и не жалеем, каждый день нового ягненка подкладываем.

***

Разводится заяц с зайчихой. Судья спрашивает у зайца:

-- Объясните причину вашего развода.

-- А она косая!

-- А что, вы до свадьбы этого не видели?

-- А я думал, что она мне глазки строит.

***

Курица снесла яйцо весом 5 (пять) кг. Набежали репортеры, спрашивают у курицы:

-- Как вам это удалось?

-- Секрет.

-- А какие у вас планы на будущее?

-- Снести яйцо весом 7 кг!

Репортеры -- к петуху:

-- Как вам это удалось?

-- Секрет!

-- А какие планы на будущее?

-- Набить морду страусу!

***

Сардинка увидела подлодку и в страхе подплыла к маме.

-- Не бойся, дочка, это всего лишь банка людей.

***

Волк опустил хвост в прорубь. Не успел он сказать: «Ловись рыбка...» как его обглодала стая пираний.

***

Беседуют две вороны. Над ними проносится реактивный самолет.

-- Слушай, говорит одна, -- почему эта птичка летает так быстро?

-- Ну, милая, я бы посмотрела как ты полетела, если бы тебе хвост подожгли!

***

В ресторан приходят лев и заяц.

-- Мне морковь и капусту, -- заказывает заяц.

-- А ваш приятель не голоден? -- спрашивает официант.

-- Если бы он был голоден, разве мы пришли бы сюда вдвоем?

***

-- Я думал, это светлячок, -- вздыхает муравей, садясь в лужу, -- а это оказался окурок.

***

Муравьи ушли на войну, а одного оставили охранять муравейник. Возвращаются -- муравейник, естественно, порушен.

Сторож объясняет:

-- Проходил медведь, наступил.

-- Но ты же ему отомстил?

-- Еще как! Я пошел и насрал прямо посредине берлоги.

***

Сидит воробей на ветке. Тут подлетает ворона и говорит:

-- Ты кто?

-- Я? (гордо, грудь вперед) ОРЕЛЬ!

-- Да, а что ты такой маленький?

-- (глубоко вздохнув и повесив голову) пиль, куриль, болель...

***

Маленький, недавно вылупившийся дракончик встретил орла:

-- Маленький дракончик, хочешь я научу тебя летать?

-- Хочу.

-- Ну, тогда давай поднимемся на эту Гору. На эту гору в свое время поднимался мой отец, отец моего отца, отец отца моего отца...

Поднялись они на гору.

-- Знаешь ли, маленький дракончик. Этим способом в свое время научился летать мой отец, отец моего отца, отец отца моего отца, -- спихивает дракончика с края пропасти.

-- Ааааа!!! Ебать я хотел твоего отца, отца твоего отца...

***

Приходит коза в стадо коров. Бык подходит и спрашивает:

-- Коза! Ты чего к нам пришла!?

-- Да вот председатель сказал, что раз я молоко, как корова даю, так чтоб с ними и паслась...

-- Так вот, передай председателю, пусть он тебя и ебет! А я ради тебя на коленки вставать не собираюсь!

***

Дама в магазине хочет купить попугая.

-- Ну, что, дурачок, умеешь ты разговаривать? -- спрашивает она одного из них.

-- Разумеется, старое пугало, а ты вот летать умеешь?

***

По снегу идут белая медведица и маленький медвежонок. Медвежонок и вопрошает у мамы:

-- Мама, у нас в роду были бурые медведи?

-- Нет, сынок.

-- Мама, а медведи коала?

-- Нет, сынок.

-- Тогда почему мне так холодно?

***

Сидит ворона на суку, курит косяк. Мимо пролетает орел, выхватывает у нее косяк и улетает. Ворона нашла другой косяк, набила его порохом и опять села. Делает вид, что прикуривает... Тут опять орел летит -- хвать косяк и улетел... Ворона:

-- Лети, лети, Челленджер.....

***

Собрались заяц, ежик и черепаха выпить. Думают, кого послать за бутылкой... Решили -- черепаху. 15 минут ждут, полчаса ждут, час ждут. Ежик начинает вопить: «Да елы-палы! Да где эта сволочь!». Из кустов вылезает черепаха, и говорит:

-- Будете ругаться -- вообще никуда не пойду!

***

Заяц все время прятал самогон под деревом. Волк пристрастился таскать самогон у зайца. Заяц, чтоб волка отучить, налил в бутылку соляной кислоты и закопал. На следующий день спрашивает волка:

-- Ну, как вчера самогонка?

-- Кайф! Как это ты такую чистую делаешь? Только вот когда на забор поссышь, одни гвозди остаются....

***

Сидят две вороны на дереве. Одна на верхней ветке, другая на нижней. Ворона с нижней ветки:

-- Ой, какой дождь теплый пошел!

Ворона с верхней:

-- Какой хочу, такой и пускаю!

***

-- А вот здесь живет говорящий попугай, он знает 100 слов. Попка, скажи что-нибудь товарищам!

-- Идите в жопу!

-- Он прав товарищи, нам налево.

***

Идет заяц мимо болота, вдруг видит -- лось в трясине завяз. Подходит к нему, спрашивает:

-- Ты что, сохатый?

-- Да вот видишь, завяз.

-- А что, вылезти не можешь?

-- Да не получается никак...

-- А ты передними ногами подвигай.

-- Да не получается, косой.

-- А задними?

-- Тоже не получается.

Заяц подходит к лосю сзади и начинает его иметь в жопу:

-- Косой???? Ты что делаешь? Охренел, что ли?

-- Молчи, сохатый, из моих лап еще никто не вырывался!

***

Построили звери в лесу общественный сортир. Собирает всех зверей лев и говорит:

-- Кто хоть что-нибудь с сортиром сделает -- придавлю!

На следующий день звери собрались, видят -- в сортире окно выбито. Ну, лев и спрашивает:

-- Кто сделал?

Выходит вперед заяц и говорит:

-- Я не я!

-- Как это?

-- Ну, иду я сегодня утром мимо сортира, а там медведь сидит, схватил меня, подтерся, и в окно выбросил.

-- Ну ладно, действительно, не виноват. Иди.

На следующий день звери собрались, опять стекло выбито.

-- Кто сделал?

Опять заяц:

-- Я не я!

-- Как это?

-- Ну, сижу я сегодня утром в туалете, мимо ежик идет, я его схватил, подтерся, а кто первый в окно вылетел, я не помню...

***

Лиса вышла замуж за крокодила. Народились поросята. Вывод: все мужчины -- свиньи.

***

Сидят в болоте два бегемота. Слышны звуки «С-с-с... Чпок!...С-с-с...Чпок!...», характерный такой «С-с-с». Один другому:

-- Что это там?

-- Это слон лягушек имеет, а они лопаются...

-- Интересно, пойду, посмотрю...

Уходит. Вскоре характер звуков изменяется на «С-с-с, с-с-с, с-с-с, БАБАХ!!!».

***

Лягушка сидит на берегу реки, опустив лапки в воду, и мечтает. К ней подходит бегемот и спрашивает:

-- Эй, лягушка! Ну как сегодня вода, холодная?

Лягушка обиженно, но с достоинством:

-- Я здесь, между прочим, как женщина, а не как термометр!

***

Папаша-кот собрался уходить из дома. Котенок его спрашивает:

-- Папа, ты куда?

-- Я пойду флиртовать.

-- А можно мне с тобой?

-- Пошли.

Пошли они вместе. Вылезли на крышу. Папаша-кот и говорит сынку: «Ты сиди здесь, а я скоро приду...» Сидит котенок, сидит... Дождик пошел, ветер подул, ночь наступила. Отца нет. Ну, котенок и говорит:

-- Вот еще совсем немного пофлиртую и домой пойду...

***

Бежит заяц по лесу, весь в мыле, ни черта не видит. Вдруг со всего размаха натыкается на медведя:

-- Ты чего, ушастый, обалдел совсем, куда так несешься?

-- Да вон там верблюдов отстреливают.

-- Ну, а тебе чего?

-- Ага, поймают -- поди, доказывай, что ты не верблюд!

***

Сидят две мухи на куче говна. Вдруг одна как пукнет! А вторая ей, возмущенно:

-- Это что ж ты делаешь, мы же обедаем!

***

Плывет по Нилу крокодил, видит -- на берегу бегемот лягушку бьет.

-- Ты что лягушку бьешь?

-- А я всех бью, у кого рот широкий.

-- Ню, ню.

***

Едут в одном купе Заяц, Лиса, Волк и Медведь. Заяц бренчит на гитаре один аккорд и целый час поет одну и ту же фразу: «Мы едем, едем, едем, в натуре два вагона». Лиса не выдержала:

-- Заяц! Прекрати, а то голову оторву!

-- Выйдем из купе поговорим, если ты такая смелая! -- отвечает Заяц.

Вышли. Вернулись -- Лиса вся в синяках и молчит. А Заяц опять:

-- Мы едем, едем, едем, в натуре два вагона.

Потом не выдержал Волк. С ним произошло то же, что и с Лисой. Заяц продолжает петь. Медведь не выдержал:

-- Ну что, косой! Может выйдешь и со мной поговорить?

Лиса:

-- Миша! Не ходи, их там в натуре два вагона едет!

***

Собаки везут Амундсена к полюсу. Одна говорит другой:

-- Слушай, тяжело тащить, может съедим половину.

-- Нет, давай сперва до полюса доедем, а там разморозим и поужинаем по-человечески.

***

Динозавр идет по лесу. Навстречу лиса.

-- Ты кто?

-- Я лиса.

-- Записывая: лиса. Придешь ко мне завтра утром, я тебя съем на завтрак!

Лиса заплакала. Идет дальше. Навстречу медведь.

-- Ты кто?

-- Я медведь!

-- Записывая: медведь. Придешь ко мне завтра днем, я тебя съем на обед!

Медведь заплакал. Идет дальше. Навстречу заяц.

-- Ты кто?

-- Я заяц!!!

-- Записывая: заяц. Придешь ко мне завтра вечером, я съем тебя на ужин!

-- А можно не приходить?

-- Можно. Вычеркиваю.

***

Приходит еж к сове.

-- Сова, ты такая мудрая, скажи, к чему правая лапка чешется?

-- От кого-то убегать будешь.

-- Сова, а к чему левая лапка чешется?

-- Кто-то тебя догонять будет.

-- А к чему ушко чешется?

-- Кто-то тебя бить будет.

-- Сова, а к чему носик чешется?

-- Еж, ты бы ПОМЫЛСЯ!..

***

Встречаются две гадюки. Первая спрашивает вторую:

-- Слушай, а я ядовитая?

-- Еще бы, ведь ты гадюка. А что?

-- Ну все, тогда мне хана. Я язык прикусила...

***

Идет по пустыне верблюд. Жарко. Встречает он джейрана.

-- Здорово, ишак! Не знаешь, есть тут поблизости колодец?

-- А пошли со мной, покажу.

Ну, шли они, шли. Переваливают через очередной бархан, и видит верблюд -- в лощине стоит стадо джейранов. Джейран:

-- Где колодец я не знаю, а «ишака» они тебе сейчас покажут!

***

Кот идет по карнизу: «Вот из этого окна всегда рыбой пахнет, вот здесь живет старушка, которая меня дважды молоком угостила, вот тут -- злая собака». Все такое родное, знакомое. Так подходит он к водосточной трубе, ползет по ней: «Сейчас полежу на крыше, погреюсь на солнышке». И тут труба ломается. Летит кот вниз и думает: «Сейчас, как обычно, на лапы приземлюсь». Приземляется прямо на хребет, вскакивает, оглядывается по сторонам и говорит: «НЕ ПОНЯЛ?!»

***

Плывет по Нилу крокодил, видит -- на берегу обезьяна шкурку от банана стирает.

-- Обезьяна, ты чего делаешь-то?

-- Дай стольник, скажу.

Ну, крокодил думал, думал, думал, думал, а самому очень интересно.

-- Ну ладно, -- думает, -- дам уж.

Дал. Та ему отвечает:

-- Шкурку от банана стираю.

-- Ты что, дура что ли?

-- Дура не дура, а свою тысячу в день имею.

***

У женщины был попугай, который часто ронял нецензурную брань. На Новый год, перед тем как пришли гости, она спрятала его подальше в холодильник, да позабыла. В самый разгар праздника хозяйка просит из гостей маленькую девочку принести из холодильника компот. Девочка открывает холодильник и, от удивления раскрыв рот, вскрикивает:

-- Ой, пингвинчик!

-- Х**нчик!!! -- доносится из холодильника. -- С вами, б****ми, Дедом Морозом станешь!

***

Сидит в болоте бегемот с большого бодуна, одна башка торчит, а тут глядь -- лягушонок с кочки на кочку прыгает. Прыгал, прыгал и приземлился тому бегемоту на кумпол.

Бегемот (грустно):

-- Ты кто?

-- Я -- лягушонок Лева!

Бегемот, хлопая себя по башке:

-- Ох, Лева, как мне х**во!

***

Заяц говорит волку:

-- Если отгадаешь три загадки, разрешу тебе меня съесть.

-- Согласен.

-- Пара черных, блестящих, со шнурками стоят у двери.

Волк молчит.

-- Это пара ботинок. Теперь вторая загадка: четыре черных, блестящих, со шнурками стоят у двери.

Волк молчит.

-- Две пары ботинок. Третья загадка -- самая сложная: живет в болоте, зеленая, квакает, начинается на «ля», заканчивается на «гушка».

Волк радостно кричит:

-- Три пары ботинок!!!

***

Большой зал. На потолке висит куча летучих мышей, все, как положено, головами вниз; а одна -- головой вверх. Висящие по соседству мыши переговариваются:

-- Чего это она вверх головой висит?

-- А, йогой занимается!

***

Идет охота на уток, мимо пролетает мушка. Вдруг мимо пролетела пуля, а мушка летит и низким, густым, громким голосом причитает:

-- Не, офигели, чуть-чуть такую птицу не подстрелили! Я что, на утку сильно похожа?

***

Идут в ночи крыс с маленьким крысенком. Пролетает мимо летучая мышь. Крысенок:

-- Ой, папа, смотри -- ангел полетел...

***

Летит летучая мышь в темноте и со всего разгону врезается в стену. Сидит внизу, почесывая голову:

-- Блин, я с этим плеером когда-нибудь убьюсь.

***

Летит орел, очень большой орел. Тут к нему на крыло садится воробей, маленький такой. Сидит. Летят. Надоело орлу воробьишку терпеть, он и спрашивает:

О. -- Ты чего?

В. -- Ничего, а ты чего?

О. -- Да я ничего...

В. -- Ну и все!!!

***

Пустыня, жара, песок. Бегут две страусихи, а за ними два страуса. Страусы догоняют. Страусихи останавливаются и закапывают голову в песок. Страусы останавливаются, озадаченно озираются и один говорит другому: «Куда делись эти две телки, вроде только что тут были!!»

***

Собака бежит по пустыне: «Если сейчас не найду столб -- описаюсь...»

***

Встречаются верблюд и страус. Верблюд спрашивает:

-- А почему когда страусы пугаются, то прячут голову в песок?

-- Не знаю -- кто как, а я нефть ищу.

***

Один кобель говорит другому:

-- Тебе кто больше нравятся, блондинки, или брюнетки?

-- Мне блондинки.

-- А мне -- Каштанки.

***

-- Знаешь, моя собака совсем обленилась!

-- Что ты говоришь? А что такое?

-- Ну, как же. Раньше, чтобы погулять, она приносила поводок, а теперь -- ключи от машины!

***

Воспылал один динозавр страстью к прекрасной юной динозаврихе и предложил ей заняться с ним естественным доисторическим развлечением. Но динозавриха ответила:

-- Я еще маленькая... Приходи, когда мне исполнится восемнадцать миллионов лет!

Пригорюнился динозавр, но все же терпеливо дождался этого момента. Но когда он в порыве страсти бросился к ней, то она вновь не захотела предаться с ним роковой страсти.

-- Как же так? -- вскричал огорошенный динозавр. -- Ведь я терпеливо ждал твоего восемнадцатимиллионолетия!

-- Глупенький... У меня только начались тысячные...

***

Издал лев, царь зверей, закон значит:

-- Каждый день все должны приносить мне мясо. Кто этого делать не будет -- получит х**м по лбу!

День первый. Приносит заяц сумку. Лев говорит:

-- Сколько кило?

-- Пять.

Лев сумку открывает, смотрит -- там капуста.

-- Ах ты, косой обманщик!!!

Хлоп ему пять раз по лбу. Заяц -- фрррр, улетел в кусты. Через минуту из кустов доносится душераздирающий смех. Лев заглядывает в кусты:

-- Эй, косой, ты чего, мало тебе, что ли?

-- Да нет, ничего, просто вон ежик несет 10 килограммов яблок, а закон ты знаешь!

***

Идет Заяц по лесу, тут к нему медведь подкатывает и говорит:

-- Слышь, косой, давай волку падлу кинем!

-- Давай, а как?

-- Ты подходишь к нему и спрашиваешь: «А где твоя красная шапочка?», он и ответит: «Нет у меня никакой красной шапочки!», дальше -- мое, дело.

Заяц подходит к волку и спрашивает:

-- Волк, а Волк, а где твоя красная шапочка?

-- Нет у меня никакой красной шапочки.

Тут из кустов выползает медведь, говорит: «Вот твоя красная шапочка» и одевает на голову волку унитаз. Через некоторое время опять медведь к косому подкатывается и говорит:

-- Заяц, волк из больницы выписался -- давай его опять подколем!

-- Давай, а теперь как?

-- Подходишь к нему и спрашиваешь: « Волк, а где твои красные перчатки?», дальше -- мое, дело.

Подходит опять заяц к волку и говорит:

-- Волк, а где твои красные перчатки?

Волк, быстро пряча руки за спину, отвечает:

-- Да нет у меня никаких перчаток!!!

Тут из-за дерева вываливает медведь и, одевая со всей силы на голову волку унитаз, говорит:

-- Вот твоя красная шапочка.